<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Business on Laataiasu</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Laataiasu</description>
    <image>
      <title>Laataiasu</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 11:42:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kritik, Prioritas, dan Pengambilan Keputusan Ridwan Kamil terhadap Masjid Al-Jabbar</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-11-10-kenapa-ridwan-kamil-harus-berterima-kasih-pada-oposisi-pembangunan-masjid-aljabbar/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-11-10-kenapa-ridwan-kamil-harus-berterima-kasih-pada-oposisi-pembangunan-masjid-aljabbar/</guid>
      <description>Bayangin, bertrilyun-trilyun APBD dipake bikin Mesjid di tengah sawah..
..bukannya dipake utk kepentingan semua orang seperti Angkutan Massal Ya gak usah dibayangin, bisa diliat di bawah ini: https://t.co/I7uCMCX8ns
&amp;mdash; :) (@Outstandjing) January 1, 2023 RK seharusnya berterima kasih atas banyaknya kritik yang diterima terkait Masjid Al Jabbar. Ada sebuah hadis yang mengatakan,
لَا تَقُومُ السَّاعَةُ حَتَّى يَتَبَاهَى النَّاسُ فِي الْمَسَاجِدِ Artinya: &amp;ldquo;Kiamat tidak akan terjadi hingga manusia bermegah-megahan dalam membangun masjid,&amp;rdquo; (HR Abu Dawud)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisis Sistem Informasi JKT48 di Tahun Pandemi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-30-analisis-sistem-informasi-jkt48-di-tahun-pandemi/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-30-analisis-sistem-informasi-jkt48-di-tahun-pandemi/</guid>
      <description>Analisis Sistem Informasi JKT48 di Tahun Pandemi Sekian lama tidak mengidol hingga akhirnya terdapat cuplikan Zee yang menggumam YNTKS. Saya kira hal itu merupakan daya tarik tersendiri yang menemani kegabutan di masa pandemi, apalagi saat diri sedang di masa terjebak dengan tujuan yang tidak tahu akan dipertahankan atau tidak. Visi misi itu katanya tetap, tetapi itu hanya berlaku bagi organisasi yang stabil. Namun, kestabilan itu hal yang membosankan sehingga membuat visi dan misi perseorangan yang merindukan petualangan menjadi fluktuatif dan inkonsisten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liga Arab, Bani Israil, dan Project Manager Lebah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-04-liga-arab-bani-israil-dan-project-manager-lebah/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-04-liga-arab-bani-israil-dan-project-manager-lebah/</guid>
      <description>Liga Arab, Bani Israil, dan Project Manager Lebah Saat pasukan lebah sudah membangun 1/4 sarangnya di plafon rumah anda, anda mungkin bertanya-tanya, mengapa harus di tempat dekat saya tinggal?
Bayangkan apabila PM lebah, entahlah siapa yang ditunjuk ratu lebah, yang memiliki keahlian sebagai PM, atau mungkin dirinya sendiri karena ia merupakan yang paling superior diantara para lebah, sudah merencanakan dengan matang mengenai rencana proyek migrasinya.
Sang PM lebah menginisiasi proyek dengan sangat matang, dari mulai scope, time cost, quality, lebah resource, communication, stakeholder, risk, dan procurement-nya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Start-up Nation — Dan Senor and Saul Singer</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-28-startup-nation-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-28-startup-nation-israel/</guid>
      <description>Buku yang menurut saya intro dan conclusionnya wajib dibaca oleh seluruh goyim
Banyak propagandanya. Nevertheless, just learn to love being tricked and learn what can be learned Awal 2007
Shai Agassi (Nulis paper tentang mobil listrik, mantan top executive SAP), ada hubungannya dengan Shimon Peres untuk inisiasi negara, cari car company, n biaya.
Ingin menjadi negara pertama yang ingin bebas dari bahan bakar minyak
Kenapa percobaan mobil listrik pertama di israel?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Liar&#39;s Poker by Michael Lewis</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-27-michael-lewis-liars-poker/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-27-michael-lewis-liars-poker/</guid>
      <description>ringkasan buku mantan asosial gambler
Awal mulanya dari nonton Big Short, film tentang krisis tahun 2008
Filmnya diadaptasi dari buku-buku Michael Lewis, buku2 lainnya juga bagus
Rekomendasi M. Burry, yang prediksi krisis itu:
Gakuat baca sampai habis, ringkasan ini lumayan lengkap:
https://www.allencheng.com/liars-poker-book-summary-michael-lewis/
Ringkasannya Kebobrokan korporasi keuangan, khususnya broker jaman 80 90an dulu di US. Dia pernah jadi salah satu banking investment anlyst, lebih spesifik lagi jadi bond trader, gatau lah apaan itu Diceritain proses masuknya, kemunafikan proses recruitmennya, saling menjatuhkan antara kandidat, tentang MBA, dll Banyak hikmah yang bisa diambil, salah satunya cheat dr warcraft III,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Zero to One by Peter Thiel</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-21-peter-thiel-zero-to-one/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-21-peter-thiel-zero-to-one/</guid>
      <description>Chapternya pendek-pendek jadi ga terlalu ngebosenin, cerita-ceritanya lumayan asik.
Nih… Make startup with few people, not too few and not too big Creative monopoly — dont compete with other market, but create your own market &amp;ldquo;the more we compete, the less we gain&amp;rdquo; Competition is devastated, if you can&amp;rsquo;t beat rival it may be better to merge Characteristics of monopoly:
Propietary technology, Network effects, Economies of scale, Branding Building monopoly:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silicon Valley Series Review</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-15-silicon-valley-series-review/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-15-silicon-valley-series-review/</guid>
      <description>The worst comedy series I&amp;rsquo;ve ever watched.
Irrelevant for me but still can be related to my perspective of my life. The geeks, the nerds, with asperger syndrome whose name is Richard. But yup like any other characters, it&amp;rsquo;s not fair if it&amp;rsquo;s only filled with misfortune, so the director or the writer add the advantages to his character which include he is the best programmer in his circle.
I don&amp;rsquo;t want to describe all, you could read it somewhere about the synopsis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curhat Tentang Lembaga Dakwah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-03-14-saran-untuk-fuki/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-03-14-saran-untuk-fuki/</guid>
      <description>Keresahan saya setelah menjalani organisasi bercorak muslim (DKM SMAN 4 Bdg, HIROKOBA, terutama FUKI Fasilkom UI) Masalah utama organisasi adalah tidak mengetahui masalahnya apa, akhirnya bikin program tidak terlalu penting kemudian semua anggotanya dipaksa untuk ikut program Visi misi nilai dijadikan formalitas belaka.
Tidak fokus ke program yang benar-benar berdampak dan sesuai kapasitas kapabilitas anggota.
Tidak berani menstop program yang dirasa kurang jelas.
Semua divisi menjalankan programnya masing-masing, dan partisipan aktifnya hanyalah anggota divisi itu sendiri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How Can You Not Be Romantic About Baseball?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-02-03-how-can-you-not-be-romantic-about-baseball/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 07:52:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-02-03-how-can-you-not-be-romantic-about-baseball/</guid>
      <description>At first, you&amp;rsquo;re afraid. You try a little bit and you get something that keeps you trying. Maybe at first you fail, then you have no idea why you didn&amp;rsquo;t fail, and after didn&amp;rsquo;t fail at such a big amount of games, you just ask, what&amp;rsquo;s the point? It is not hard to romanticize everything. Every little loss you consider as something to learn, or didn&amp;rsquo;t take something because you know that something is not gonna work, or succeed you get after you&amp;rsquo;re tryin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Reason Why I Like Bullying</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-26-the-reason-why-i-like-a-bully/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 19:22:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-26-the-reason-why-i-like-a-bully/</guid>
      <description>I always don&amp;rsquo;t agree with punishment of a bully because for me, it is an act which doesn&amp;rsquo;t value nature. Evolution means no matter how strong or clever you are, if you can&amp;rsquo;t adapt to change, then you die and disappear from the environment.
Manipulate or engineering seems all the same. But they are both completely different. Punishing the bully means manipulating the environment, not engineering the environment.
Manipulating always makes the object lose something manifest as purpose.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Replaced</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-14-replaced/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:40:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-14-replaced/</guid>
      <description>The greatest form of usefulness is to make many people lose their usefulness. In this way, those who lose their usefulness turn to those who enjoy it.
In the Management course, I ask my lecturer. &amp;ldquo;If technical workers been replaced by AI, it means that the technical business process is fulfilled and there will be no problems again in the technical sector so that low-level manager is not needed anymore. If it is fulfilled the effective, efficient, and productive in business, can it be developed until the high-level manager, the director, or CEO be replaced by Robots?</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Islamic Dawah and Go to Hell</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-01-12-about-islamic-dakwah-and-go-to-hell/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-01-12-about-islamic-dakwah-and-go-to-hell/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tact is the ability to tell someone to go to hell in such a way that they look forward to the trip.&amp;rdquo;
― Winston Churchill
Successful dawah occurs when the person being preached truly fears hell.
Therefore, every preacher is a businessman, because they are negotiators. When the preacher cannot negotiate, what happens is only the failure of the dawah.
And the successful negotiation of the preacher is the moment of convincing the preacher that they will go to hell.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
