<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Laataiasu</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Laataiasu</description>
    <image>
      <title>Laataiasu</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>I hate Gifted Kids</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-29-i-hate-gifted-kids/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-29-i-hate-gifted-kids/</guid>
      <description>When you&amp;rsquo;re a smartest person in your room, you realize you&amp;rsquo;ll hate yourself because it means you&amp;rsquo;re in the wrong room. You see news and hear speaks from other people that most of their smartest friend end up doing nothing compare to their most bastard friend.
I saw reddit questions: What stopped you from killing yourself?
And here is my answer.
I hate smart gifted kids as I hate older who see their smart gifted friends fail in life.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review All of Us Strangers</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-25-review-moriarty-x-connell/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:23:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-25-review-moriarty-x-connell/</guid>
      <description>i hate gay people.
no matter how i try to understand them, through watching movies, i just can&amp;rsquo;t empathy with them.
i never relate, i can&amp;rsquo;t understand how they process to have feeling for each other.
in sex scenes, i still find them disgusting.
i don&amp;rsquo;t know maybe im just bias towards this because lightning stroke in my room at 1 AM right now.
maybe im just afraid of that lightning that makes me hate gay people.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memory is Unreliable</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-17-memory-is-unreliable/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-17-memory-is-unreliable/</guid>
      <description>Later, when you greet someone who has forgotten you, don&amp;rsquo;t make her remember you.
You can pretend to be her fan while saying &amp;ldquo;take care&amp;rdquo; as you leave.
Perhaps there is suppressed trauma related to you.
Maybe remembering you will cause her to stop functioning and lose her big idea regarding a new theory or contribution to civilization.
Perhaps you&amp;rsquo;re not that important to her.
Perhaps you are a disgrace/stain in her memory.</description>
    </item>
    <item>
      <title>You Must Join a Cult</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-13-you-should-try-a-cult/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-13-you-should-try-a-cult/</guid>
      <description>you need to join cult, trying multiple cult,
until you get cult with greatest sense of belonging
try to be diversed
then you realize the preach, we have to unite is a futile doctrine.
&amp;lsquo;i already content with this group&amp;rsquo;
the group has various numbers, it variance is big. even there&amp;rsquo;s someone who content with only 1 number in group, even a half, even a quarter, even empty or void.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Traceback My Ancestors</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-02-10-traceback-my-ancestors/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-02-10-traceback-my-ancestors/</guid>
      <description>Field Influences Philosophy, History, Psychology, Social Sciences - The Arrivals (2008) by Achernahr, Noreagaa ~ around SMP or SMA - History of god ~ SMA - The Secret History of the World ~ SMA - Al Fatih by Felix Xiauw ~ SMA - Nietzsche ~ SMA to current - Cak Nun things ~ SMA - Hatta ~ SMA - Pram Toer ~ SMA - Chomsky ~ SMA - School of life youtube channel ~ covid era - Ted Talks youtube channel (various themes) ~ covid era - Jordan Peterson things, Gabor Mate, Hubermand&amp;rsquo;s Lab ~ covid era - Man’s Search for Meaning ~ covid era - Ngaji filsafat ~ covid era to current - Zizek ~ kaskus SMP to 2022 - Taleb &amp;amp; Mandelbrot ~ 2023 Business, Economy &amp;amp; Finance - Rich Dad Poor Dad ~ SMP/SMA - Peter Thiel, Zero to One ~ Kuliah - Michael Lewis Big short ~ Kuliah - AI for trading Udacity ~ covid era - Microeconomy by Khan Academy ~ 2022 - Macroeconomy by Khan Academy ~ 2022 - Finance &amp;amp; Capital Market by Khan Academy ~ 2022 to current - Munger &amp;amp; Buffett ~ Kuliah Islam - Abu Takeru ~ SMA - Khalid Basalamah ~ covid era CSIS Business / System Analyst - black youtuber (forgot) ~ before covid era - udacity business analytics ~ covid era - udacity business analyst ~ covid era Blockchain - MIT 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>After Arsjad Rasyid Endgame Podcast</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-28-arsjad-rasyid-endgame/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-28-arsjad-rasyid-endgame/</guid>
      <description>i imagine myself, goes traveling through all indonesia. selfies.
this why i prefer cities human-made more than natures god-made
nature is something perfect, but there is something progress in human made.
i hate genius/priviledged for they lack of beauty of effort. something that makes it beautiful is the effort
&amp;ldquo;back to nature&amp;rdquo; as we should climb to mountain or beach, but actually we can always go back in nature, to go true deep of ourselves, to go around city, to talk with friends, to see movies, or to go through neighborhood.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Options To Ask Myself</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-21-questioning-myself/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-21-questioning-myself/</guid>
      <description>Lets be honest.
first option: being a marbot masjid. do you really believe that people you could fold the fabric of reality? by making people believe on what you said, on what you doctrine? to speak in front of people, you should do this or do that. you should pray to god and so on, do you really want to tell people to do something? i believe you dont. you see your friends.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un/A/I Pluviophile</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-17-un-pluviophile/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-17-un-pluviophile/</guid>
      <description>I despise the patter of raindrops&amp;#39; dance, Loathe the thunderous beats of music&amp;#39;s trance. The fleeting TikTok whispers, brief and sly, Assault my senses, make me wonder why. A cacophony of keys, a tip-toeing storm, Noisy symphony, my patience they deform. In this realm of sound, I find no peace, Averse to every note, my solace seeks release. How do I shroud my ears, escape this din, A sensitivity to sound, my Achilles&amp;#39; skin?</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Ultimate Form of Love Is Hate</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-14-ultimate-form-of-love-is-hateful/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-14-ultimate-form-of-love-is-hateful/</guid>
      <description>Love is akin to a proving method in mathematics, and I absolutely detest proving methods. Why can&amp;rsquo;t it simply be intuitive speculation? Why do we need to prove? Why can&amp;rsquo;t we perceive the myriad forms of love?
Being ignored constitutes a form of love. A mother&amp;rsquo;s anger is a form of affection. Tsunamis and earthquakes signify their love to unite with their victims. Hatred is one of the expressions of love.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blind Positivity</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-09-blind-positivity/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-09-blind-positivity/</guid>
      <description>The biggest problem, in my opinion, is toxic or blind positivity. It extends beyond mental health issues; it&amp;rsquo;s a broader societal concern.
Here are the issues:
It&amp;rsquo;s counterintuitive: In a job, when you&amp;rsquo;re more competent or efficient than your coworkers, what happens? You end up receiving more work, essentially punishment, while the incentives remain unchanged.
The toxic entrepreneurial mindset suggests, &amp;ldquo;You should become an entrepreneur and work for yourself instead of others,&amp;rdquo; without considering:</description>
    </item>
    <item>
      <title>SFTH</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-01-sfth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-01-sfth/</guid>
      <description>2023-01-03-i hate spotify
@spotify will not defeat @youtube music unless:
it has translations in multi language and forms. for example, japanese songs, it needs multiple translation forms: japanese original words, Romanized version (title, artist, lyrics, etc). it applies as well to korean, chinese, thailand, javanese, etc. yt music is winning this because it has flexibility of user to upload so they can upload video lyrics, cover, etc. there&amp;rsquo;s a social media like interaction in comment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengapa Dionysus?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-12-29-dion-goblok/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-12-29-dion-goblok/</guid>
      <description>wahai Dionysus, mengapa kau selalu bertingkah seperti bajingan, dengan sangat iseng membuka hansaplas orang-orang yang berisikan luka.
HAHAHA. orang itu saking takutnya melihat luka, mereka cepat-cepat menutup luka mereka dengan hansaplas. mereka tidak mengerti lukanya itu sudah kering atau belum, tapi karena saking takutnya mereka melihat luka, mereka cepat-cepat menggunakan hansaplas.
mereka tidak tau hansaplasnya itu higienis atau tidak, lukanya sudah kering atau belum. hanya orang tolol yang menggunakan hansaplas di saat lukanya masih basah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bunuhlah Budaya Bau Tanah Itu!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-12-20-bunuh-budaya-maiyah/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-12-20-bunuh-budaya-maiyah/</guid>
      <description>budaya tidak perlu didewakan
budaya itu adalah makhluk dan juga produk, maka ia mengikuti product life cycle: introduction, growth, maturity, decline
belum ada cara untuk melawan enthropy, maka matikanlah ia yang ingin mati.
dengan digitalisasi, semuanya bisa hidup abadi, maka budaya perlu dimatikan dan diabadikan.
jangan menghidupi ia yang ingin mati. matikanlah budaya-budaya itu, kecuali ia yang ingin terikat dengannya, kecuali ia yang beridentitas dengannya. biarkan mereka mati dengan budayanya. dengan digitalisasi kita semua tau mereka akan abadi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review How Do You Live</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-12-09-how-do-you-live/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-12-09-how-do-you-live/</guid>
      <description>the lesson learned from copper, uragawa, mizutani, kitami stories, and pram&amp;rsquo;s works in general, is that it projects that your kids can only choose to become:
the bully, the one who is being bullied, and the one who only watches when a bullying event happens. when you see land seized, genocide, warfare in a certain place, how lifeless technologies snatch jobs from luddites, the ignorance of workers who feel irreplaceable not engaging in long-term solutions to encourage capital owners to implement aspects of justice, poor-quality food, unsanitary living conditions, working day after day, galactic collisions, tidal interactions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smartband is a pain in the ass</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-12-08-stupid-singularity/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-12-08-stupid-singularity/</guid>
      <description>forget about singularity or flying cars; a smartwatch or smartband is a pain in the ass. #zonauang
i need a dot/point device that i can paste anywhere on my body, like on an indian woman&amp;rsquo;s forehead if you want to showcase the device, or those who prefer to hide their wealth; it can adhere anywhere on the body.
the device can track all your movements and monitor the health of any part of your body.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hatred is &#39;Fitrah&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-11-30-hatred-is-fitrah/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-11-30-hatred-is-fitrah/</guid>
      <description>Some gay people flee from Indonesia, and I strongly despise them. They accuse me of homophobia just because I&amp;rsquo;m Muslim, and we insult each other.
Insulting each other is &amp;lsquo;fitrah&amp;rsquo;. A person mocking doesn&amp;rsquo;t realize they are doing so. Examples include: Javanese with a thick accent, Sundanese, Batak&amp;rsquo;s roughness, Malay style like Upin Ipin.
Mocking each other is &amp;lsquo;fitrah&amp;rsquo;; we can&amp;rsquo;t stop it. Tolerance has never existed. The will to mock is the truth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Singer - Ordinary People Are Evil</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-11-30-ordinary-people-are-evil/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-11-30-ordinary-people-are-evil/</guid>
      <description>Orang utilitarian gini mirip komunis lemah syahwat, selalu cari silver bullet untuk melengkapi lobang ideologinya. Kalo ga sesuai tinggal potong2 minoritas dan buang outlier selayak procustes tentang apa2 yang ga sesuai sama mereka karena kurang bisa menerima diversitas dan buru-buru ingin perfect. That&amp;rsquo;s why I love them.
Dengan prinsip macam itu, saat mereka ditanya, &amp;ldquo;What makes you happy?&amp;rdquo; Jawaban paling berakhlak dan ethical yang paling dapat diterima harusnya gini:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cognitive Empathy For Depression</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-11-26-cognitive-empathy-for-depressed-person/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-11-26-cognitive-empathy-for-depressed-person/</guid>
      <description>I don&amp;rsquo;t understand depression, but when my friends say they are depressed, all I can do is try to practice cognitive empathy.
From what I observe, depression is like driving a car in thick fog.
You don&amp;rsquo;t know where the fog comes from. Sometimes it&amp;rsquo;s so light that you can still move forward, but in the worst conditions, you&amp;rsquo;re blinded by the fog. It makes you question whether you should wait or just keep pressing on the gas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>We can always be greedily grateful</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-11-25-be-greedily-grateful/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-11-25-be-greedily-grateful/</guid>
      <description>Everyone is so terrified to look inside because we&amp;rsquo;re indoctrinated to follow a general standard.
In a distant land, a hikkikomori strives to create a game considered to live a fulfilling life.
Everything needs to hustle until I lose enjoyment in traveling and riding a motorcycle, reading books, watching movies, engaging in small talks, dining in to try any kind of foods, playing games—I don&amp;rsquo;t enjoy them anymore.
But I don&amp;rsquo;t wish to come back to enjoying those kinds of things again.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Building Surveillence-Driven System to Understand More about Religion Groups</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-11-01-surveillence-relorgs/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-11-01-surveillence-relorgs/</guid>
      <description>I simply want to know what makes people enjoy this.
Is it because of the good music?
Is it because of the sense of togetherness?
How much do they really love their prophet?
I suspect that all the people who gather there are proficient in Arabic, which allows them to truly enjoy it.
But my hypothesis is that the combination of any of these factors gives them a sense of flow and perceived enjoyment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empowerment, Beauty, and the Shifting Paradigm: A Reflection on Standards</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-28-beauty-standards/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-28-beauty-standards/</guid>
      <description>When you throw away the concept and the dimension of time, you&amp;rsquo;ll find that the effort put into grooming yourself is a futile endeavor, contributing to the perpetuation of the &amp;ldquo;halo effect&amp;rdquo; ideology.
We cannot be blind to the innovations in chemistry, pharmaceuticals, marketing, etc., that contribute to shaping our world in this way. Transforming someone from unattractive to beautiful is a form of empowerment.
Much of the progress and growth appears empowering, until it becomes mainstream.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tahu Gejrot</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-28-tahu-gejrot/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-28-tahu-gejrot/</guid>
      <description>I would really like to kill myself, but I&amp;rsquo;m just too afraid to do that. I&amp;rsquo;m a coward, like the great coward. I try to look back what did I do wrong. How can I born into this world. I really want to know what kind of effort that I did in order to reach the ovarium. I&amp;rsquo;m just a random sperm. I always convince myself that I should enjoy, or even if I can&amp;rsquo;t enjoy, just please feel the sadness and absorb all the mixed feeling about how I&amp;rsquo;d really like when want to kill myself.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I Missed My prayer</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-23-missed-my-prayer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-23-missed-my-prayer/</guid>
      <description>A few little things are affecting me. I missed Zuhr prayer due to an irrational thought process. I&amp;rsquo;m atheist, I scream to myself. But that scream is usually just a lie. There&amp;rsquo;s always a burden feeling when I miss my prayer.
My sleep schedule is messed up. In Depok, it&amp;rsquo;s always hot, and I can&amp;rsquo;t sleep early. Sometimes I listen to random YouTube videos, audiobooks, or Al-Mathurat, but it doesn&amp;rsquo;t work well for me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tips Untuk Si Lemah Syahwat A.K.A Tukang Judi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-20-tips-berjudi/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-20-tips-berjudi/</guid>
      <description>sebelum terjun ke dunia perjudian, coba tonton dulu anime kakegurui
biasanya yg jadi zombie itu gara2 ingin menang/kaya instan, tapi kalo diniatkan secara sadar buat cari adrenalin mirip main roller koster, ke rumah hantu, atau gacha game insyaallah ga akan terlalu gila.
kalo gamau jadi wibu, coba baca2 referensi gerakan anarko libtard, khususnya kripto blockchain.
ubah niat utama antum jadi sedekah ke developer yg susah2 kuliah belajar stat prob &amp;amp; softeng ujungnya malah jadi dev game slot, atau cari token2 kripto yg use case utamanya smart contract buat betting/judi macam chainlink dll.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Throw your ethics into the trash can!</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-14-trash-your-ethics/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-14-trash-your-ethics/</guid>
      <description>If someone automates Instagram to like every account they follow, reply, and comment based on the context of the picture you post, you will find some sort of excitement if that someone is who you like, and otherwise if you don&amp;rsquo;t like. Humans can be easily fooled because of the feature of &amp;lsquo;feeling.&amp;rsquo;
Humans are not multitaskers, but with computers, they can be. Computers resemble the Jutsu of a thousand shadows from Naruto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Announcing My Dead Dreams</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-29-announcing-my-dead-dreams/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-29-announcing-my-dead-dreams/</guid>
      <description>Fuck I need a platform to bury my dreams. It&amp;rsquo;s such a shame that people don&amp;rsquo;t announce their dead dreams.
The thing is, we don&amp;rsquo;t know what kind of creature a dream is. Most people see a dream as a lifeless thing, and when it dies, it&amp;rsquo;s considered to have no value anymore.
But I see a dream as a living entity; it can be like a human or like a fruit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Stagnation of LDK and Many College Organizations</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-10-02-the-stagnation-of-ldk/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-10-02-the-stagnation-of-ldk/</guid>
      <description>Many LDK/rohis campus or organization in general seem to not be contributing much to the nation, or even to the university, or their respective departments/majors.
@fukifasilkom @gamaisitb @mt_binus etc
They tend to provide unurgent seminars, lack research tailored to the needs of their members, and make little effort to help all members reach their potential.
Most of what they do is conduct seminars that are mostly unhelpful, especially in areas where they lack deep knowledge of their religion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fallacy of Fractal ~ Nature Is the Best</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-23-fractal-nature-is-the-best/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-23-fractal-nature-is-the-best/</guid>
      <description>unfinished minecraft is beautiful
fractalian sometimes underapreciate human made, considers all the math geometric is not nature like.
dont trust someone say ohh we should hargai jasa guru.
cara menghargai jasa guru adalah mengalahkannya dan membuatnya menjadi usang
those who complaints someone being arrogant are those who has inferiority complex.
do you think the sun is arrogant for shed a light too much uv particle in after morning to any createture on earth, except those escape who hide themselves that prevent lights and stay in the darkness?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reciprocal Gratitude Scam</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-28-reciprocal-gratitude-scam/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-28-reciprocal-gratitude-scam/</guid>
      <description>&amp;ldquo;never participate in reciprocal gratitude, make people question everything and make them never feel enough. the dalil is fastabiqul khairat&amp;rdquo;
some media frame that is how the bomb terrorist school of thought, simplification, misinterpret, and whatnot. they said a simple claim with high variance could model the bigger picture. having sense a big objectivity, they turn some pictures and words to become their profit.
anyone cant blame them because they want to be the top media companies, their employee need works to provide their kids at home.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Anxiety When Dining Alone in Restaurants</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-16-anxiety-when-eating-alone/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-16-anxiety-when-eating-alone/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve come to understand concepts like the &amp;lsquo;spotlight effect,&amp;rsquo; delved into the intriguing depths of &amp;lsquo;The Mind Explained&amp;rsquo; Netflix series, and engaged with content that reminds us of our shared humanity in this vast world.
The phrase &amp;ldquo;kullu nafsin daikotul maut&amp;rdquo; resonates, reminding us that every soul will face mortality. Then there&amp;rsquo;s YOLO, the philosophy of seizing the day, and the notion of entropy and complexity, which rise with the passage of time.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fallacy of Effectiveness and Kemubaziran</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-06-fallacy-of-effectiveness-and-mubazir/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-06-fallacy-of-effectiveness-and-mubazir/</guid>
      <description>God created all beautiful scenery. What is the purpose of beauty?
And it is never enough. It is like the Alif Lam Mim and the likes Ayat.
Or it is like the &amp;lsquo;yeee hawww&amp;rsquo; from the Jackass.
It indicates that it&amp;rsquo;s not the rational that leads, but the irrational, the redundant, the ineffective.
That is the fallacy where they see others similar to them, so they feel like they are replaceable, unimportant, and useless.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sakamoto Unmasked: Navigating Tyranny with Elegance</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-05-sakamoto-and-replaceable/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-05-sakamoto-and-replaceable/</guid>
      <description>Man is mortal; thus, every man is replaceable.
Dependency is something I never force onto someone or any system. If I am somehow needed by someone, I try to help, but not to make them dependent on me. I want everything to be loosely coupled. I want to give every beautiful thing I have and then perish.
For a company, organization, or family, I don&amp;rsquo;t want to be seen as irreplaceable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I miss JIRA and I Hate Non-jujutsu Sorcerers</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-04-i-hate-nonjujutsu-sorcerers/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-04-i-hate-nonjujutsu-sorcerers/</guid>
      <description>I miss Slack, Jira, Confluence, and all the project management tools I used to take for granted. The project management course seemed perfect until it had to be implemented in the real world, which is rife with scarcity and limitations.
Implementing a growth mindset often feels challenging because, in many large corporations and government organizations, managers tend to be rigid, resistant to change, and determined to enforce outdated cultures. Despite this, they somehow manage to project an image of success and the right course of action.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Illusion is The Fuel</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-02-illusion-is-the-fuel/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-02-illusion-is-the-fuel/</guid>
      <description>Illusion is the fuel of acceleration and substance
To appreciate someone, with insignificant achievement, something little.
Someone doesn&amp;rsquo;t care about appreciation if what they want is to only survive.
How can someone appreciate themself more deeper, more meaningful? It&amp;rsquo;s tricky, because someone might feel small with no appreciation. Sometimes the trophy is mispresents to someone. One always need to take the patent.
To take a patent is to responsible for their risk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silenus dan Kebahagiaan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-09-02-silenus-dan-kebahagiaan/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-09-02-silenus-dan-kebahagiaan/</guid>
      <description>Raja Midas mencari Silenus, teman setia Dionysus, dan menanyakan kepadanya: &amp;ldquo;Apa kebahagiaan terbesar manusia?&amp;rdquo; Silenus tetap muram dan tidak berkomunikasi sampai akhirnya, dipaksa oleh Raja, ia tertawa dengan kencang.
&amp;ldquo;Manusia yang fanatis, lahir karena kecelakaan dan ketekunan, mengapa kamu memaksakanku untuk memberitahu apa yang akan menjadi kebahagiaan terbesarmu yang seharusnya kamu tidak ingin mengetahui? Yang terbaik bagimu adalah tidak pernah dilahirkan. Yang kedua terbaik adalah mati segera!&amp;rdquo;
Bagaimana budaya Hellenik menanggung kebenaran yang mengerikan ini?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dear Budiman Sudjatmiko</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-08-20-dear-budi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-08-20-dear-budi/</guid>
      <description>Untuk Budi,
rather than building &amp;lsquo;BUKIT ALGORITMA&amp;rsquo; the hills of wannabe Silicon Valley algorithms that are centralized, elitist, and stagnant, it&amp;rsquo;s better to develop a mosque-based social credit system like Chongqing. The title is &amp;lsquo;AKSELERASI SMART CITY MELALUI MASJID BERPRESTASI&amp;rsquo; which is more decentralized and prioritizes equal distribution.
It gets boring every time there&amp;rsquo;s a beggar, making it very difficult to verify whether they are genuinely in need or not.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Musings on Life, Legends, and the Quirks of Human Nature</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-08-17-muhammad-the-legend/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-08-17-muhammad-the-legend/</guid>
      <description>You know what Pareto once said, right? It&amp;rsquo;s like he figured out that only 20 percent of folks are doing 80 percent of the cool stuff. The rest of us are stuck with these mind-numbing jobs that could easily be replaced by robots.
Now, speaking of Indonesia, it&amp;rsquo;s a Muslim-majority place, but that whole &amp;ldquo;Isy kariman Au Mutsyahidan&amp;rdquo;, live gloriously or die a martyr thing? Well, it&amp;rsquo;s more of a catchy slogan than anything else.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mahasiswa Modern dan Demo Buruh</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-08-10-mahasiswa-modern-hari-buruh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-08-10-mahasiswa-modern-hari-buruh/</guid>
      <description>Algo goblok! Aku dapet iklan liburan melulu. Sudah tau aku ini orang nasionalis chauvinist, atau namanya lainnya orang kerdil. Melihat para TKI dan TKW yang menyumbang devisa, adalah suatu ketololan apabila kau keluar hanya untuk bersenang-senang, kecuali kau bisa mengeruk dan mencuri dari mereka yang di luar. Ketika melihat daerahmu sendiri kacau balau dengan kabel-kabel sarang laba-laba, siapa itu penyusun sarang laba-laba? Ialah ia yang memperlambat dan meracunimu dengan gedung-gedung kotak, yang tiap hari memberikan pesan &amp;lsquo;daftar di situs kami, maka kamu akan jadi dewa petir&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kino no Tabi, Job Hopping and The Modern Nomad</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-08-05-kino-no-tabi-review/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-08-05-kino-no-tabi-review/</guid>
      <description>Job hopping resembles the traveler&amp;rsquo;s journey in Kino&amp;rsquo;s travels in &amp;ldquo;Kino no Tabi.&amp;rdquo; Traveling seems to be a dream shared by many, akin to creating a legacy like Ibn Battuta and others did in previous generations. However, this notion appears outdated now due to the advent of tools like Google Maps. While such tools cover most places, some areas remain uncharted, and they fail to capture the true ambiance and local behavior, or in a places like China might lack comprehensive map reviews due to strict government policies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jalan Kepengecutan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-07-19-way-of-lose/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-07-19-way-of-lose/</guid>
      <description>lepaskan saat jatuh buang ia yang menginfeksi buka mata akan realita lihat ke dalam kau seorang pembunuh tak pernah diterima tak pernah cukup bertanya salah apa bunuh siapa perlu bagaimana begitu hampa belum! kau belum membunuh! toa itu masih bersuara pembunuh itu masih disana ia redup tapi tak mati meredup untuk sembunyi bersahabat dengan sepi yang sudah dulu tak ingin mati tapi penyakit harus disuntik mati yang baru yang bukan kau yang bukan aku terima saja nyata dan topeng kau senyum dan pendam sopan dan terkam buru ia yang lalu bunuh ia yang baru menyerahlah saat belum kalah tak ada histori semua lupa tak ada kualitas hanyalah jumlah narasikan kekalahan menjadi perjuangan hanya cerita estafet harapan </description>
    </item>
    <item>
      <title>Or You Live Long Enough To See Yourself Become Meme, or Running a White Woman&#39;s Instagram</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-07-10-administrasi-lambat-cimahi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-07-10-administrasi-lambat-cimahi/</guid>
      <description>Terima kasih @CimahiSamsat atas pelayanannya saya bisa nonton 2 film dokumenter indo komedi ini
The Act of Killing (2012)
The Look of Silence (2014)
&amp;ldquo;Cinema is the ultimate pervert art. It doesn&amp;rsquo;t give you what you desire - it tells you how to desire.&amp;rdquo;
Sedikit antidote buat doomer/gloomer/dkk adalah nonton mujahid hasil karya CCP
Just accept, jangan cari tau prosesnya, nonton hewan lucu + dagelan aja, internet surfing is bidah. Top gun, forrest gump, dll adalah propraganda</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why Luffy is the Authentic Hegelian Master</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-07-07-authenticity-only-for-ignorant/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-07-07-authenticity-only-for-ignorant/</guid>
      <description>Authenticity is bullshit. Make a sign and hide! Don&amp;rsquo;t show! Don&amp;rsquo;t tell!
You can&amp;rsquo;t be authentic if you&amp;rsquo;re not ignorant.
Only the indifferent and ignorant can be authentic.
That explains why Luffy from One Piece is the authentic Hegelian master. He is as innocent as a child, simply wanting to be free, the best version of himself, and the pirate king. The plot itself is perfect.
He lives his life in ignorance and cannot die because it&amp;rsquo;s the main character&amp;rsquo;s superpower from the author.</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Scarcity to Abundance, Culture of Competition and Imitation</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-07-06-competition-is-for-loser/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-07-06-competition-is-for-loser/</guid>
      <description>We are constantly engaged in competition, but often it yields no real value.
Our actions are driven by jealousy and the instinct for survival, echoing Peter Thiel&amp;rsquo;s statement that &amp;ldquo;Competition is for losers.&amp;rdquo; In my opinion, true innovation cannot be achieved by simply imitating others.
Many educational institutions imitate one another, driven by the fear of missing out on certain organizations or events. Peer pressure pushes individuals to compete in embellishing their resumes with extravagant experiences and internships.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Illusion of Fearlessness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-06-24-illusion-of-fear/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-06-24-illusion-of-fear/</guid>
      <description>Fear is deeply intertwined with human existence. However, it is important to recognize that the notion of a person who is completely fearless is unrealistic and doesn&amp;rsquo;t truly exist.
Consider individuals who live by the &amp;ldquo;#YOLO&amp;rdquo; motto, seemingly unafraid of anything. In reality, they are still driven by fear. They fear the prospect of leading a monotonous life, a perception influenced by societal expectations or personal feelings. Even hedonistic individuals, who appear to live without fear, actually fear the absence of a future.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Illusion of Uniqueness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-06-19-fuck-entitled-worker/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-06-19-fuck-entitled-worker/</guid>
      <description>What I want to tell to people is don’t believe in someone who said every human is unique. No, they don’t. You could see many Tiktok videos of our childhood. No matter where you were, they were usually the same. It really explains that we’re not really unique. We experience mostly the same thing.
We always lying to each other. For example, to your parents, you don’t want to be looked at as a burden, you don’t want to make them worry about you.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Like a Cat</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-06-17-i-want-to-die-in-the-sea/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-06-17-i-want-to-die-in-the-sea/</guid>
      <description>How would you like to die? I want to die as a coward, like the great coward.
Regarding the impact and benefit, I am always thankful for those who think for themselves, not the ones who preach that they do things for someone else.
I want to be the most helpful person, but I don&amp;rsquo;t want to be known. Unfortunately, I can&amp;rsquo;t have both. What I can do is strike a balance, finding equilibrium between these two things.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santet is Real</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-06-14-santet-is-real/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-06-14-santet-is-real/</guid>
      <description>I always believe in mysticism because just because we can&amp;rsquo;t see it, it doesn&amp;rsquo;t mean it doesn&amp;rsquo;t exist.
People might ask, if shamanism exists, why haven&amp;rsquo;t they led or conquered the world?
Premise 1: There&amp;rsquo;s always a cost in everything.
There&amp;rsquo;s always a cost associated with everything. That&amp;rsquo;s why practices like &amp;ldquo;santet&amp;rdquo; are usually found only in villages. If you observe areas far from the city, you&amp;rsquo;ll notice that religious experiences differ greatly from those in urban areas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sympathy for the Devil: Empathy for the Rich and Powerful in a Complex Society</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-05-19-sympathy-for-the-devil/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-05-19-sympathy-for-the-devil/</guid>
      <description>Flexing, greed, pride, arrogance, and vanity are merely perceptions projected by those who feel inferior and envious. In the words of Charlie Munger, the world is driven by envy, not greed.
Every advantage should be appreciated. When does gratitude become excessive? It is only those who envy that impose limits on gratitude. One form of gratitude is sharing fortune and abundance, being free from hunger, having positive relationships with family and friends, possessing material and physical advantages, embodying good morals and spirituality, showcasing talents and creations, and more.</description>
    </item>
    <item>
      <title>My heaven</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-05-03-somebodys-heaven/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-05-03-somebodys-heaven/</guid>
      <description>Riding a motorcycle to spend time wondering about this nonsense complexity, it&amp;rsquo;s like everything is nonsense. How would someone live in the present moment? By ignoring something that happened parallelly or in the past or in the future or even in the present. In that case, the will to ignore is the most greedy among the will of other things. I lose my ability to enjoy any Dionysian kind of environment and situation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reason Why I Am Not Close With My Family</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-26-bad-relation-with-family/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-26-bad-relation-with-family/</guid>
      <description>So let’s explored my history. This is very subjective, have characteristic of psychoanalysis, and justification of my wrongdoing to my family. About daddy isues: My dad went to Iran when I was a baby if I’m not wrong, and he cameback when I was before kindergarten. I still close with my family. When I was in elementary school, my mother went to Hajj and at that time maybe I’m kind of struggling, but I think there’s no really an effect on my development.</description>
    </item>
    <item>
      <title>4 Quadrants of Optimism and Pessimism</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-24-four-quadrant/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-24-four-quadrant/</guid>
      <description>In this contemplative discourse, we delve into the intricacies of various outlooks on life, aiming to shed light on the complexities that define our existence. Inspired by Peter Thiel&amp;rsquo;s concept of the four quadrants of optimism, we embark on a journey to understand where we stand.
1. Definite Pessimism: The Doomer&amp;rsquo;s Realm
Many find themselves in this quadrant, resonating with the likes of Greta Thunberg, immersing in the world of AI, and pondering over films such as &amp;lsquo;The Social Dilemma&amp;rsquo; (though, admittedly, the sound design can be somewhat unsettling).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anak Bungsu</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-24-anak-bungsu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-24-anak-bungsu/</guid>
      <description>Bungsu bertabiat untuk menghancurkan apa-apa yang sudah dibangun. Bebannya tidak seberat si sulung atau pertengahan. Orang tuanya memprioritaskan umur, karena tanggung jawabnya besar, sehingga si bungsu sering merasa tidak diperhatikan. Si bungsu hidup dengan mudah, segala kebutuhannya terpenuhi akibat kakak dan orang tuanya, tidak perlu memilih, diberikan apa-apa yang telah digunakan kakaknya, dan ia setuju-setuju saja.
Hidupnya terlalu mudah. Ia diberikan apa saja yang diinginkannya. Apabila tidak diberikan apa yang diinginkannya, ia mengandalkan insting culasnya untuk mendapatkan sesuatu dengan mudah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anakku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-07-anakku/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-07-anakku/</guid>
      <description>anakku, kamu adalah kutukanku tidak perlu seperti yang lain kamu harus sadar sedari awal tentang pengabaian sensual jangan kau mabuk dengan anggur, wanita, atau permainan mabuklah dengan rasa kesia-siaan tantanglah yang ingin membuatmu bahagia heroisme paling luhur bukanlah memberi bukan pula membangun atau mencinta menghancurkan adalah rasa paling luhur karena itu bagian dari kecewa dan dicinta karena aku dapat menggantimu sesukaku marahku adalah bentuk mencintaimu saat yang ada dibenakmu hanyalah penyanggahan sanggahan akan ketiadaan dirimu jangan kau berpikir tapi rasakanlah pengakhiran itu pandangan pertamamu akan kehampaan yang paling manis tapi tidak giung bila maksudmu hanya ingin menyentuh kau ini tidak lebih dari sekedar pengintip kehusyukan dari kelengahanmu pengabaian perang dan penderitaan teriakanmu itu semu selayak menganggurkan kepengecutan kelemahan luar itu kau butuhkan untuk mendukung autokratmu yang manis tapi tidak giung kau bertanya-tanya sejauh melihat ke yang sepi sekaligus berteman dengan yang hampa kamu boleh membebaskan bila merasa merugikanmu tapi itu buru-buru dan sembrono perjuangan akan kemalasan bila penambahan waktu membuatmu tambah rugi jalanlah ke kekosongan itu cobalah sepi yang abadi </description>
    </item>
    <item>
      <title>Knowledge Aversion or The Dawn of Pacman</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-05-knowledge-aversion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-05-knowledge-aversion/</guid>
      <description>Knowledge Aversion or The Dawn of Pacman Prompt: make a text/rhyme by theme the dawn of &amp;ldquo;:v&amp;rdquo; emoticon with will hunting&amp;rsquo;s fixed mindset, peter thiel&amp;rsquo;s frivolity, zizek&amp;rsquo;s indefinite pessimism, and end it with a little bit of cak nun&amp;rsquo;s faith style.
What&amp;#39;s next after Faustian bargaining The antics of Silenus The quantum entanglement The suppression of emoticon &amp;#34;:v&amp;#34; Ah to fill the hole It must have been the wind of ideology Islamic Sharia law, Chinese totalitarian AI, hyper-environmentalism To globalize something local To generalize something special The first step is understanding the limitation of fractals Second is the Bartlebian movement, a Gandhi without an audience Quo Vadis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asumsi Rasional</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-03-22-asumsi-rasional/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-03-22-asumsi-rasional/</guid>
      <description>&amp;ldquo;specialization makes it hard to evaluate. sub-specialists propagandize&amp;rdquo;
&amp;ldquo;I love him who wants to create over and beyond himself and thus perishes.&amp;rdquo;
lingua franca itu menyelamatkan, bahasa alay tak terbarukan, budaya maiyah.
maka yang pintar harus menipu, yang pintar harus ditipu, untuk nanya apa arti intelligence dan semuanya jawab asumsi kosong
teman, sekolah, bahasa, agama, sains, diri sendiri, semuanya menipu nipu dan ditipu -&amp;gt;&amp;lt;- growth &amp;amp; learning -&amp;gt;&amp;lt;- transaksi muamalah</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meragukan Ragu</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-03-13-meragukan-ragu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-03-13-meragukan-ragu/</guid>
      <description>Muhasabah nanti berganti dari,
&amp;ldquo;Bayangkan kamu pulang ke rumah, melihat bendera kuning berkibar&amp;hellip;&amp;rdquo;
menjadi,
&amp;ldquo;Bayangkan memorimu dapat dimanipulasi, kamu itu apa yang kamu kerjakan atau apa yang kamu ingat pernah kamu kerjakan?&amp;rdquo;
Berapa banyak yang sakit hanya karena memorinya?
Siapa yang menentukan sakit atau tidak?
Pertanyaan terakhir belum dijawab, tapi manusia membuat suatu lompatan menjadi pertanyaan,
Bolehkah atau kapankah kita dapat memanipulasi memori?
&amp;hellip;
Secara sederhana Islamlah jawabannya.
ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً ۚ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Islam and the Data Scientist&#39;s Quest: Seeking Insights Amidst Biases and Mental Models</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-03-01-muslim-and-data-science/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 17:23:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-03-01-muslim-and-data-science/</guid>
      <description>data scientist dan the sixth sense movie
&amp;ldquo;I see dead people walking around like regular people, they don&amp;rsquo;t know the are dead&amp;rdquo;
Paranoid, banyak asumsi, banyak interpretasi, ujung-ujungnya simplifikasi sesuatu yang kompleks.
Dari dulu diajarin buat selalu cari pola, cari makna
padahal it&amp;rsquo;s obvious, ga ada makna.
art of clear thinking, daniel kahnemann bias,
sadar bahwa defaultnya manusia itu emang tolol, penuh bias.
Biases arose because they are effective. And effectiveness has always been a virtue favorable to survival</description>
    </item>
    <item>
      <title>Humor and Love Part 2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-02-23-humor-and-love-part-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-02-23-humor-and-love-part-2/</guid>
      <description>Aku ini orang mati. Siapa yang bertanggung jawab saat aku lepas kendali. Apakah kendali diri itu nyata? Aku selalu mencari alasan dibalik suatu kemungkinan terburuk yang pernah terjadi. Carpe diem, bisikan setan itu lah yang selalu memaksaku bertindak konyol. Aku ini pengecut, yang tidak berani mati. Begitu hampanya malaikat karena tidak bernafsu, maka nafsu ini suatu anugrah yang hanya untuk manusia bukan? Bila menjadi manusia adalah menjadi bernafsu, maka untuk apa aku tahan semua ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mother Nature</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-02-09-mother-nature/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-02-09-mother-nature/</guid>
      <description>Betapa hebatnya gelisah ini, bahkan di antara semua kegelisahan yang telah aku siapkan, tiada yang bisa menandingi hebatnya si pandir itu. Seberapa besarnya keraguan dan apapun yang telah disiapkan, si pandir itu tidak ada tandingannya.
Ketamakan dan ketakutanku, yang bersembunyi di balik altruisme palsu, sifat narsistik yang sulit sekali disasari, terlepas dari apa dan siapa penyebabnya, maka ketidakberdayaanku untuk mendiagnosis gejala itu sepenuhnya salahku. Seringkali aku timpakan salahku itu kepada siapa saja yang sedikit terhubung denganku.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Turkey Problem in Gen-Z</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-02-01-turkey-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-02-01-turkey-problem/</guid>
      <description>Generation Z is often seen as carefree, facing difficulty in finding jobs, lacking respect for adults, being oversensitive yet savage and brutal, experiencing sexual weaknesses, engaging in deception through social media, adopting a borrowing mentality, having a short attention span, challenging the status quo, dealing with information overload, being exposed to excessive news about corruption, participating in cancel culture, and facing the consequences of global warming. They often associate various issues with mental health.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review NNT</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-01-23-review-nnt/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-01-23-review-nnt/</guid>
      <description>black swan
anti fragile
skin in the game
bed of procustes
titik balik ga? gatau anying hoream, masih banyak downsidenya dibanding upside, masih coward, mau ttp diteken apa jadi asshole? gatau aokwoakwoakwok idiot sumpah ini asshole nikolas taleb.
kenapa aing suka bukunya? ada nietzsche, nyinggung alghazali, ibnu rusydi, mitologi yunani aneh-aneh, plato, filsafat tapi trader dan statistik cok, kurang seru apa coba. wibu nerd anjing ga guna sampah masyarakat, lebanon katanya penuh perang, kakeknya gubernur, tapi dapet gawe gimana caranya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chunking Express: Betapa Culasnya Sentuhan Kehidupan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-01-13-review-chunking-express/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-01-13-review-chunking-express/</guid>
      <description>Saya jadi ingat nangis kejer-kejer setelah menonton Chungking Express yang sebenarnya tidak ada adegan sedihnya sama sekali. Kesendirian kronis itu seperti bom waktu dan cara menjinakkannya secara sementara adalah dengan berpura-pura menjadi tuhan atau binatang. Bahwa kata-kata itu busuk dan tidak ada gunanya, setiap kode yang ditampilkan melalui gerak bicara juga sia-sia belaka.
Saat kepedulian si Faye tertangkap basah, maka betapa malu rasanya yang menampakkannya. Pada dasarnya keiklasan dari rasa peduli itu muncul dari gejolak ketakutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ugliness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-01-07-ugliness/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-01-07-ugliness/</guid>
      <description>When the urge to cry overwhelms me, I often find solace in gazing at my reflection. Though lacking a traditional mirror, my smartphone&amp;rsquo;s camera suffices. Yet, even with its beauty-enhancing effects, I still perceive myself as unattractive. The mirror, or in my case, the camera, reflects not just my face but a deeper sense of inadequacy. I wrestle with the notion that those deemed &amp;ldquo;ugly&amp;rdquo; don&amp;rsquo;t deserve the release of tears.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stories from the Heart</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-01-01-story-from-the-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-01-01-story-from-the-heart/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bukan mencari yang satu, karena optimisasi itu selalu dimulai dari mencari yang nol. Nol itu bisa ditemukan tak terhingga, tapi nol yang paling optimal itu hanya ada satu katanya, yang paling global. Bila mencari nol saja kesulitan, maka cari saja yang paling minimal sesuai daya? Perlu berapa daya? Seberapa dalam? Hingga dapat mencapai nol yang satu itu?&amp;rdquo; - Gradient descent
&amp;ldquo;Bukan untuk mencari jawaban, tapi untuk pencarian, eksplorasi, penambangan, uji banding.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Insights and Lessons from This Year</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-12-31-insights-lessons-i-got-this-year/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-12-31-insights-lessons-i-got-this-year/</guid>
      <description>During the period of August 2022 to December 2022, I embarked on a journey of self-discovery and personal growth, and I encountered several valuable insights and lessons that have had a profound impact on my life. Here are some of the key takeaways from this transformative period:
Neuro-Coupling: One of the most intriguing concepts I learned about during this time was neuro-coupling. This idea suggests that our brains have the remarkable ability to synchronize with one another, allowing for deep connections and understanding between individuals.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Suppressed Dream</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-12-25-a-suppressed-dream/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-12-25-a-suppressed-dream/</guid>
      <description>Visi Meningkatkan kesadaran masyarakat akan data driven society
Mimpi Digitalisasi masjid dan tempat ibadah lainnya
Hal yang mungkin dilakukan:
Lewat Rohis (e.g., FUKI FASILKOM UI) Buat program mentoring untuk networking sama anak2 SMA/SMP (Perlu research dulu pada mau ga jadi mentor/mentee) Kasih skill digital, literasi data, akuntansi, bisnis, dll Doktrin buat aktifkan masjid di sekitarnya (digitalisasi masjid) Pendekatan dari masjid terdekat Dalam hal ini saya sudah memiliki fixed mindset :v Sudah gagal dalam sosial di sekitar rumah, kurang punya karakter dan contoh yang baik, dan sepertinya saya perlu jadi orang munafik untuk pendekatan ini jadi malas aja aowkaokwoakwoakw</description>
    </item>
    <item>
      <title>Humor and Love Part 1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-12-10-humor-and-love/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-12-10-humor-and-love/</guid>
      <description>Always forgot about this, but this Letters to a Young Contrarian by Christopher Hitchens from an atheist dissilutionizing me that whatever your condition is, you need a t least add a humour to that condition. I aware of this things actually, from
, and from One Flew Over the Cuckoo&amp;rsquo;s Nest that said like this,
&amp;ldquo;Man, when you lose your laugh you lose your footing.&amp;rdquo;
I hope that my previos writting has a component of humor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pertanyaan Tentang Kucing</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-12-04-pertanyaan-tentang-kucing/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-12-04-pertanyaan-tentang-kucing/</guid>
      <description>Berapa statistik kucing yang tidak pernah merasakan nikmatnya wiskas, royal canin, dan sejenisnya?
Apakah ketiadaan kesenjangan makanan kucing mampu membuat setiap kucing mencapai potensi terbaiknya?
Bagaimana decision support system dapat membantu menjawab pertanyaan 1?
Apabila dibentuk tracking system, apakah hak privasi kucing akan terganggu?
Apakah hal-hal tersebut bisa disebut &amp;lsquo;membantu&amp;rsquo; dari sisi kucing? Atau mungkin beberapa kucing dapat menganggap hal itu sebagai percobaan/eksperimen/permainan/kejahatan?
Bisakah kucing melampaui siapa yang &amp;lsquo;membantu&amp;rsquo;nya? Satu-satunya yang membantunya atau yang paling banyak membantunya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pick Me Boy</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-11-13-pick-me-boy/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-11-13-pick-me-boy/</guid>
      <description>lihat teman bangga dengan identitasnya cerita di instagram dengan pacar pakai kaos motif mahal nongkrong bahas velg mobil berjuta-juta cekrek iphone si paling kamera panggil aku pick me boy kebahagiaan itu sesederhana materi itu tapi itu bukanlah aku aku harus jadi paling beda alpha-sigma-giga-lone-chad-wolf semuanya disambangi konformisme musuh besarku yang materi bukanlah aku sombong itu baru bagianku apalagi sepi itu jalan ninjaku dilupakan sudah rela tak jadi apa-apa sudah tau untuk jadi beda pakai sendal capit 5 ribu nyeker pun perlu diusahakan beli kaos polos 100 4 tapi lebih mending jersey tidak perlu disetrika celana cino toko online pekalongan paling murah paling banyak ulasan uang tidak tau perlu dikemanakan yang penting tidak jadi mereka maka akhirnya jadi penimbun belaka tak jadi apa-apa tak bisa apa-apa hanya niat baik yang membawa menuju neraka si lemah itu banyak mikir yang sia-sia setan hanya mempermainkan roda tapi tuhan penggerak roda tak perlulah kaku seperti itu maka aku pilih bagianku si miskin teriak, sederhana itu mulia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kritik, Prioritas, dan Pengambilan Keputusan Ridwan Kamil terhadap Masjid Al-Jabbar</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-11-10-kenapa-ridwan-kamil-harus-berterima-kasih-pada-oposisi-pembangunan-masjid-aljabbar/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-11-10-kenapa-ridwan-kamil-harus-berterima-kasih-pada-oposisi-pembangunan-masjid-aljabbar/</guid>
      <description>Bayangin, bertrilyun-trilyun APBD dipake bikin Mesjid di tengah sawah..
..bukannya dipake utk kepentingan semua orang seperti Angkutan Massal Ya gak usah dibayangin, bisa diliat di bawah ini: https://t.co/I7uCMCX8ns
&amp;mdash; :) (@Outstandjing) January 1, 2023 RK seharusnya berterima kasih atas banyaknya kritik yang diterima terkait Masjid Al Jabbar. Ada sebuah hadis yang mengatakan,
لَا تَقُومُ السَّاعَةُ حَتَّى يَتَبَاهَى النَّاسُ فِي الْمَسَاجِدِ Artinya: &amp;ldquo;Kiamat tidak akan terjadi hingga manusia bermegah-megahan dalam membangun masjid,&amp;rdquo; (HR Abu Dawud)</description>
    </item>
    <item>
      <title>My First Hackathon</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-10-16-my-frst-hackathon/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-10-16-my-frst-hackathon/</guid>
      <description>This day I followed hackathon.
And this disappointment appeared again. When you know something wrong and you just stand still not saying anything, it&amp;rsquo;s made me feel like a tyrant.
The question from the judge is,
&amp;ldquo;Is there any potential product other than for gift product? Because it&amp;rsquo;s too niche if we see this chatbot.&amp;rdquo;
When my friend tried to answer, which I think it is not according to the context of the question, I feel dilematic too answer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cak Nun itu Pengecut</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-10-09-cak-nun-itu-pengecut/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-10-09-cak-nun-itu-pengecut/</guid>
      <description>https://nasional.tempo.co/read/1643276/mahasiswa-ugm-terjatuh-dari-lantai-11-polisi-sebut-murni-bunuh-diri
https://www.detik.com/jateng/jogja/d-6337752/mahasiswa-ugm-jatuh-dari-lantai-11-hotel-polisi-pastikan-bunuh-diri
Bunuh diri itu hak individu. Orang sudah lelah dalam hidupnya mana bisa dipaksa-paksa untuk terus berfungsi. Terkadang banyak orang-orang mengkerdilkan orang-orang seperti ini, kurang bersyukurlah, referensinya kuranglah, dan lain-lain. Tidak bisakah kita apresiasi bahwa setiap yang mirip dengannya sudah berusaha dengan sebaik-baik nya.
Bunuh diri itu tidak seperti keluar dari aplikasi, dimana selalu ada konfirmasi akan dilanjutkan atau tidak, diberikan pertanyaan sebelum ke aksi selanjutnya, &amp;ldquo;apakah anda yakin ingin keluar?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why a Group of People Like to Go to the Mall</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-10-07-why-a-group-of-people-like-to-go-to-the-mall/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-10-07-why-a-group-of-people-like-to-go-to-the-mall/</guid>
      <description>You get paid as an employee. After you work you go the mall to enjoy your payment. This similar with some wall street ass in the dark period too, the difference is they go to the prostitution or gambling places. But who&amp;rsquo;s hurting here? No one, except the jealous people who looks people can more enjoy the life itself. In it&amp;rsquo;s substance, every aspect is just the same.
You might think prostitution or gambling is bad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bosan lagi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-09-27-bosan-lagi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-09-27-bosan-lagi/</guid>
      <description>dangkal, dangkal para artis itu dangkal tidak terkecuali kalian para filsuf para guru para penghibur para pelacur setiapnya itu menginginkan yang sama bahagia sudah aku cari si bodoh itu tapi aku tidak pernah tau mengapa aku perlu mencari alasan untuk mencari saja tidak dapat apalagi alasan untuk mendapatkan katanya aku kurang cinta ada yang kotor dari diriku perlu dilembutkan dengan cinta tapi cinta itu sekalipun menarik aku tetap tolak si begundal itu aku berusaha tolak tapi anjingnya bagian diriku ini sekalipun aku tolak seakan-akan tetap ada yang ingin bagai perut kelaparan yang bagaimanapun tak bisa kau tahan suaranya yang memuakkan apalagi saat di depan banyak orang perkumpulan lemah itu mengapa membuatku sangat lapar segala cara telah aku coba tapi tetap tak dapat ku tahan sia-sia selalu usahaku untuk menahan ingin kukebiri bagianku itu tapi dokter hingga dukun tak pernah tau aku pun tidak tau tapi bagiku cinta itu bagai sesuap nasi bagi orang kelaparan bagai menemukan uang 2000 saat kau mencuci tapi sayangnya, nasi tidak membuatku kenyang sayangnya juga, aku tidak pernah mencuci ada kelangkaan dan kejutan dari cinta itu katanya tapi tolol juga yang bilang setiap yang langka itu berharga semua bilang tak ada kata terlambat untuk memulai tapi aku ingin mulai tidak merasakan semua itu dan semuanya menganjing2kanku harus bersyukur katanya bahwa aku terlalu bangga dan sombong atau cemburu bagaimana aku bisa bangga saat aku perlu menuruti para artis itu katanya aku menipu diri sendiri mungkin memang benar penyangkalan tapi tanpa disangkal pun kalian tetap bisa percaya sedangkan aku tak mengerti apa itu kedangkalan itu yang kalian ceramahkan padahal kedalaman itu abadi tapi tetap kalian tolak juga tapi karena hanya sedikit dan aku salah satunya maka hanya aku yang dianggap gila buat apa ada pemenang bila semuanya hanyalah permainan debat tentang dangkal dan dalam saat ia semua merupakan jangkauan dari permainan, dari kegilaan untuk apa melepas beban bila ia dapat melepasmu jauh menuju kedalaman </description>
    </item>
    <item>
      <title>Belajar dari Jira</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-09-13-belajar-dari-jira/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-09-13-belajar-dari-jira/</guid>
      <description>&amp;ldquo;[in the struggle for new solutions] new and deeper problems have been created. Our knowledge is now wider and more profound than that of the physicist of the nineteenth century, but so our doubts and difficulties.&amp;rdquo;
Backlog itu entahlah darimana asalanya, apakah itu dari Agile, Scrum, atau framework atau apalah itu namanya. Saya benar-benar mendapatkan manfaatnya dan tiba-tiba seperti ada yang *trriiiing dari atas kepala semenjak magang pertama.
Dari banyaknya anggota, yang diassigned paling banyak adalah anggota dengan nama &amp;ldquo;Unassigned&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review The Death of Expertise by Tom Nichols</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-08-28-review-the-death-of-expertise/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-08-28-review-the-death-of-expertise/</guid>
      <description>Looking for a friend who has the same vision as me. The problem is I never have a static view of something called principles. Sometimes I contradict myself, to stand by one vision and principles, but I never did that. That’s why It’s so hard for me to find a friend, friend based on my definition. But I never describe what a friend is. It’s always just intuition that sometimes I know that it fits with us.</description>
    </item>
    <item>
      <title>First Time Intership</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-08-26-first-time-intership/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-08-26-first-time-intership/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s been 2 weeks since my first internship. I never think about the structure when I write. I just want to write what I want.
I&amp;rsquo;m delaying my graduation because there is a miscommunication with my lecturer. Actually I can graduate next semester, but since there is a miscom, I can&amp;rsquo;t graduate next year. And there is something I&amp;rsquo;m so grateful about this year because this is my first intership. I thought because I have a bad networking, I would start from a small company.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menolak Beasiswa</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-07-19-menolak-beasiswa/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-07-19-menolak-beasiswa/</guid>
      <description>Roy Citayam Tolak Beasiswa dari Sandiaga Uno
Banyak yang menghujat bahwa generasi ini generasi kurang didikan. Menolak beasiswa menurut saya adalah tindakan mulia yang bisa dilakukan seseorang. Barangkali ia mengerti dirinya sendiri, tidak seperti kebanyakan orang yang perlu untuk ikut dalam suatu kompetisi yang entahlah dapat hadiah apa darisana.
Dulu ramai-ramai orang ingin masuk ekonomi, booming komputer semuanya ingin jadi anak IT, bisnis, yang sebenarnya banyak yang tidak tau di dalamnya ada apa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habis Nikahan Kakak</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-07-17-habis-nikahan-kakak/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-07-17-habis-nikahan-kakak/</guid>
      <description>Le nanya ke bapak,
&amp;ldquo;Lulus 3.5 tahun tapi ga terlalu punya pengalaman gpp? Atau mending lulus biasa tapi cari pengalaman dulu.&amp;rdquo;
Tiba-tiba bapak cerita tentang orang spesialis sama generalis. Orang generalis kaya sistem informasi emang pengetahuannya luas, tapi kalo disuruh mendalami hal detail, utamanya detail produk atau service, biasanya belajarnya emang perlu lama, makanya kalo disuruh bersaing untuk hal kaya engineering, jarang manajemen milih orang generalis.
Bapak tiba-tiba cerita lagi tentang temennya yg katanya C-Level Telkom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengapa Overpopulasi Tidak Akan Pernah Terjadi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-07-09-overpopulasi-tidak-akan-pernah-terjadi/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-07-09-overpopulasi-tidak-akan-pernah-terjadi/</guid>
      <description>Nihilisme semakin populer.
&amp;ldquo;Rick &amp;amp; Morty,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Bojack Horseman,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Everything Everywhere All at Once,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Jujutsu Kaisen,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Chainsaw Man,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Kaguya-sama,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Spy x Family.&amp;rdquo;
Banyak yang kaya gituan, semakin self-aware dan self-conscious, terlalu cepat semuanya jadi pemikir.
Para hikkikomori adalah filsuf.
Dulu, eksistensialis hanya sedikit orang yang mapan, dengan kemurahan internet, semua orang bisa jadi filsuf, anak rumahan, tukang naik gunung, anak senja, semuanya jadi filsuf.
Semakin banyak orang pintar, semakin banyak persaingan. Orang yang malas bersaing mati, survival of the fittest.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Susah Cari Kerja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-07-06--susah-nyari-kerja/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 17:23:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-07-06--susah-nyari-kerja/</guid>
      <description>Cari Magang Kuliah Selama liburan semester ini, saya berusaha mencari magang untuk meningkatkan pengalaman. Meskipun sebenarnya saya berharap tidak harus magang karena masih memiliki banyak tugas dan film yang jadi todolist. Tapi bohong, saya hanya menolak menerima kenyataan bahwa mendapatkan magang sangat sulit. Meskipun telah mengikuti beberapa wawancara, belum ada hasil yang memuaskan.
Keberadaan berbagai platform pencari kerja sebenarnya tidak membantu, malah membuat kebingungan karena terlalu banyak pilihan ~ paradox of choice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengagum Yang Bukan Fisik</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-06-11-pengagum-yang-bukan-fisik/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-06-11-pengagum-yang-bukan-fisik/</guid>
      <description>para pendewa akal itu gila ia yang meremehkan yang fisik ia yang menjelekkan yang terlihat bahwa apa-apa yang imajiner yang nikmat mereka semua itu pengecut tapi kamu memilih jadi itu? jadi yang ditipu tapi tolol juga si penikmat khayal apa ia yakin ia tidak ditipu si fisik itu masih mending yang pasti terhindar dari pengecut tapi si pengecut itu darimana ia tau ia tidak ditipu yang jelas mereka sudah dapat yang kecil pengagum hal kerdil, para kurcaci yang mendewakan tampilan menggeser-geser objek mengelompokkan menyatukan menselect atur kontras atur cahaya atur blur pilih warna pilih font pilih lengkungan lengkungan gitar spanyol jelas sekali mereka itu tidak ditipu itu tidak kerdil itu sungguh besar lebih besar dari khayal si pengecut pengecut itu penjudi siapa yang tau ia tidak ditipu?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bisikan Setan Belajar Ujian</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-06-03-bisikan-setan-belajar-ujian/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-06-03-bisikan-setan-belajar-ujian/</guid>
      <description>pdf itu tak akan masuk bahkan bila dipermudah sekalipun terlintas di dalam hati bahwa aku harus ini aku harus itu mata kuliah apa itu terus kamu jalani kamu sudah tau dalam hati kecilmu kamu ini suka menipu menjadi manusia adalah menjadi penipu lihat bawah sadarmu port yang tidak pernah terekspos kamu tahu sia-sia apalah hapalanmu itu a b c d e f hanya lima huruf itu tapi kamu terus hiraukan jalani, jalankan, jalan terus kau mengaku terbawa arus tanggung jawab harus ditegakkan tapi bahwa sadarmu selalu tau tidak ada teman untuk bersedih tidak ada tulus dalam senyummu tapi waktu itu harus sama dengan sks bahkan kamu harus lebih agar terlihat tanggung jawab padahal orangtuamu hanya perlu keberadaanmu bukan keberadaanmu sebenarnya melainkan fantasi bahwa kamu ada maka usahamu sungguh sia-sia persentase yang diada-adakan ditentukan dengan 5 hari belakangan kepalamu kamu paksa tuntaskan pdf pdf itu sambil kamu tau itu sia-sia buat apa berenang disaat ia menghanyutkanmu ia sudah teriak mimpi yang kamu acuhkan tapi mimpi memang perlu diabaikan karena esok ia kan kamu lupakan tapi mimpimu itu benar dan benar itu memang harus didiamkan jalan lagi abai lagi kamu tahu dik kamu takut kan diam saja maka kamu harus melebihi ekspektasi sks menunaikan apapun yang kecil semuanya itu kecil seperti debu tapi bukankah debu itu ada untuk menjaga adanya pembantu sapu itu siapa ia tanpa debu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Doomer Time</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-05-07-doomer-time/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-05-07-doomer-time/</guid>
      <description>Sumbernya aslinya ilang maap</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siapa Yang Lebih Dulu Akan Mati?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-05-05-siapa-yang-lebih-dulu-akan-mati/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-05-05-siapa-yang-lebih-dulu-akan-mati/</guid>
      <description>Apa salahnya Kematian Siapapun memilih kematian satwa Yang di luar jangkauannya Mengapa tetap perlu dijaga Tak apa yang mati budaya Hanya diperlukan perpisahan indah Seperti perpisahan dengan hikkikomori Yang mati di apartemen sendiri Tak apa yang mati satwa Toh ayam dan sapi masih tetap ada Sixpack dan otot punggung tetap kekar Pencipta pun tetap dapat dibakar Tak apa yang mati kita Mobil terbang tetap perlu mengudara Rakyat jelata hanya perlu lihat saja Bagaimana ilmuwan membunuh para dewa Tapi bajingan dengan cinta Setiap hari tagar twitter dipakai bercinta Bandar grup kumpulkan foto meki basi Pegang kemaluan cari korban di ometv Kapan matinya budaya Kapan matinya satwa Kapan matinya kita Yang penting tetap dapat bercinta Hidup tanpa cinta Bagai taman tak berbunga Hidup dengan cinta Bagai binatang penjelma dewa Lihat konflik sedikit anunya bangun Sudah banyak tragedi tapi tetap orgasme Ingin melihat yang lebih lagi katanya Dengan cinta semuanya itu puting laki-laki Tak ada rasa, tak ada guna Tapi memang itulah cinta Membuat sebagian ingin menyetubuhi lubang pohon Tak merugikan orang lain katanya Tapi tolol juga Kesenjangan tetap akan ada Betapa asiknya menunggangi pohon Tidak semuanya dapat mengerti Betapa transendennya diskriminasi perbedaan Betapa dangkalnya toleransi Toleransi itu kata mati Kau tau geisha dan para penari Yang gerakannya dapat dibeli Tapi cintanya tak dapat dibeli Toleransi itu seperti geisha Dapat dengan mudah dikustomisasi Karena mereka memang makhluk mati Cinta katanya membuatnya hidup Tapi buat apa hidup Apabila hanya memperjuangkan toleransi Setidaknya biarkanlah para homo itu mati Jawabannya bukan ada pada mobil listrik Pertanyaannya bukan bagimana kiamat terjadi Pendukungnya bukan sang ahli toleransi Tapi mengapa cinta tak mati-mati Padahal dengan matinya cinta Pencipta dapat dipunahkan yang dicipta Aku tanya sekali lagi Siapa yang lebih butuh Pengemis atau Pemberi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisis Sistem Informasi JKT48 di Tahun Pandemi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-30-analisis-sistem-informasi-jkt48-di-tahun-pandemi/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-30-analisis-sistem-informasi-jkt48-di-tahun-pandemi/</guid>
      <description>Analisis Sistem Informasi JKT48 di Tahun Pandemi Sekian lama tidak mengidol hingga akhirnya terdapat cuplikan Zee yang menggumam YNTKS. Saya kira hal itu merupakan daya tarik tersendiri yang menemani kegabutan di masa pandemi, apalagi saat diri sedang di masa terjebak dengan tujuan yang tidak tahu akan dipertahankan atau tidak. Visi misi itu katanya tetap, tetapi itu hanya berlaku bagi organisasi yang stabil. Namun, kestabilan itu hal yang membosankan sehingga membuat visi dan misi perseorangan yang merindukan petualangan menjadi fluktuatif dan inkonsisten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Just Pretend</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-27-just-pretend/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-27-just-pretend/</guid>
      <description>Try to be funny. No longer funny any more. Try to be sad and regret. But it&amp;rsquo;s just a drama and an act. When I&amp;rsquo;m blaming, that&amp;rsquo;s the real me. At least that&amp;rsquo;s what I thought, until I get accused. Then I blame something. It turns out I never know. What is the real me. Who is the real me.
When you&amp;rsquo;re little, if you grow up in a good family, there must be a time where your mother leaves you without telling you.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ceritalah Padaku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-13-ceritalah-padaku/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-13-ceritalah-padaku/</guid>
      <description>Ceritakanlah padaku Sejahat itukah aku? Hingga tak ada yang bercerita? Bahkan kebutuhan akan bercerita lebih dari yang lainnya Bukan peminta-minta yang lebih butuh Tapi ialah pemberi yang lebih butuh Maka aku, aku sangat butuh cerita Tapi cerita itu hanyalah luaran dari percaya Tidak ada cerita padaku Maka aku tidak pernah dipercaya? Sebajingan itukah aku? Hingga tidak ada yang percaya? Bahkan aku sendiri Kau tidak pernah cerita padaku sendiri Sehina itukah aku?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omegle Chat in Ramadhan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-08-omegle-chat/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-08-omegle-chat/</guid>
      <description>Cant sleep after sahur and wtf this satan is doing. They said satan is not shown up during Ramadhan. But I thought it is proven that I am the satan, after all this time. On the internet you can be anything you want. I should&amp;#39;ve just read quran and pray, but dunno this morning I just mad about OmeTV.I was trying to learn english, speaking especially. But ffffff only Indonesian there.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ghost/Phantom: A Harrowing Reflection on Corruption, Media Sensationalism, and the Vicious Cycle</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-11-review-ghost-phantom/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-11-review-ghost-phantom/</guid>
      <description>Introduction: &amp;ldquo;Ghost/Phantom&amp;rdquo; is a Korean drama series that delves into the world of cybercrime and journalism, shedding light on the inherent corruption within society. Through its portrayal of media sensationalism and the cyclical nature of complaints and profits, the show provides a thought-provoking analysis of our collective flaws. This essay will explore these themes and their implications in contemporary society.
The Portrayal of Corruption: &amp;ldquo;Ghost/Phantom&amp;rdquo; exposes the deep-seated corruption that permeates society.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Physics Envy</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-11-physics-envy/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-11-physics-envy/</guid>
      <description>Want to be a physicists I always pray that my family always be moderate, don&amp;rsquo;t really need to be rich but enough to fill any physical needs.
I always jealous to who can really enjoy solitude, out of the culture or civilization, in order to try to understand what lies behind the truth.
Of course I knew I am dumb and slow, but I just want to understand what and how, and I don&amp;rsquo;t really care about the why anymore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 5</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-07-review-sistem-informasi-ui-semester-5/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-07-review-sistem-informasi-ui-semester-5/</guid>
      <description>review sistem informasi universitas indonesia semester 5</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liga Arab, Bani Israil, dan Project Manager Lebah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-04-liga-arab-bani-israil-dan-project-manager-lebah/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-04-liga-arab-bani-israil-dan-project-manager-lebah/</guid>
      <description>Liga Arab, Bani Israil, dan Project Manager Lebah Saat pasukan lebah sudah membangun 1/4 sarangnya di plafon rumah anda, anda mungkin bertanya-tanya, mengapa harus di tempat dekat saya tinggal?
Bayangkan apabila PM lebah, entahlah siapa yang ditunjuk ratu lebah, yang memiliki keahlian sebagai PM, atau mungkin dirinya sendiri karena ia merupakan yang paling superior diantara para lebah, sudah merencanakan dengan matang mengenai rencana proyek migrasinya.
Sang PM lebah menginisiasi proyek dengan sangat matang, dari mulai scope, time cost, quality, lebah resource, communication, stakeholder, risk, dan procurement-nya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gorengan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-12-30-gorengan/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-12-30-gorengan/</guid>
      <description>Jika aku hidup di tahun pandemi, aku akan berjalan setiap pagi mendagangkan gorenganku Ku tidak akan diam saja pada suatu gerobak sambil menggoreng Ku akan goreng semuanya dahulu dan mengisinya ke wadah Untuk aku jajakan ke rumah-rumah Memang lebih enak punya gerobak dan menunggu kedatangan pelanggan, Tapi aku tidak suka kemudahan dan lebih suka memikul yang berat Agar para pembeliku menghargai setiap yang sedang hangat Sumpahku tidak akan menggunakan teknologi pemesanan Aku bukanlah budak yang bisa kau pakai hanya apabila kau butuh Akulah sakamoto yang tahu bahwa besok aku akan mati, Maka aku akan lebih dari ekspektasi budak kau Aku akan sediakan yang tidak kau butuhkan, Yang penuh kolesterol, Yang tidak bergizi Agar kau tahu hidupku tidak lama lagi Agar kau merasakan hidupmu tinggal besok hari Atau anggap saja aku pensiun dini, Karena aku ingin mencoba juga jadi penjual yang hanya diam di gerobaknya Selalu menunggu pelanggan Atau tidak perlu gorengan, Bisa nasi kuning, kupat tahu, nasi uduk, surabi, bubur ayam, lontong sayur Yang jelas aku tidak akan menggunakan teknologi kau Tentang semuanya yang akan mati, Katanya semua yang ada pada blockchain itu tidak akan mati Tapi bisakah, blockchain kau Spekulasi kau Jargon-jargon kau Menyimpan segala hal tentang gorengan?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Penuntut Ilmu Laduni</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-12-10-penuntut-ilmu-laduni/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-12-10-penuntut-ilmu-laduni/</guid>
      <description>Belajar dari bio ig teman saya yang merupakan penganut dan penuntut ilmu laduni,
Setiap postingan berperan pada kesiasiaan penyimpanan cloud. Mari perbanyak bytes, mari andil dalam pemanasan global. Bytes, biner, dan angka tidak penting, mari tunjukan eksistensi anda melalu perbanyakan bytes, mari mubazirkan sumber dan energi yang ada, sebelum yang dapat diperbarui optimal ditemukan, usaha anda untuk terus menguras sumber daya merupakan optimisme bahwa di masa depan resource akan sustain dan dapat selalu teregenerasi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Football Manager 2008</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-12-09-fm-2008/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-12-09-fm-2008/</guid>
      <description>Untuk FUKI dan Lembaga Dakwah Lainnya
&amp;ldquo;I never imagined how frustrating weakness can be&amp;rdquo; - Gon
Nonton kuliah Jack Dorsey membuat saya ingat kalo dari dulu saya ingin ngeliat apa yang terjadi setiap sudut dunia. Bukan tentang hal negatif atau hal-hal sepele sepele, tapi ingin terus melihat suatu progress yang bisa dibanggakan dan membantu untuk banyak orang di setiap sudut dunia. Tapi niat baik itu tidak selalu membawa jadi baik juga.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review A Guide to Wealth and Happiness — Naval Ravikant</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-28-naval-ravikant-a-guide-to-wealth-and-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-28-naval-ravikant-a-guide-to-wealth-and-happiness/</guid>
      <description>ringkasan buku investor artis twitter
Konsumsi konten self-improvement biasanya membuat saya jijik dan eneg, tapi yang ini rasanya beda.
Mungkin karena kebetulan backgroundnya cukup saya minati,
computer science ekonomi investasi crypto pemalas Ilmunya menurut saya aplikatif dimana-mana dan ga terbatas pada bidang2 itu
Yang paling menonjol mungkin tentang:
&amp;ldquo;How to Get Rich Without Getting Lucky&amp;rdquo;
Gabisa dibuat ringkasannya karena menurut saya materinya udah padat. Kalo ga ada waktu mungkin bisa baca highlight tweetnya doang</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Start-up Nation — Dan Senor and Saul Singer</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-28-startup-nation-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-28-startup-nation-israel/</guid>
      <description>Buku yang menurut saya intro dan conclusionnya wajib dibaca oleh seluruh goyim
Banyak propagandanya. Nevertheless, just learn to love being tricked and learn what can be learned Awal 2007
Shai Agassi (Nulis paper tentang mobil listrik, mantan top executive SAP), ada hubungannya dengan Shimon Peres untuk inisiasi negara, cari car company, n biaya.
Ingin menjadi negara pertama yang ingin bebas dari bahan bakar minyak
Kenapa percobaan mobil listrik pertama di israel?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Liar&#39;s Poker by Michael Lewis</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-27-michael-lewis-liars-poker/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-27-michael-lewis-liars-poker/</guid>
      <description>ringkasan buku mantan asosial gambler
Awal mulanya dari nonton Big Short, film tentang krisis tahun 2008
Filmnya diadaptasi dari buku-buku Michael Lewis, buku2 lainnya juga bagus
Rekomendasi M. Burry, yang prediksi krisis itu:
Gakuat baca sampai habis, ringkasan ini lumayan lengkap:
https://www.allencheng.com/liars-poker-book-summary-michael-lewis/
Ringkasannya Kebobrokan korporasi keuangan, khususnya broker jaman 80 90an dulu di US. Dia pernah jadi salah satu banking investment anlyst, lebih spesifik lagi jadi bond trader, gatau lah apaan itu Diceritain proses masuknya, kemunafikan proses recruitmennya, saling menjatuhkan antara kandidat, tentang MBA, dll Banyak hikmah yang bisa diambil, salah satunya cheat dr warcraft III,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Zero to One by Peter Thiel</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-08-21-peter-thiel-zero-to-one/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-08-21-peter-thiel-zero-to-one/</guid>
      <description>Chapternya pendek-pendek jadi ga terlalu ngebosenin, cerita-ceritanya lumayan asik.
Nih… Make startup with few people, not too few and not too big Creative monopoly — dont compete with other market, but create your own market &amp;ldquo;the more we compete, the less we gain&amp;rdquo; Competition is devastated, if you can&amp;rsquo;t beat rival it may be better to merge Characteristics of monopoly:
Propietary technology, Network effects, Economies of scale, Branding Building monopoly:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cosmos Movie Series Review</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-27-cosmos-movie-series-review/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-27-cosmos-movie-series-review/</guid>
      <description>I. Cosmos: A Spacetime Odyssey Eps 1 he shown us how little we are, 100 ribu tahun cahaya from the milky way galaxy
1599 cant look into universe
copernicus, giordano bruno
Galileo galilei
II. Cosmos: Possible Worlds Eps 1, spinoza
Eps 2, Ahura mazda, buddha, Ashoka
Eps 3, goldschmit geology
Eps 4, Vavilov, darwin, lamark
Eps 5, hippocrates : father of medicine, angelo mosso, brain, neuroscience, connectome
Eps 6, kuiper, sputnik, ecology, carl sagan</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 4</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-26-review-sistem-informasi-ui-semester-4/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-26-review-sistem-informasi-ui-semester-4/</guid>
      <description>review sistem informasi universitas indonesia semester 4</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silicon Valley Series Review</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-15-silicon-valley-series-review/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-15-silicon-valley-series-review/</guid>
      <description>The worst comedy series I&amp;rsquo;ve ever watched.
Irrelevant for me but still can be related to my perspective of my life. The geeks, the nerds, with asperger syndrome whose name is Richard. But yup like any other characters, it&amp;rsquo;s not fair if it&amp;rsquo;s only filled with misfortune, so the director or the writer add the advantages to his character which include he is the best programmer in his circle.
I don&amp;rsquo;t want to describe all, you could read it somewhere about the synopsis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kenapa Harus Tau Crypto, Blockchain, dan sejenisnya</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-13-kenapa-harus-tau-crypto/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-13-kenapa-harus-tau-crypto/</guid>
      <description>secara cocoklogi, kronologi simpelnya kaya gini
masalah lingkungan &amp;gt; pandemi &amp;gt; stimulus US &amp;gt; yang bercukupan bingung naruh uang dimana &amp;gt; influencers/manipulators speak &amp;gt; inflasi aset-aset kripto
…
Kenapa harus tahu crypto Kenapa harus tau crypto, blockchain, dan sejenisnya
.
.
.
Sebelumnya saya agak pesimis tentang perkembangan teknologi. Sebagai anak Sistem Informasi yang dituntut untuk mengefisiensikan apapun, ada dilema moral saat tau masalah terbesar mengembangkan sistem informasi bukan terletak pada teknologinya, melainkan manusianya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Illusion of Money: Exploring Ideology, Social Proof, and Economic Disparities</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-06-23-money-illusion/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-06-23-money-illusion/</guid>
      <description>Title:
Introduction: After watching the thought-provoking film &amp;ldquo;Schindler&amp;rsquo;s List,&amp;rdquo; I found myself contemplating the connection between the illusion of money and its inability to trade ideology. Money, while a powerful tool, may not be enough to save those influenced by strong and destructive ideologies. In this article, we will delve into the complexities of money, its impact on society, the importance of vision and charisma, the destructive nature of social proof, the consequences of economic disparities, and the power dynamics that shape our world.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suara</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-06-22-suara/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-06-22-suara/</guid>
      <description>Zat apa yang tak menghantarkan suara Hanya yang bukan zat Yang jauh Bukankah ia tak pernah mendengar suara Atau begitu pekanya Begitu malasnya ia Begitu pedulinya ia Hingga abainya pada suara Merupakan suatu ketakjuban Dan abainya terhadap suara Bukankah bukti kekuasaan Sehingga menyepelekan Karena ia mendengar segala kepekaan Tak perlu menjawab karena tak pernah sampai Diindahkannya pun tidak Atau tak mengindahkannya adalah Bentuk suatu kepedulian Kepedulian ia yang kuasa Aku tak tahu Zat apa yang tak menghantarkan suara Bukankah ia yang bukan zat Kehampaan udara Nan jauh disana?</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Challenges and Concerns of Decentralized Finance</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-06-17-why-i-hate-decentralized-finance/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-06-17-why-i-hate-decentralized-finance/</guid>
      <description>Introduction:
Decentralized finance (DeFi) has emerged as an alternative financial system that promises increased autonomy, transparency, and efficiency. However, amidst its growing popularity, there are individuals who hold a deep-seated aversion towards this emerging financial paradigm. This essay aims to explore the reasons why some people harbor a dislike for decentralized finance.
Pessimistic Outlook: One of the main reasons for the animosity towards decentralized finance lies in its inclination to consider worst-case scenarios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>What The Human Needs</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-05-22-what-the-human-needs/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-05-22-what-the-human-needs/</guid>
      <description>The needs of every human being are very strange
When I was a junior high school and tried to get into selection of math Olympiad, I was failed. I&#39;ve never been good at being grateful, even though I&#39;m quite old.
At that time, I was looking for someone to blame, I wish I had a typical Asian parent who forced their kids to study hard. My parents are somehow religious, but unfortunately, they really make a democratic system which have this kind of problem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pekerja Seni</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-04-18-pekerja-seni/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-04-18-pekerja-seni/</guid>
      <description>Pekerja seni adalah lacur rupawan Menyaingi ia yang agung Tidak tahu warna Darimana asalnya Hanya nol dan satu Ia jual anaknya Mencoret dari KKnya Diberikan pada dukun Ditanya bagusnya diapakan Dukun menjawab, Ganti saja namanya Tidak perlu dibuang Sebut saja ia karya Lantas kau bisa jual ia Si karya itu akan jadi uang Dan kau tidak akan kelaparan Pekerja itu mengiayakan Karena ia kelaparan Bukan lapar fisik Tapi lapar kuasa Kuasa atas dirinya Kuasa atas angka Kuasa atas nol atau satu Anaknya dijual Darahnya dijual Suaranya dijual Lukisannya dijual Ketikannya dijual Tenaganya dijual hidup mati selnya dijual Hingga tak bisa ia bedakan Mana dibuang Mana dijual Dan persetan ia Karena lapar Maka ia harus makan Dan karena harus makan Ia harus menjual pula Buang atau jual Ia tak bisa bedakan Dan ia bertanya Apakah aku menjual Apakah aku membuang Terhadap aku sendiri Dan apa bedanya Tiap saat selnya mati Ia merasa terbuang Menjual dapat uang Menjual dapat kenyang Membuang tak dapat apa-apa Membuang itu spontan Tapi kenyangnya dia Kenapa sama dengan membuangnya Yang tak dapat apa-apa Kerjanya itu spontan Jualannya itu spontan Jual diri Buang diri Apa bedanya pekerja seni Dengan jual dan buang Bukannya sama-sama mati Betapa jahatnya ia Menjual anaknya sendiri Membuat dan menjual Membuat dan membuang Dirinya sendiri Lagi-lagi Menjual dan membuang Apa bedanya Bukannya, Membuang itu melegakan Tak perlu dapat uang Tak perlu dapat kenyang Tak ada kelaparan Jual dan buang Apa bedanya Pekerja seni Menjual karya Membuang karya Menjual anaknya Menjual dirinya Bukannya itu semua Kerjaan dari pelacur?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Snowden Is Not a Hero</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-04-13-snowden-is-not-a-hero/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-04-13-snowden-is-not-a-hero/</guid>
      <description>snowden bukan pahlawan</description>
    </item>
    <item>
      <title>Business Process Modeling Organisasi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-04-05-business-process-management-organisasi/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-04-05-business-process-management-organisasi/</guid>
      <description>Mengapa setiap organisasi membutuhkan bisnis process modelling? Menyamakan bisnis dengan uang
Outline
Masalahnya adalah tidak ada evaluasi yang benar-benar evaluasi
Bisnis pada kenyataannya semuanya adalah bisnis, namun sering dianggap tabu proses rumah sakit dianggap ada bisnis disitu “apa-apa kok dibisniskan, padahal semuanya benar benar bisnis”, padahal semuanya bisnis Bisnis adalah kegiatan creating value — menciptakan nilai. Maka dari itu bisnis profit dan ada juga yang non profit, seperti kegiatan keorganisasian.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curhat Tentang Lembaga Dakwah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-03-14-saran-untuk-fuki/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-03-14-saran-untuk-fuki/</guid>
      <description>Keresahan saya setelah menjalani organisasi bercorak muslim (DKM SMAN 4 Bdg, HIROKOBA, terutama FUKI Fasilkom UI) Masalah utama organisasi adalah tidak mengetahui masalahnya apa, akhirnya bikin program tidak terlalu penting kemudian semua anggotanya dipaksa untuk ikut program Visi misi nilai dijadikan formalitas belaka.
Tidak fokus ke program yang benar-benar berdampak dan sesuai kapasitas kapabilitas anggota.
Tidak berani menstop program yang dirasa kurang jelas.
Semua divisi menjalankan programnya masing-masing, dan partisipan aktifnya hanyalah anggota divisi itu sendiri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin &amp; Breaking Bad</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-02-15-bitcoin-breaking-bad/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:03:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-02-15-bitcoin-breaking-bad/</guid>
      <description>TLDR Breaking Bad Synopsis:
Walter, a chemistry teacher and part timer at a car washer, is diagnosed with cancer and because he is poor, he didn&amp;#39;t want to burden his family with the treatment for his cancer. As I have mentioned in the previous article, the feeling of weakness is pretty bad. It is caused a lot of evils and will to power is what is good for ordinary people.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Short-Term Profit of &#39;From Up on Poppy Hill&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-02-09-short-term-profit-of-from-up-on-poppy-hill/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 11:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-02-09-short-term-profit-of-from-up-on-poppy-hill/</guid>
      <description>I often guess something. It is strange for some people, and I am not suggesting it too. You will not get something based on guessing if you believe so. And you will get some insights, whether it is true or not, you will get insight if you believe in your guessing, which is the case for modern people nowadays.
That&amp;rsquo;s what data scientists do. Trying to get some pattern, and practical business beliefs if it could make more profit, then it is true.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How Can You Not Be Romantic About Baseball?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-02-03-how-can-you-not-be-romantic-about-baseball/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 07:52:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-02-03-how-can-you-not-be-romantic-about-baseball/</guid>
      <description>At first, you&amp;rsquo;re afraid. You try a little bit and you get something that keeps you trying. Maybe at first you fail, then you have no idea why you didn&amp;rsquo;t fail, and after didn&amp;rsquo;t fail at such a big amount of games, you just ask, what&amp;rsquo;s the point? It is not hard to romanticize everything. Every little loss you consider as something to learn, or didn&amp;rsquo;t take something because you know that something is not gonna work, or succeed you get after you&amp;rsquo;re tryin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Reason Why I Like Bullying</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-26-the-reason-why-i-like-a-bully/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 19:22:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-26-the-reason-why-i-like-a-bully/</guid>
      <description>I always don&amp;rsquo;t agree with punishment of a bully because for me, it is an act which doesn&amp;rsquo;t value nature. Evolution means no matter how strong or clever you are, if you can&amp;rsquo;t adapt to change, then you die and disappear from the environment.
Manipulate or engineering seems all the same. But they are both completely different. Punishing the bully means manipulating the environment, not engineering the environment.
Manipulating always makes the object lose something manifest as purpose.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Reasons Why I Like Corruptors</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-26-reasons-why-i-like-corruptors/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:29:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-26-reasons-why-i-like-corruptors/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Am I a good teacher?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Yes&amp;rdquo;, I said.
That is what you want to hear right?
In every corner of the world there is always corruption. Because a world without corruption is a boring world.
It is hard to strive for something called &amp;ldquo;The truth&amp;rdquo; when people rely so heavily on fakeness. While radical honestly can&amp;rsquo;t be applied because there is something called offense that made people think irrationally, or what we called as emotion or heart or whatever it is.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Midsommar, The Heaven for Everyone</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-16-midsommar-the-heaven-for-everyone/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 17:06:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-16-midsommar-the-heaven-for-everyone/</guid>
      <description>All environmentalist or Marxist or someone who strive for Utopia should follow this community,
There must be the will to neglect to be successful in something, ignore the mediocre. Challenging the status quo means to ignore the feeling which could come from everyone or everything. Or is this not neglect but a form of caring? Because of that, Ethics is the least important material studied in business.
Developing philanthropic businesses and green companies continues to be encouraged by every business curriculum even though this is foolishness.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 3</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-15-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-15-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-3/</guid>
      <description>Kalo dipikir-pikir, ternyata ngereview semua matkul itu gabut juga ya. Jadinya sekarang saya cuma mau cerita aja tentang apa yang dipelajari di semester 3 pacil dari outlier yang malas beradaptasi ini.
Setelah menyesal nyodok statprob di semester 2 dan menurut banyak kating, semester 4 itu sangat menakutkan, maka saya ambil matkul dengan SKS normal-normal aja. Beneran susah emang, tapi gatau kenapa di semester ini justru IP saya paling tinggi dibandingin semester sebelum-sebelumnya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hanya Orang Jelek Yang Memakai Masker</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-04-hanya-orang-jelek-yang-memakai-masker/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-04-hanya-orang-jelek-yang-memakai-masker/</guid>
      <description>Yang memakai masker hanyalah orang jelek atau sakit Jelek bisa digeneralisir sebagai sakit Lihatlah orang modern Jelek itu bagian dari sakit Jelek itu hanya alasan orang yang kurang uang Dengan uang jelek itu bukan penyakit Jelek dijadikan trend Oleh para pemengaruh Siapapun yang tidak bisa cari uang, Bukanlah hanya ia yang sakit? Disakiti atau sakit sendiri kan, Sama-sama bagian dari sakit Maka bisa dikatakan, Bahwa jelek itu bagian dari penyakit Segala yang jelek itu penyakit kan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why This Earth Of Mankind Is A Dangerous Book</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-12-19-why-this-earth-of-mankind-is-a-dangerous-book/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 18:23:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-12-19-why-this-earth-of-mankind-is-a-dangerous-book/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s praise the old Indonesia&amp;rsquo;s government who succeeded at doctrined the boomer generations or in their length of service about the danger of communism.
Including one of the books banned from circulation at that period, namely &amp;ldquo;Bumi Manusia&amp;rdquo;.
It&amp;rsquo;s actually quite strange when we see that the book was banned during the Soeharto&amp;rsquo;s period because of indications of communism there. But after I looked further, the government in the past was really clever and genius.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Brooks, &#39;The Shawshank Redemption&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-12-13-review-brooks-the-shawshank-redemption/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 06:22:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-12-13-review-brooks-the-shawshank-redemption/</guid>
      <description>Without realizing it, we are always part of something. And somehow that something must always be there and be a part of us. So when something is lost or feels far from our scope, we will always feel lost.
We are trying to find something, that something is missing. But when it turns out that the thing we are looking for is not found and we are desperate, then we look for something to replace it, but when we cling to what is missing, with all our despair and reluctance to move to other things, what is lost will destroy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gelap</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-12-12-gelap/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 17:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-12-12-gelap/</guid>
      <description>Sorot mata mana yang merayu Penuh bias dari harapan Seakan tersenyum menyimpan luka Baginya luka tak berbeda Tapi hanya ia yang kecewa Yang tampil apa adanya Dan mengapa semuanya percaya Dan apa salahnya untuk percaya Bahwa semua hanyalah hamba Mata mana yang kecewa Mata mana yang tampilkan luka Tak ada bedanya Dengan semua yang bahagia Dan bahagianya hamba Begitu kerdil, begitu sia-sia Untuk melihat dan bertemu Dengan mata yang penuh kecewa Dan mengapa semuanya percaya Dan apa salahnya untuk percaya Sorotanlah yang dicarinya Untuk membiaskan segala tatapan Penuh luka dan tanda tanya Untuk yang tak bisa meresap cahaya Ialah yang sebenarnya diliputi cahaya Siapa yang merindukan cahaya Dan ingin membiaskan pada matanya Ialah yang akan jatuh dalam gelapnya cahaya Maka aku, setidaknya yang mencicipi sedikit cahaya, Tidak takut pada kegelapan Melainkan takut pada sorotan yang hanya dipenuhi cahaya Karena cahaya itu lurus Begitu cepat Tanpa perantara Dapat dibiaskan Dapat dipantulkan Begitu menipu Maka yang paling beruntung Bukanlah ia yang penuh cahaya Melainkan ia yang gelap Yang diliputi sedikit cahaya Namun sayangnya, Gelapku tak mampu, Menerima sedikit pun cahaya </description>
    </item>
    <item>
      <title>Nosy Loli Review</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-12-04-review-loli-usil/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 08:14:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-12-04-review-loli-usil/</guid>
      <description>Based on any history books, Japan colonized Indonesia for 3.5 years, from 1942 until 1945.
But it is only based on books, it probably less than that, or it probably still occurred until now.
The funny thing is The Japanese weren&amp;rsquo;t taught about Indonesia, at least from my limited resources from
The Youtuber asked 2 Japanese teenagers to guess about where he comes from and so on. And whenever he talked about Indonesia, they didn&amp;rsquo;t know anything.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Budak</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-29-budak/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-29-budak/</guid>
      <description>Budak, Entah mengapa ia dibanggakan Entah mengapa ia dikucilkan. Para pembenci perbudakan Bukankah mereka ini diperbudak? Dengan ceramahnya, Lawanlah kejahatan Lawanlah ketakutan Lawanlah ketidakadilan Mereka ini budak siapa? Menghalang-halangi yang lain untuk diperbudak Sedang mereka sendiri diperbudak Oleh siapa? Mereka diperbudak? Tentunya oleh Sang penakut Sang penakut selalu berkata yang lain dari dirinya Karena itu ia disebut Sang penakut Para pembenci perbudakan, Mengagungkan keberanian Keberanian si penakut Selalu menyimpang Dari jati nya Karena ia kamboja Yang berbau busuk Dan sendirian di tengah hutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goodness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-27-goodness/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-27-goodness/</guid>
      <description>I knew nothing about good I ask everyone They knew sometimes But it contradicted each other&amp;#39;s They say good is amenity, Good is luxury, Good is beauty, Good is sufficiency, Good is empathy, Good is lunacy. I am searching for good Then I classified these people When I should not do The thinker or the feeler, The wise or who ignore The holy and the infidel I ask good to whom love to be wise Their answers making sick my brain The holy told me not to use the brain But use the heart to feel the good The thinker showed me Heart makes people weak And the weak never find any good Another said to use both of them Brain and the heart But I can&amp;#39;t understand it It contradicted each other It made my brain sick And it made my heart weak And now I am asking you father, What is good?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why Ji-Pyeong Didn&#39;t Get Dal Mi&#39;s Heart By Muslim Perspective</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-22-why-ji-pyeong-didnt-get-dal-mis-heart-by-muslim-perspective/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 20:19:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-22-why-ji-pyeong-didnt-get-dal-mis-heart-by-muslim-perspective/</guid>
      <description>The reasons why Ji Pyeong didn&amp;rsquo;t get Dal Mi&amp;rsquo;s heart even though he is rich:
He didn&amp;rsquo;t get the wealth in a halal way. He invests in haram companies.
Since he was an orphan, he learned to invest because he wants to be rich as fast as he can so he didn&amp;rsquo;t care about the sources of the money. He studied economy and finance but didn&amp;rsquo;t learn about sharia principles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machiavellianism in Any Educational System</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-22-machiavellianism-in-the-indonesia-educational-system/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 03:52:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-22-machiavellianism-in-the-indonesia-educational-system/</guid>
      <description>Machiavellianism believes that every activity that is aimed at the stability of the country or the government is good, even if it ignores some aspects that give chaos, the act to reduce that chaos is considered &amp;lsquo;right&amp;rsquo; as long as that act is aimed to stabilize its power.
Every individual is the government of themselves. So based on Machiavellianism, it doesn&amp;rsquo;t care about the morality or in the long term which influenced the existence of any government or in the scope individual are other people, friends, family, or anyone, as long as they don&amp;rsquo;t bother the stability of the individual government, the individuals didn&amp;rsquo;t care because it only cares about its government.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ouija</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-20-ouija/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 10:01:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-20-ouija/</guid>
      <description>When I was in the last year of Junior High School, I forgot about the details of the event actually because it was 3 years before. I forgot why at that time the upper stairs were unoccupied. I forgot about the number of my friends that come there. I only remember the three of us were playing this game and the feeling of being moved by ‘something&#39;.
There were groups that talked about something that they had never experienced before, and they assembled talking about that and made me and my friends curious about that.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Law of Comedy ~ Part 5</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-5/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 12:01:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-5/</guid>
      <description>Narrated from Ibn Umar Radhiyallahu anhu, the Prophet sallallaahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam said:
كُلُّ مُسْكِرٍ خَمْرٌ ، وَكُلُّ مُسْكِرٍ حَرَامٌ
Everything intoxicating is khamr, and everything that is intoxicating is haram. [Reported by Muslim].
The simple thing about this, it brings many benefits, but the harm is bigger than the benefits.
We can see that alcoholists who are drunk are always doing something out of our reach. A few accidents are caused by being drunk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Law of Comedy ~ Part 4</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-4/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:59:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-4/</guid>
      <description>This is the other example which I think is part of the law of comedy too,
اللَّهُمَّ إلَّا أَنْ يَكُونَ فِي سَمَاعِهِ ضَرَرٌ دِينِيٌّ لَا يَنْدَفِعُ إلَّا بِالسَّدِّ
&amp;ldquo;By Allah, even listening to a chant (or a musical instrument) is a terrible danger to one&amp;rsquo;s religion, there is no other way than to block the path so as not to hear it.&amp;rdquo;
From Majmu &amp;lsquo;Al Fatawa, Ahmad bin Abdul Halim Al Haroini, 11/567, Darul Wafa&amp;rsquo;, third printing, 1426 H.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Law of Comedy ~ Part 3</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:56:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-3/</guid>
      <description>In the search for the law of comedy, I find the one which is closest to the system of comedy. It must contradict with everything, it must be referring to the rule of number one that we are not living, but we&amp;rsquo;re just trapped in this world.
Let&amp;rsquo;s just take a look at the piece of the rule of comedy which I found interesting .
إنَّ الَّذينَ يصنَعونَ هذِه الصُّوَرَ يعذَّبونَ يومَ القيامةِ ، يقالُ لَهم: أحيوا ما خلقتُمْ</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Law of Comedy ~ Part 2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-2/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:48:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-2/</guid>
      <description>My biases always search for the law of comedy which is universal. And it is never constructed against the law of comedy. Left wing or right wing, poor or rich, conservative or liberal, socialism or communism, everything looks different because of the word &amp;ldquo;or&amp;rdquo;. If every &amp;ldquo;or&amp;rdquo; of them combine with &amp;ldquo;and&amp;rdquo; then everything actually has no different from them, any of them always leads to something the same, which is the output of law comedy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Law of Comedy ~ Part 1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:44:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-15-law-of-comedy-part-1/</guid>
      <description>Considered I am a conservative or democratic or liberal or anything, because actually any typology of ideology, everything is all the same.
It is categorized and classified because they didn&amp;rsquo;t really know what lies in the idea that seems opposite with them.
It&amp;rsquo;s like the MBTI, the typology of personality.
Why people or any students who struggle in continuing their career or life trust about this typology even though it is full of biases is because they didn&amp;rsquo;t really know about that thing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Replaced</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-14-replaced/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:40:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-14-replaced/</guid>
      <description>The greatest form of usefulness is to make many people lose their usefulness. In this way, those who lose their usefulness turn to those who enjoy it.
In the Management course, I ask my lecturer. &amp;ldquo;If technical workers been replaced by AI, it means that the technical business process is fulfilled and there will be no problems again in the technical sector so that low-level manager is not needed anymore. If it is fulfilled the effective, efficient, and productive in business, can it be developed until the high-level manager, the director, or CEO be replaced by Robots?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Economic Films</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-10-review-econ-films/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-10-review-econ-films/</guid>
      <description>&amp;ldquo;The Big Short&amp;rdquo; delves into the complexities of the 2008 economic depression in the US, exploring terms like bubble economics and subprime mortgages. While its comedic elements may not resonate with everyone, its clear explanations make it accessible even to those unfamiliar with economic concepts, like myself.
&amp;ldquo;Beautiful Mind,&amp;rdquo; while primarily focused on John Nash&amp;rsquo;s struggle with schizophrenia, offers valuable insights into his mathematical contributions such as the Nash Equilibrium and game theory.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Centipede</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-07-centipede/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 04:32:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-07-centipede/</guid>
      <description>Slept with centipedes in the dark was the most awesome thing which I&amp;rsquo;ve been experienced.
I feel like something is crawling on my neck. I thought it was just an ant, but what kind of ant crawling like a worm and my hypothesis it was a worm, and I really got scared of it.
I might not scared If I knew the effect of worm crawling on my skin but I always afraid of what I don&amp;rsquo;t know and at that time I knew nothing about a worm so I was paranoid about that.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiksi Kuning Goblok</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-10-20-cerpen-kuning-goblok/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-10-20-cerpen-kuning-goblok/</guid>
      <description>Kebencian itu tidak pernah berdasar.
Siapa kamu aku juga tidak tau, pertama lihat tidak ada darimu yang beda. Tapi mungkin banyak yang beda dariku melihat kamu lebih dari yang aku lihat, maka semuanya bersorak bahwa kamu itu lucu. Aku masa bodoh dengan kawanan pemuja visual sebenarnya. Tapi barangkali aku juga perlu untuk ikut dalam perkumpulan seperti itu agar merasa dapat diterima. Barangkali harus berpura-pura bodoh atau suka terhadap sesuatu yang sesuai dengan perkumpulan, atau engkau akan dicap sebagai ia yang tidak bisa hidup di masyarakat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Fucked Up Experiment</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-25-fcked-up-experiment/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-25-fcked-up-experiment/</guid>
      <description>At some point, I&amp;rsquo;ve been experimenting with myself until now. Yesterday was a good day, but now, as I&amp;rsquo;m in college, I regret that damn experimentation.
Yesterday, I enjoyed experimenting with myself, especially concerning my personality. When I was in elementary school, I hadn&amp;rsquo;t realized the joy of solitary contemplation. Then, as I progressed to junior high school, I felt a shift within myself. That moment marked the beginning of my tendency to overthink.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Boy Who Tells A Joke</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-24-a-boy-who-tells-a-joke/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:59:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-24-a-boy-who-tells-a-joke/</guid>
      <description>A teacher taught what he can do to his students. At started he was cheerful, humorist, and interesting. But he doesn&amp;rsquo;t know why sometimes he loses all of it.
And the day like before never happened again tomorrow
He taught with all his heart, even though he knew that his students were not interested and bored with the topic. In the end, the students did not pay attention and talking with their friends.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Se7en</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-24-review-se7en/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:47:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-24-review-se7en/</guid>
      <description>There are 2 interesting terms in business, thus &amp;ldquo;standard of living&amp;rdquo; and &amp;ldquo;quality of life&amp;rdquo;
The standard of living means the amount of goods and services people can buy with the money they have.
And the quality of life means The general well-being of a society in terms of its political freedom, natural environment, education, healthcare, safety, amount of leisure, and rewards that add to personal satisfaction.
Business and their employees pay taxes to the government, Taxes help the country to build better education, facilities, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Choice Blindness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-24-choice-blindness/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-24-choice-blindness/</guid>
      <description>Teknologi mengedit dan menghapus kenangan manusia
Looking at the source above might make a little amazement at the development of science. That is, the development of the product and that theory can solve many neurological problems. But this is just the first step towards creating something &amp;ldquo;more&amp;rdquo; than this.
If we let ourselves think fictionally, or it&amp;rsquo;s not fiction after all, what happened in a lot of science fiction films or books can happen in real life.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Waking Up an Outdated Version of Intelligence</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-18-waking-up-an-outdated-version-of-intelligence/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 15:37:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-18-waking-up-an-outdated-version-of-intelligence/</guid>
      <description>The ultimate goal of every living being is to rest.
So when sentient beings try to work,
effectiveness, efficiency, or productivity will never be achieved.
Because everything is only leads to rest.
So when a living being feels the need to work,
when actually his true self is just a rest,
all of that will bring up the peculiarity.
And peculiarities will always lead to gaps.
So when a man has a feeling needed to work,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kekonyolan Sertifikasi Dai Kemenag</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-15-blunder-kemenag/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-15-blunder-kemenag/</guid>
      <description>https://news.detik.com/berita/d-5168493/cerita-di-balik-kontroversi-sertifikasi-dai-kemenag---mui
Kelompok lain sudah menggunakan kecerdasan buatan (AI) untuk memanipulasi data dan psikologi massa dalam rangka memenangkan pemilu. Namun, pada saat yang sama, kita tengah menghadapi perpecahan di antara rakyat menggunakan metode sertifikasi yang beragam. Semua ini terjadi di tengah situasi pandemi yang lebih memperburuk keadaan. Saya mengerti bahwa tujuannya mungkin ingin meredakan perbedaan pendapat, tetapi seolah-olah kita sedang menciptakan masalah yang lebih besar di masa depan dengan menciptakan ketegangan yang lebih besar di antara kelompok-kelompok yang berbeda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indefinite optimism</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-12-indefinite-optimism/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 06:48:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-12-indefinite-optimism/</guid>
      <description>Always repeated and not necessarily be traced because that&amp;rsquo;s what people looking for, isn&amp;rsquo;t it? happiness?
Steam machine and fossil-based transportation emerged.
&amp;ldquo;We facilitate all human works to be more effective and efficient. We will plant more trees to reduce the carbon emissions!&amp;rdquo;
Human populations grows, forest is cleared to be housing, more demand of house and cars, trees to be cut down, carbon has been increased…
&amp;ldquo;Eat meat more! consume and buy more!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maha Kerja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-12-maha-kerja/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 01:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-12-maha-kerja/</guid>
      <description>Tujuan akhir dari setiap makhluk hidup adalah untuk beristirahat. Maka saat makhluk hidup mencoba untuk bekerja, tidak akan pernah tercapai efektifitas, efisiensi, atau produktivitas. Karena semuanya hanya menuju pada istirahat. Saat ada makhluk hidup yang merasa perlu bekerja, disaat jati dirinya adalah istirahat, semua itu akan memunculkan terus keanehan-keanehan. Dan keanehan-keanehan selalu menimbulkan kesenjangan. Sehingga setelah mendapat perasaan untuk bekerja, manusia harus membangun sesuatu, menciptakan sesuatu. Yang selalu efektif, yang selalu efisien, yang selalu produktif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mushishi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-09-mushishi/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-09-mushishi/</guid>
      <description>Growth mindset or whatever it is, every person can have it. But most of them (I don&amp;rsquo;t want to include myself lol) just simply can&amp;rsquo;t achieve the implementation and the realization of that mind set. It is just they can&amp;rsquo;t. Trying to be more productive, want to achieve more, programming own mind, it is really suck, especially when you are grow in environment which condong to instant gratification and not stressing something to be more meaningful.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review The Most Horror Webtoon</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-09-review-horror-manhwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-09-review-horror-manhwa/</guid>
      <description>So this is my review for the most horror manhwa I&amp;rsquo;ve ever read. Most horror in manhwa never feels like horror, actually. I am a fainthearted seriously. I always act like am a brave person whenever I watch movies with friends in my childhood, and after I went home, I often had a hard time to sleep and go to some room of my house in the night because I was very scared.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why I Choose SI UI</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-31-why-i-choose-sistem-informasi-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 20:19:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-31-why-i-choose-sistem-informasi-ui/</guid>
      <description>Actually while I enrolling SBMPTN I didn&amp;rsquo;t know about this field. At first I want to go to STEI ITB because the student only choose the facculty, not the field. I want to go there because I didn&amp;rsquo;t know about what my passion is so that I could relearn about high school topics such as fundamental of Math, Physics, and Chemistry first at the first year together with arranging plan and consider about any other field at that facculty.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experience Being Hit by a Motorbike</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-27-experience-being-hit-by-a-motorbike/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 07:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-27-experience-being-hit-by-a-motorbike/</guid>
      <description>At elementary school, I joined the Karate Extracurricular. After a lot of practices are done in our school, my teacher decided to take us to walk around out of school.
I think my teacher didn&amp;rsquo;t care about the place. The point is it sort of relaxation so that we would not be boring only to learn karate in our school. Yes, it is boringness, that makes people do anything, only to diminish their boredom.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Responsibility and Expectations of Sap</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-09-about-responsiblity/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-09-about-responsiblity/</guid>
      <description>It was a trivial thing, but as someone who loves drama so much, with ingredients it can be something valuable, while as a rational man, it is reputed as shit representing something vague and vulnerable. Nothing is rational; it is just someone who loves roleplay as someone who knows better than others. So, as a cynic rational man, even I doubt myself as it is, sometimes I take a side of a dramatical view and am full of stupidity, or maybe you can call it philosophy if you still want to be looked at as a rational person.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warna</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-24-warna/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 11:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-24-warna/</guid>
      <description>yang jelek dijadikan monokrom seakan-akan hitam putih itu indah warna primer dicemooh dinggap warna pasaran monokrom katanya menajamkan makna sedang warna primer tidak monokrom memancarkan misteri sedang warna primer buah dari kepalsuan warna primer kira ia paling menarik banyak warna dan tak hanya hitam putih terlihat jelas di perkumpulan menimbulkan keceriaan warna primer kira ia selalu bahagia tak ingin jadi monokrom yang menampakkan kemuraman, kekosongan, dan kesedihan tiap jenis menuntut kespesialan ntah karena ia tak berguna ntah karena ia terlalu berguna dikiranya beda adalah menjadi benar dikiranya sama adalah menjadi lebih benar jenis adalah pengemis kespesialan menuntut perlakuan berbeda menuntut perlakuan sama merasa paling mulia tanpa dirasa, ada banyak hal yang sama ada banyak hal yang beda </description>
    </item>
    <item>
      <title>Iklas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-20-iklas/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-20-iklas/</guid>
      <description>Barangkali iklas itu seperti petani Mengasihi tak pernah membinasai Punya pegangan teguh Memburu siapa yang harus dibunuh Para hama yang mengganggu Diberinya siapa saja Yang miskin juga yang kaya Yang sedih juga yang bahagia Para manusia Yang membunuh juga yang dibunuh Barangkali iklas itu seperti programmer Mencipta dari huruf-huruf tak bermakna Sampah yang dijadikannya karya Interaksi antar padat dan cahaya Memberi nafas kematiannya Dijadikannya apa saja Putaran penuh kebisingan Jeritan-jeritan ketikannya Untuk para manusia Yang haus akan hubungan dan cerita Barangkali iklas itu seperti psikolog Menghanyutkan kesepiannya Pada cerita cerita jenius Yang merasa dirinya bukan jenius Para manusia sakit jiwa Didengarkannya apa saja Yang telanjang dan penuh dusta Yang tak perlu disembuhkan pun Semuanya disembuhkan Kecuali dirinya Barangkali iklas itu memberi dan menjadi Tak peduli siklus dan materi Tentang apa yang diberi akan menjadi Karena semuanya telah dan akan mati </description>
    </item>
    <item>
      <title>What I Learn from Using Smartfren for a Week</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-19-what-i-learn-from-using-smartfren-for-a-week/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 23:29:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-19-what-i-learn-from-using-smartfren-for-a-week/</guid>
      <description>Warning!!! Don&amp;rsquo;t read it if you don&amp;rsquo;t want to waste your time
I am the typical person who always decide or prejudice something by first impression that he/she/it did to me without doing critical thinking and analyzing it. Even I have known prejudice especially bad prejudice is not good and in Islam it is prohibited, I don&amp;rsquo;t know my feeling is always said that what is true is what its seen at first.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sebab Asal</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-18-sebab-asal/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-18-sebab-asal/</guid>
      <description>Setiap orang memiliki inspirasinya masing-masing. Sekelam apapun hidupnya ia pasti memiliki inspirasi yang berasal dari referensi. Maka hal aneh yang saya rasakan adalah bagaimana mungkin cukup banyak orang yang membatasi referensinya hanya karena ia ditakutkan oleh suatu yang menjadi inspirasinya. Meskipun ketiadabatasan referensi juga merupakan salah satu hal yang lahir dari ketakutan. Maka ketakutanlah sebenarnya sumber dari segala sesuatu itu.
Egois apabila hanya ketakutan saja yang disebut menjadi sumber dari segala sesuatu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hiper realisme</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-14-hiper-realisme/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-14-hiper-realisme/</guid>
      <description>mereka bilang aku palsu kata mereka aku berbeda di dunia nyata atau di dunia kata di dunia nyata aku tampakkan senyum di dunia kata aku tampakkan ragu padahal siapa yang tahu bahwasanya aku menipu di dunia kata sedang aku benar di dunia nyata siapa juga yang tahu murungku di dunia nyata adalah hasil manipulasi senangku di dunia kata adalah hasil manipulasi juga ilmu logika dan probabilitas kata tak bisa meramal sikapku kau mungkin benar satu dua dan kau mungkin benar semuanya tapi itu hanya mungkin dan boleh jadi begitu bila aku menginininya begitu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Untuk Okihita</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-04-untuk-okihita/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-04-untuk-okihita/</guid>
      <description>Membalas thread ini:
Orang yang percaya &amp;quot;banyak anak banyak rezeki&amp;quot; akan percaya kesejahteraan anak itu &amp;quot;nasib anak&amp;quot; bukan &amp;quot;tanggung jawab orang tua&amp;quot;.
Gue berisik dalam &amp;quot;menyalahkan orang-tua jika anak tidak sejahtera&amp;quot;, karena itu cara paling efektif dalam melawan budaya &amp;quot;banyak anak banyak rezeki&amp;quot;. https://t.co/TVtEeFUUGF
&amp;mdash; Sobat Logia (@Okihita) July 14, 2020 Masnya mungkin tidak sadar, bahwa kehadiran orang-orang seperti itu rezeki buat mas.
Bahwa masnya bisa merasa lebih baik karena bisa membaca data, angka-angka statistik, paham betul mengenai banyak literasi saintifik berbasis logika, sedangkan nilai dan latar belakangnya saja beda-beda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The extinction of emot :v and how easily our perspective be changed by society</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-29-the-extinction-of-emot-v-and-how-easily-our-perspective-be-changed-by-society/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:00:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-29-the-extinction-of-emot-v-and-how-easily-our-perspective-be-changed-by-society/</guid>
      <description>I don&amp;rsquo;t want to talk about the history of the popularity of emot &amp;ldquo;:v&amp;rdquo; or as we called pacman emoticon because there&amp;rsquo;s a lot of written about that such this,
R.I.P Pacman Emoticon
or this from the tweet of
https://t.co/5GQSrlbEVZ
From that case, What I mean it&amp;rsquo;s just a simple and trifling case, but the context is always behaved as it is.
When there is an idea or a person, the popularity of that idea or person is influenced by majority of society.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Daerah Salju Yasunari Kawabata</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-29-review-daerah-salju-yasunari-kawabata/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 01:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-29-review-daerah-salju-yasunari-kawabata/</guid>
      <description>Roman fiksi pertama yang w baca dengan serius wkwkwk.
Awal baca ini taun kemarin sebenernya pas lagi gabut di rumah sodara nunggu ujian utul UGM. W beli dari toko di line paket 3 buku, yaitu ini, Meatspace, sama cerita detektif. Penasaran karena menang nobel kesusastraan jadi w baca ini dengan cepet pas di Jogja beberapa hari beres, terus&amp;hellip;
&amp;ldquo;Hah? kok bisa menang ya? B aja perasaan, ya walaupun ada quotes ala-ala realist yang lumayan sih&amp;hellip;&amp;rdquo; dan w tutup itu buku dengan perasaan kecewa&amp;hellip;&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Islam dan Nihilisme</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-29-islam-dan-nihilisme/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-29-islam-dan-nihilisme/</guid>
      <description>Islam dan nihilisme memang bertentangan, tapi di setiap pertentangan pastilah ada sesuatu kesamaan yang tidak dapat dilihat apabila hanya &amp;ldquo;satu&amp;rdquo; yang dilihat.
Setiap yang berkecukupan secara materi mencari sesuatu yang lebih dan itulah yang saya lakukan untuk menutupi apa yang disebut sebagai kekosongan. Bahagia adalah sesuatu yang mudah dalam hidup sehingga bukanlah suatu yang perlu dibanggakan untuk menaruhnya ke dalam kekosongan.
Untuk menemukan sesuatu yang kosong itu diperlukan suatu keberanian. Dari sedikit keberanian seorang penakut murni mungkin didapati setelahnya adalah kesombongan yang apabila diliat dari seorang penakut lainnya adalah suatu kemegahan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brief Review Kdrama</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-24-brief-review-kdrama/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:08:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-24-brief-review-kdrama/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s hard to strive for something and tell that something you liked to other people since a lot of them are against it. And it is much harder if you think and assume that people are against the things you liked.
&amp;ldquo;Nobody wants the things they like to be denied by others. They want other people to experience the same feeling they do. And based on that people make friends.&amp;rdquo; - Grand Blue</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valuing the Process and the Beauty of Futility</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-23-valuing-the-process/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-23-valuing-the-process/</guid>
      <description>Writing without rage, emotional thoughts, or cynicism can be an incredibly challenging task. The idea of creating something that doesn&amp;rsquo;t bother anyone and instead keeps them in a positive frame of mind is like trying to improve your GPA score. Achieving a higher GPA requires following the rules, studying diligently, impressing your instructors with every aspect of your work, and seeking assistance from various resources. However, the act of following the rules can often feel dull and uninspiring.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luka</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-22-luka/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 20:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-22-luka/</guid>
      <description>Kata apa yang dulu paling membuatku luka, aku gatau Aku cari dan aku tetap ga tau Seenggaknya saraf idiomatisku ngerasa bahwa aku pernah ngerasa luka tapi aku gatau kata mana dan kata siapa yang membuatku luka Jika semuanya tergerak oleh sistem saraf yang secara impulsif memutuskan dan merencanakan menganggap pasti sesuatu, menuhankan indera menuhankan perasaan menuhankan ketakutan maka sistem saraf dan konspirasinya dengan sistem otaklah yang perlu disalahkan atas kelupaanku terhadap luka Sistem pertahanan diri katanya Tapi jahat sekali bahkan yang dinamakan untuk melindungi untuk mengasihi melahap sesuatu yang seperti luka Atau bukan melahap tapi menyembunyikan bukankah sama saja?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stone Collector</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-stone-collector/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-stone-collector/</guid>
      <description>When the times comes You said that you wanna go home To bear such peculiar nature By the first time you step into the ocean Collecting every single stone Which you marked a wonder You carry every single stone That you consider a miracle Fulfill all your pockets Until they incriminated You are go under your world Stay in the depth Until you forget to breathe And to rise to the surface You get used to not to breathe Too comfortable collecting stones Until you are tired And ask why collecting stones You convince yourself The stone is something valuable Never been found by anyone Who faces peculiar feelings You walk along the ocean Until you find a place Where many like you Collecting stones But their faces did not shine Like a pearl smile And so is your face you find Then you said that you wanna go home You believe in yourself Home is not where you&amp;#39;re come from Home is somewhere you&amp;#39;re supposed to be And after looking out that scent now you realized Where you&amp;#39;re from and where you&amp;#39;re supposed to be is doesn&amp;#39;t matter To collect stone, to collect sand What&amp;#39;s the difference?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Senja Senjang</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-senja-senjang/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-senja-senjang/</guid>
      <description>Senjang senjang Aku makan kamu tiduran Senjang senjang Aku mata keranjang kamu beriman Senjang senjang Aku menikmati kamu mati Bodohnya ia yang peduli tentang senjang Tak ingin senjang tapi ia membuat dirinya senjang Ada pemikiran maka harus ada yang dipikirkan Pemikir tak ada bila tak ada yang dipikirkan Bila semuanya menjadi yang dipikirkan, siapa yang pemikir? Karena ada pemikir dan yang dipikirkan, bukankah itu kesenjangan? Oh si senjang ini sangat mutlak Bajingan yang keenakan Cuman si tolol yang memikirkan senjang Ia yang bangga memikirkan senjang Juga sudah membuatnya senjang Senja atau senjang Sama-sama tak bisa diharapkan Selalu ada lompatan Selalu ada kegelapan Selalu ada keorenan Yang membuatku tertunduk lesu, darimana si oren, darimana lompatan Bukankah hanya oren , dan tiada kesilauan itu enak Karena dingin saling menghangatkan Dari terang menuju gelap Oren yang polos dan bodoh Siapa yang ingin cahaya dan gelap terus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lemak</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-lemak/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-lemak/</guid>
      <description>Mengapa banyak yang suka lemak bukankah itu adalah &amp;#39;cadangan&amp;#39; dari yang sesungguhnya? Yang bertumpuk menjadi kehinaan. Kekenyalannya, susah dicernanya, keenakannya, semuanya menjijikan. Atau bukan karena enaknya tapi begitu &amp;#39;cadangan&amp;#39;nya ia hingga banyak yang mencintainya, walau sudah tau tak berguna, sebagai pelengkap, dan kalau tak dipakai hanya bisa menggerutu menjadi penyakit, memberatkan, melipat kulit. Memang beginilah si lemak, cadangan yang menyusahkan, sedikit sekali kebermanfaatannya Tak mungkin ia bisa mengisi posisi, karena posisi sudah diisi yang paling mulia, yang paling cerdas, maha karbohidrat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gunung Api Purba Nglanggeran</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-13-gunung-api-purba-nglanggeran/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 09:03:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-13-gunung-api-purba-nglanggeran/</guid>
      <description>Just learning English,
It was monday, 29 december when I was in Yogya. I went to yogya to attend my relative&amp;rsquo;s wedding party in 28. My train seted out on 29 in the night. I was sick and tired to stay in my grandma&amp;rsquo;s house. Actually, I have made the itinerary if I visit Yogya again. But the plan is just a plan. I don&amp;rsquo;t know, its not because I&amp;rsquo;m scared of travelling alone but i&amp;rsquo;m too lazy to go anywhere so whenever I go to yogya I always spent my time on my grandma&amp;rsquo;s house.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Muslim condition</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-06-muslim-condition/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 17:23:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-06-muslim-condition/</guid>
      <description>2 years ago I was having an opportunity to be a Chief Of Badan Syiar Media (BSM) Division in HIROKOBA(Association of Muslim Teenage in Bandung Area) but actually its more like a nephotism because I don&amp;rsquo;t really have an experienced about media, such as visual design, article writing, movie making, and public relation with social media.
I don&amp;rsquo;t know why I accepted the request from my friend maybe because it seems easy because to be a leader you don&amp;rsquo;t have to have a technical skill and such those things.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intro Blog Part 2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-25-intro-blog-part2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-25-intro-blog-part2/</guid>
      <description>I have dwelled in the past, finding solace in its embrace, yet fearing the uncertainties of the future. However, I&amp;rsquo;ve come to realize that indulging in nostalgia or succumbing to worry is a futile endeavor. Whether reminiscing about the glories of Manchester United or fretting over Liverpool&amp;rsquo;s current predicament amidst the pandemic, it won&amp;rsquo;t alter the present reality—I am akin to Newcastle United, languishing in the depths of the degradation chart.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intro</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-24-intro/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 11:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-24-intro/</guid>
      <description>وَإِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى جَاعِلٌ فِى ٱلْأَرْضِ خَلِيفَةً ۖ قَالُوٓا۟ أَتَجْعَلُ فِيهَا مَن يُفْسِدُ فِيهَا وَيَسْفِكُ ٱلدِّمَآءَ وَنَحْنُ نُسَبِّحُ بِحَمْدِكَ وَنُقَدِّسُ لَكَ ۖ قَالَ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مَا لَا تَعْلَمُونَ
˹Remember˺ when your Lord said to the angels, &amp;ldquo;I am going to place a successive ˹human˺ authority on earth.&amp;rdquo; They asked ˹Allah˺, &amp;ldquo;Will You place in it someone who will spread corruption there and shed blood while we glorify Your praises and proclaim Your holiness?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-24-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-24-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-2/</guid>
      <description>Akhirnya 23 SKS udah selesai. Agak nyesel sih gara-gara nyodok matkul yang dosen dan asdosnya kurang bersahabat nilaily (secara nilai). Jadi pada turun nilainya tapi alhamdulillah dapet 1 matkul yang nilainya A, yakni MPKS Apresiasi Film wkwkwk
Akademis
MPK Seni Apresiasi Film – 1 SKS
Ga sengaja ngambil matkul ini sendirian. Sebenarnya ingin ngambil Bola/Futsal/Basket sih karena jarang olahraga. Tapi karena ga kebagian dan males ngambil taun depan soalnya cuman 1 SKS, alhasil nekat ngambil matkul ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-23-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-23-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-1/</guid>
      <description>Akademis
Dasar-Dasar Pemrograman 1 - DDP 1 - 4SKS
Yap ini matkul pertama yang ngajarin tentang ngoding mengawali akademis di pacil. Awal-awalnya menyenangkan banget belajar python, sampe akhirnya ketemu materi rekursif. Terus dapet tugas lab yang ga bisa di-solve karena kurang TOKI(cari digugel), tapi alhamdulillah masih bisa dicarry sama temen yang OP
Masih inget nilai pertama kuis 57 wkwkwk terus demot takut ga lulus matkul. Tapi alhamdulillah kebantu doa ibu dan bantuan temen-temen yang lain</description>
    </item>
    <item>
      <title>Is It Really Important to Go to College?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-23-is-it-really-important-to-go-to-college/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-23-is-it-really-important-to-go-to-college/</guid>
      <description>Ini niatnya belajar bahasa inggris direcord pake google record, tapi pronounciation saya jelek parah. Artikan saja sendiri
:v: :v: :v:
So now I&amp;rsquo;m gonna talk to you about is it really important to go to college now? So this is my pure opinions, so. There&amp;rsquo;s not tried or wrong in it, but you should read every other material or sources so that you can. Grow them your point of view broaden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi Fasilkom UI - Index</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-20-index-review-sistem-informasi-fasilkom-ui/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-20-index-review-sistem-informasi-fasilkom-ui/</guid>
      <description>Karena gabut, saya ingin sedikit nulis tentang pengalaman kuliah di fasilkom, materi kuliah, dll. Semoga aja bermanfaat hehe. Ini index blognya dan bakal terus diupdate.
Materi Kuliah Download Materi Kuliah SI (bakal diupdate terus)
Review Per-kuli-ahan [Semester 1]({{ site.baseurl }}/posts/Sistem-Informasi-Fasilkom-UI-semester-1/)
[Semester 2]({{ site.baseurl }}/posts/Sistem-Informasi-Fasilkom-UI-Semester-2/)
[Semester 3]({{ site.baseurl }}/posts/Review-Sistem-Informasi-UI-Semester-3/)
[Semester 4]({{ site.baseurl }}/posts/Review-Sistem-Informasi-UI-Semester-4/)
Lain-lain [Why I Choose SI UI]({{ site.baseurl }}/posts/why-i-choose-sistem-informasi-ui/)</description>
    </item>
    <item>
      <title>History of this blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-19-history-of-this-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-19-history-of-this-blog/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Da steh ich nun, ich armer Tor, und bin so klug als wie zuvor.&amp;rdquo;
― Johann Wolfgang von Goethe
It&amp;rsquo;s Eid Al-Fitr, 5 days ago 19 years, it&amp;rsquo;s gone crazy because of the pandemic. Lots of assignments, 2 weeks off and I&amp;rsquo;m still lazy but lazy to study even though 23 credits and many materials have been forgotten
Finally I&amp;rsquo;m wasting my time playing ML, PUBG, hacking cellphones, installing custom roms, theming substratum, flowdor, reading crime and punishment but bored, after Ramadhan worship suddenly lazy, watching Bungou Stray Dogs is over and lazy to watch others, watching youtube harvest moon, bathing cows, mukbang, tedtalk, philosophy, rumaysho, sadhguru, psycothis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Referensi Bitcoin (archieved)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-02-09-referensi-bitcoin-archieved/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-02-09-referensi-bitcoin-archieved/</guid>
      <description>Whitepapernya banyak yg niat bngt
https://www.islamicfinanceguru.com/investment/scholars-who-say-cryptocurrency-is-haram-and-those-who-say-its-halal/
https://kumparan.com/kumparannews/11-poin-mui-tentang-bitcoin-yang-diharamkan-sebagai-investasi/full
tinggal nunggu bubblenya pecah, atau taunya diterima sama mayoritas trs jadi mata uang stabil
https://coinmarketcap.com/alexandria/article/tesla-buys-1-5-billion-in-bitcoin-and-will-accept-crypto-as-a-payment-method-soon
https://pintu.co.id/blog/perusahaan-retail-dunia-yang-terima-pembayaran-dengan-bitcoin
https://www.cnbcindonesia.com/tech/20210122165558-37-218110/perusahaan-teknologi-ini-bayar-gaji-karyawan-pakai-bitcoin-cs
https://www.cnbcindonesia.com/syariah/20180718151108-29-24182/mata-uang-digital-ini-dapat-sertifikasi-halal-dari-bahrain
https://www.cnbcindonesia.com/tech/20210208133047-37-221849/china-getol-uji-uang-digital-yuan-lawan-bitcoin-ini-buktinya
liberdancean vs konserpatip
https://www.libertarianism.org/essays/libertarian-vision-for-cryptocurrencies
https://www.thebalance.com/is-bitcoin-the-answer-in-a-financial-crisis-391275
https://www.ft.com/content/eeeacd7c-2e0e-11e9-ba00-0251022932c8
https://kumparan.com/andri-rahmad-wijaya/bitcoin-antara-kemajuan-teknologi-dan-krisis-ekonomi/full
https://konsultasisyariah.com/31095-bitcoin-itu-dilarang-koreksi-artikel-bitcoin.html
https://hackernoon.com/is-the-free-market-possible-with-a-blockchain-powered-economy-ae259cfd3eb9
Kalo cryptocurrency bisa ngilangin keberadaan umaro, apakah nanti market = umaro?
Pemerintah, industri perbankan, pihak yg punya otoritas, dan sejenisnya.
defi
https://en.wikipedia.org/wiki/Decentralized_finance
https://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20180115175339-78-269063/bank-indonesia-sebut-bitcoin-bisa-ganggu-stabilitas-keuangan
https://www.forbes.com/sites/shehanchandrasekera/2021/01/11/how-are-cryptocurrencies-taxed/?sh=74fe4b506812
https://www.merdeka.com/uang/dari-bos-bi-hingga-sri-mulyani-ingatkan-bitcoin-tidak-boleh-digunakan-untuk-investasi.html
https://www.researchgate.net/publication/333388187_Sex_Drugs_and_Bitcoin_How_Much_Illegal_Activity_Is_Financed_through_Cryptocurrencies
https://www.hmetro.com.my/itmetro/2019/10/502491/mudarat-wang-kripto
https://www.prescouter.com/2018/11/will-bitcoin-be-the-worlds-single-currency-in-10-years/
https://www.safepal.io/
https://www.pajak.go.id/id/artikel/polemik-antara-regulasi-pemerintah-dan-virtual-currency
santi said japanese people prefer &amp;ldquo;how you make money&amp;rdquo; than &amp;ldquo;how much money you make&amp;rdquo;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Islamic Dawah and Go to Hell</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-01-12-about-islamic-dakwah-and-go-to-hell/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 11:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-01-12-about-islamic-dakwah-and-go-to-hell/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tact is the ability to tell someone to go to hell in such a way that they look forward to the trip.&amp;rdquo;
― Winston Churchill
Successful dawah occurs when the person being preached truly fears hell.
Therefore, every preacher is a businessman, because they are negotiators. When the preacher cannot negotiate, what happens is only the failure of the dawah.
And the successful negotiation of the preacher is the moment of convincing the preacher that they will go to hell.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Network Effect Dilemma: Lessons from LinkedIn and Parasite</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-12-07-review-parasite/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-12-07-review-parasite/</guid>
      <description>LinkedIn, the professional networking platform, provides a glimpse into the world of marketing and self-promotion. As we navigate through various profiles, we often encounter a mix of genuine accomplishments and exaggerated self-portrayals. This experience raises intriguing questions about the nature of marketing, the network effect, and the parallels with the critically acclaimed film &amp;ldquo;Parasite.&amp;rdquo; In this essay, we will explore the lessons derived from observing LinkedIn profiles and draw connections to the network effect depicted in &amp;ldquo;Parasite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Broken Promise of Writing Everyday</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-11-30-broken-promise-of-writing-everyday/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-11-30-broken-promise-of-writing-everyday/</guid>
      <description>I have faltered in keeping my promise to write about my daily experiences. The weight of numerous unfinished tasks has hindered my commitment, and I find myself engaging in this activity only when boredom strikes. Yet, truth be told, boredom has been a constant companion. However, in recent days, I&amp;rsquo;ve found myself immersed in the world of gaming, squandering precious time and neglecting my studies, leading to a stagnation in my life—no discernible progress to speak of.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond Music is Haram</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-01-28-second-semester/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-01-28-second-semester/</guid>
      <description>This idea dawned on me while I lay in bed at my grandma&amp;rsquo;s house in Djogja. With the looming Universitas Gadjah Mada (UGM) test just a month away, I found myself utterly unprepared. Instead of hitting the books, my days were consumed by mindless scrolling through social media platforms like Quora, Twitter, and YouTube.
Struggling to regulate my sleep cycle, I devised a plan—a daily regimen aimed at boosting my productivity.</description>
    </item>
    <item>
      <title>First Masturbation</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-11-12-first-masturbation/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-11-12-first-masturbation/</guid>
      <description>if you ask me how many times I masturbated, honestly I can&amp;rsquo;t answer that question because it is uncountable. What I remember is only the first time I masturbated. When I was in the first year of junior high school, my family was going to I forgot about the place, or was only my parents and my sister and brother going by themselves or they&amp;rsquo;re going together without me and left me home alone?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hipotesis</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-26-hipotesis/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-26-hipotesis/</guid>
      <description>Barangkali ini hanya sekadar tulisan atau impian&amp;hellip;
Saya sadar bahwa tulisan kadang membosankan dan mengantuk bagi banyak orang, namun inilah ekspresi yang saya miliki. Saya juga menyadari bahwa tidak semua akan sependapat dengan harapan saya untuk menghapus batasan-batasan yang ada. Pertanyaan mengenai apakah batas harus selalu ada untuk memisahkan atau seharusnya dihapuskan untuk menyatukan, terus menggelitik dalam benak saya.
Mengenai konsep bahwa hal buruk tidak dapat bersatu dengan yang baik, saya merasa terdorong untuk menantang maknanya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Starting Diary</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-11-12-starting-diary/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-11-12-starting-diary/</guid>
      <description>Today, I decided to jot down my college activities. It&amp;rsquo;s like something I&amp;rsquo;ve never experienced before. When it comes to adaptation, I used to think it was easy. Therefore, I underestimated the facilities provided by the university, such as the regional student association and student orientation time. I underrated those things, and now I regret it.
Initially, I tried to adapt as hard as I could and completed the assignments given by the seniors for the student orientation time in my faculty.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gas Mulia</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-09-13-gas-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-09-13-gas-mulia/</guid>
      <description>kamu pikir kamu gas mulia bukan, ia stabil tak perlu berikatan dengan unsur lain mati muda, karena paling mulia tapi kamu kamu itu air murni yang hanya ingin jadi gas mulia pengecut, tak berani mati muda kamu itu air murni kerikil lagi setetes tinta itu lagi hanya itu saja kamu keruh dan besok kamu tidur lagi jadi air murni lagi tapi terus begitu si kerikil dan si tinta kamu tidak berani mati hanya berani tidur dan jadi murni lagi tidak ada gas mulia murni ia tidak berikatan karena ia ingin mati mulia mati muda tapi kamu kamu air murni hanya bisa ikut gravitasi tak berani mati gravitasi ini preman preman pengampun kamu tapi saat ia jadi debt colector kamu juga tak bisa apa-apa namanya juga air murni hingga tersisa black hole pun kamu tak tau mau jadi apa tak berani mati muda seperti para gas mulia </description>
    </item>
    <item>
      <title>Streamlining University Registration: Overcoming the Challenges of Technological Advancements</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-08-retardedness-of-univ-no-1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-08-retardedness-of-univ-no-1/</guid>
      <description>Title: &amp;ldquo;Streamlining University Registration: Overcoming the Challenges of Technological Advancements&amp;rdquo;
Introduction: In an era characterized by remarkable technological advancements, it is surprising that certain bureaucratic processes, such as registration for new university students, still pose significant challenges. While the advent of technology has promised efficiency and convenience, the reality often falls short. This essay explores the reasons behind the persistence of time-consuming registration processes and argues for the urgent need to streamline university registration to align with the pace of technological development.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imbuhan Ke-an dan Kebajinganan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-imbuhan-ke-dan-kebajinganan/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-imbuhan-ke-dan-kebajinganan/</guid>
      <description>Imbuhan ke an Dan kebajinganan Apa yang lebih indah Daripada kata berimbuhan Imbuhan tak bereksistensi Kata pusat yang biasa 2 unsur tak saling kenal Yang disatukan suratan Yang mengubah suatu yang biasa Menjadi suatu yang bermakna Ulah siapa ? ,,, Bukan kata pusat yang biasa Bukan pula imbuhan tak bermakna Bukan juga pencampuran secara tak sengaja ,,, Itu semua hanyalah karena rasa Rasa yang timbul dari ilusi Suatu abstrak yang benar benar sia sia Rasa yang menjadikannya indah Sehingga benar tak pernah menjadi indah Salah pun bila ada menjadi indah Lagian memangnya si benar itu ada ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kesedihan di Pagi Hari</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kesedihan-di-pagi-hari/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kesedihan-di-pagi-hari/</guid>
      <description>Dingin yang menusuk tulang rusuk Tak pernah kutau dimana Bersama si polos ia membusuk Tuhan sungguh ini begitu dingin Kakiku mengharap bara api Nafsuku begitu membara Pikirku mengingini neraka Tuhan aku menginginkan kehangatan Sebelum dingin merusak kepolosan Sebelum nafsu memburu kedamaian Kedalamanku terus berperang Untuk melawan dingin Kuinginkan cahaya terang Kudapat hanya sepotong lilin Aku sekumpulan korek api Zat-zat dingin nan telanjang Menunggu dia yang menghangatkan Bersama api aku mati Tuhan sungguh ini begitu dingin Aku harus mendekat pada lilin Yang kuingin hanyalah kehangatan Sebelum nafsu membakarku pada ketiadaan Aku sudah mendekat kepada lilin Cahaya indah yang aku kira kehangatan Percikan kecil yang membakar Kumpulan korek nafsu kedinginan Sungguh ampuni aku tuhan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gunung Kebencian</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-gunung-kebencian/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-gunung-kebencian/</guid>
      <description>Jika kau punya kebencian, iri, dan dengki, Simpanlah di dasar yang paling dalam Sambil kau memanjat dengan perlahan Karena kebencian itu akan melapuk akan membatu Yang dulunya menenggelamkan akan mengeras Sambil kau selalu naik secara perlahan Jangan berenang di permukaan! Kau akan terbawa kebencian. Kau boleh menengok sesekali tapi jangan sampai menyentuh lagi. Kau harus keluar dari kubangannya, karena walaupun kau taruh benci di permukaan, ia akan menaik dengan sendirinya layaknya magma yang konstan ingin keluar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kertas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kertas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kertas/</guid>
      <description>Kertas kosong penunggu tinta Lapuk karam didobrak qada Ia yang hina dan nista Jatuh ke kubangan ia berubah warna Ditelan malam kemurniannya Sobekan angka sementara Mengundi berjudi memutuskan sengketa Tergeletak di gelas kecil selamanya Ia yang dijadikan batu Dilempar dan dipukul Terlampau lemah ia mengadu Pesawat yang ditiup angin Terbang melawan gravitasi dingin Sampai dengan lesu di atas air Ia yang ada tinta padanya... Menunggu diperjuangkan dengan lantang Menunggu perakit jiwa menggunakannya Menunggu sesuatu menciptakan berlian Namun yang datang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond Music Is Haram</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-07-30-beyond-music-is-haram/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-07-30-beyond-music-is-haram/</guid>
      <description>This idea dawned on me while I lay in bed at my grandma&amp;rsquo;s house in Djogja. With the looming Universitas Gadjah Mada (UGM) test just a month away, I found myself utterly unprepared. Instead of hitting the books, my days were consumed by mindless scrolling through social media platforms like Quora, Twitter, and YouTube.
Struggling to regulate my sleep cycle, I devised a plan—a daily regimen aimed at boosting my productivity.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pembangun Rumah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-06-16-pembangun-rumah/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 15:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-06-16-pembangun-rumah/</guid>
      <description>Apabila aku ditanya, &amp;#34;Kau belajar dan bekerja keras untuk apa ?&amp;#34; Jawabannya adalah… UNTUK MENGHINDARI NERAKA. . . . Aku tidak pernah mencintai pembangun rumah Aku hanya mencintai rumah yang telah dibangunnya Setelah ia selesai membangun rumah, aku akan nyaman dengan rumah Aku akan melupakannya Dan tak memperdulikannya Banyak orang bilang ingin bertemu dengan pembangun rumah Mereka bahkan orang pintar Dan setiap orang pintar pandai menipu Sungguh yang dikatakannya adalah kebohongan Memangnya jika sudah bertemu pembangun rumah, apa yang akan mereka lakukan ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bumi dan Matahari</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-04-19-bumi-dan-matahari/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 11:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-04-19-bumi-dan-matahari/</guid>
      <description>Matahari sedang ada Sinarnya selalu menunggu untuk dijemput Matahari selalu bertanya Kehadirannya untuk apa Terlalu dekat ia merusak Terlalu jauh ia tak berguna Maka bumi dipilih sebagai kekasihnya Namun matahari selalu gelisah Ia tak bisa terus sinari bumi Bahkan sekarang sinarnya tak lagi menyenangkan bumi Bumi bosan hingga menyakiti dirinya sendiri Matahari tak bisa apa-apa Bila bumi benci dirinya sendiri Matahari tak bisa hentikan pancaran sinarnya kadang ia ingin berhenti bersinar cahayanya selalu disalah artikan bumi atmosfer mengartikan cahaya kadang sebagai biru kadang sebagai jingga Padahal cahaya adalah cahaya bukti kecintaannya pada semesta termasuk bumi Walau ia tahu cintanya selalu menyakiti yang lain Bumi tak yakin apakah matahari mencintainya Maka ia berjuang mencari Ia berputar dan ingin mendekat Namun keinginannya ditahan oleh hukum alam Bumi ingin mencintai dan dicintai Ia terus berusaha begitu Hingga ia merusak dirinya sendiri Yang mengakibatkannya benci diri sendiri Akhirnya bumi sadar sebelum mencintai matahari Ia harus cinta dirinya sendiri Hingga akhirnya matahari mati Dan bumi tak bisa bernafas lagi Dan hingga akhir pun keduanya tak pernah saling memahami Tak pernah ada komunikasi mereka saling mencintai tapi tak pernah saling mengerti Namun begitulah Cinta sejati Tak pernah bertemu Tak pernah saling mengerti Mereka hanya berusaha Untuk saling memahami </description>
    </item>
    <item>
      <title>Coklatku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-01-12-coklatku/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 03:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-01-12-coklatku/</guid>
      <description>Coklat panas Dengan segala kemanisannya Kemanisan yang fana Yang diperalat cahaya Malam dingin dan gelap Menenggelamkan kehangatan coklat panas Meski begitu kutahu, Tanpa malam yang dingin pun Ada yang salah dengan coklat panas ini! Tapi kehangatan dan kemanisan yang sementara ini Tetap juga aku nikmati. Begitu juga dengan binatang lain Menikmati coklatnya masing-masing Meski tidak semanis dan sehangat coklat panasku Lebih manis, lebih getir, tak berasa, dan dingin Tak larut dan mengendap Bahkan setelah dilarutkan pun Coklatnya benar-benar biasa Tapi binatang-binatang ini tetap menikmatinya Yang merasa coklatnya hambar dan tidak cocok dengan perisanya Bisa menukarkan dan membeli lagi pada si cahaya Tentu dengan harga yang tak biasa!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Misteri</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-01-10-misteri/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 10:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-01-10-misteri/</guid>
      <description>menjaga misteri adalah dosa besar hanya ada 1 yang misterius dialah maha misterius siapa yang tidak menjaga misteri atau berusaha menjadi misterius dia menyaingi si maha misterius menjaga misteri termasuk misterius tidak menjaga misteri juga termasuk misterius agar tidak menjadi misterius jangan sampai bertemu si misterius dalam seni harus selalu ada kemisteriusan tak perlu memberi tafsir biarkan binatang-binatang itu menafsir sendiri karena misteri adalah suatu seni dan apabila misteri ditafsirkan ia tidak akan menjadi misteri lagi dan saat ia kehilagan kemisteriusannya ia kehilangan pula eksistensinya dan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bapa Sudah Lama Pensiun</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-12-23-bapa-sudah-lama-pensiun/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-12-23-bapa-sudah-lama-pensiun/</guid>
      <description>Kadang nyoba ngerasain Gimana jadi &amp;#39;bapa&amp;#39; yang mencintai pekerjaannya disaat harus dipensiunkan oleh aturan mutlak. Ketakutannya dengan &amp;#34;apa yang selanjutnya bisa saya lakukan.&amp;#34; Lagi seneng2nya ke luar kota atau negeri untuk diskusi dan ngerjain proyeknya, banyak deadline dan jadwal yang harus ditunaikan. Bukan hanya sebatas mencari penghasilan, tapi sudah dianggap kebutuhan yang ga akan bisa tergantikan. Alasan hidup. Cinta pekerjaan. Terus tiba2 pulang dari luar negeri. Liat jadwalnya dan ternyata tinggal beberapa bulan lagi ia dipensiunkan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kesenangan yang Kehilangan Arah: Meniti Jejak Emir dalam Kegelapan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-11-23-indonesia-maju/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-11-23-indonesia-maju/</guid>
      <description>Memang gelisah dan penyesalan itu munculnya selalu di akhir, apalagi siswa kelas 3 SMA yang masih dalam masa peralihan anak menjadi dewasa. Yang dulunya ingin jadi pemes di kelas sebelumnya, terkenal di sekolah karena tampangnya, pintarnya, supelnya, dan prestasinya, di kelas 3 tiba-tiba bingung dan bertanya, &amp;ldquo;Perasaan baru saja kemarin upacara penerimaan, lah kok sudah mau lulus lagi?&amp;rdquo;
Lalu guru BK datang ke kelasnya menjelaskan universitas-universitas yang ada di dunia sambil menanyai tiap siswa, &amp;ldquo;Mau kemana kamu?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privilese Kucing dalam Mengusir Nihilisme dan Menemukan Keseimbangan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-09-26-privilese-kucing/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-09-26-privilese-kucing/</guid>
      <description>Banyaknya tikus di rumah membuat keluargaku kewalahan. Tiap kali ke dapur pada malam hari, selalu ada 2-3 tikus yang berlalu-lalang, menghilangkan makanan, centong, dan benda-benda lain yang tidak ada hubungannya dengan kebutuhan mereka. Meskipun sudah ditaruh obat tikus, sepertinya tikus-tikus itu sudah cerdik.
Tikus-tikus tersebut sebenarnya nihilis, mereka ingin cepat-cepat mati dan sering mengungkapkan bahwa hidup itu sia-sia. Mereka memakan apa saja dan berharap bahwa semua yang mereka makan akan segera membunuh mereka.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Para Penyembah Ekualitas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-09-20-para-penyembah-ekualitas/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-09-20-para-penyembah-ekualitas/</guid>
      <description>Lihatlah mereka!
Entahlah apa yang perlu diberitahukan, dituliskan, dicari, atau dirasakan.
Apabila firman pertama Tuhan tak pernah dimaknai, hanya diterjemahkan dan diartikan. Apabila teori-teori tak pernah dipraktekkan, hanya dibanggakan dan disombongkan. Apabila pahlawan-pahlawan tak pernah diteladani, hanya dikenang dan dihafal. Apabila buku-buku tak pernah dibaca, hanya didiamkan berdebu dan dijual. Apabila modernitas tak pernah dikritisi, hanya dijunjung tinggi dan dimuliakan. Apabila persahabatan tak pernah disejajarkan, hanya kesenangan dan kesemuanya. Apabila pendidikan tak pernah mengindahkan intelektual dan moralitas, hanya digantikan hedonisme dan materialisme.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Merdeka</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-08-16-merdeka/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 11:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-08-16-merdeka/</guid>
      <description>Siapa kau manusia merdeka? Haha Ada-ada saja Kau ingin merdeka? Buatku tertawa Hanya lelucon saja Kau melawan spesiesmu kau melawan bosmu kau menyelesaikan persamaan mu tapi siapa kau manusia merdeka? Sampai kapanpun kau tidak akan menang melawan egomu sendiri Sampai kapanpun kau tidak akan menang melawan gravitasi Duh sampai-sampai kamu lupa Bisakah kau melawan waktu? mengatur waktu? Persetan managemen waktu Waktulah yang memanage mu Gaya tarik materilah yang melatarbelakangi perbuatanmu Tangan-tangan ilusilah yang membawamu menuju segala cakrawala fatamorgana Bahkan kau ada bukan karena kemauanmu maka dari itu tujuanmu bukan tujuanmu siapa kau manusia merdeka?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menjadi atau Ingin Menjadi Poros</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-30-menjadi-atau-ingin-menjadi-poros/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-30-menjadi-atau-ingin-menjadi-poros/</guid>
      <description>Bulan yang berotasi pada bumi Bumi pada matahari Matahari pada bima sakti Saat ini aku kehilangan pusat rotasi Sehingga kediaman ini menjadi satu hal yang tak pasti Padahal semua yang tak pasti merupakan Satu hal yang pasti Aku yang tak tahu Atau aku yang tak ingin tahu Pancaran bintang indah Yang ternyata adalah ledakan kekalahan Dari musuh abadinya Hisapan gravitasi Aku yang peduli Atau aku yang ingin peduli Permainan dunia kosmos Alien-alien kehidupan Yang membuat titik ekuivalen tak terlihat Dengan rentang tak hingga Aku yang tak percaya Atau aku yang ingin tak percaya Semua harus berporos pada titik ekuivalen Tak terlihat dan tak terhingga Siapa yang menjauhinya Ia jatuh di ketinggian dan melayang di kedalaman Aku yang diliputi keputusasaan Atau aku yang ingin diliputi keputusasaan Semuanya ingin terlihat dinamis Memalui yang statis Padahal kedinamisannya Digunakan untuk menjaga konstantanya yang statis Aku yang terlihat bahagia Atau aku yang ingin terlihat bahagia Aku ikuti permainan sang kosmos Dan konspirasinya benar-benar mengais Dijadikannya aku sebagai poros Di antara atom—atom egois Aku yang sempurna Atau aku yang menginginkan kesempurnaan Kestabilan yang selalu diganggu Yang membuatku nyaman dengan kesunyianmu Menuntut kesadaran jiwa Dari tiap-tiap roh gila Aku yang rusak Atau aku yang menginginkan kerusakan Dengan bakteri yang menghilangkan kendali Segala fantasi jiwa-jiwa murni Melalui hakikat dan makna kosmos Dari aku yang menjadi poros </description>
    </item>
    <item>
      <title>Setan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-21-setan/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 20:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-21-setan/</guid>
      <description>Kadang aku bukanlah aku Setan yang terpenjara Dibalik tampannya solekan keimanan Demi nafsu memburu pujian-pujian Iblis iblis itu tahu Bahwa setan setanku suka pujian Maka setanku terus terbawa nafsu Menirukan apa apa yang dikhotbahkan Setanku yang lain mendewakan pengetahuan Dikeruknya apa saja dari hasil pengetahuan Dibuatnya setan-setan lain mengikutinya Terciptalah lingkaran setan yang tiada habisnya Setanku yang lain menyukai keindahan Dihisapnya puting-puting kesendirian Dilepehnya hiasan kemanusiaan perkumpulan Dirombaknya tabel-tabel hukum keagamaan Aku jadi lupa siapa aku Toh kenapa juga harus menanyakan siapa aku Setan-setan ini suka bermain Biarlah aku jadi permainannya Tapi jangan sampai kalian tidak ada Disaat aku menginginkan kalian ada Dan jangan lupa aku sering jadi permainanmu Maka kalian juga harus jadi permainanku </description>
    </item>
    <item>
      <title>Doa</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-20-doa/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-20-doa/</guid>
      <description>Doa yang selalu aku panjatkan dengan serius dan khidmat, setelah aku mendengar doaku dipanjatkan orang lain, rasanya doaku terlalu rendah dan tidak berbobot.
Jadi benar rupanya doa dan harapan itu sebaiknya disimpan saja di dalam hati dan pikiran. Karena apabila dilafalkan, disuarakan, diucap bersama-sama, doa dan harapan itu rasanya hanya angan-angan belaka. Karena segala yang di keluarkan aku kira merupakan buah dari nafsu dan keegoisan.
Mungkin itu sebabnya doa kita semua jarang terkabulkan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketelanjangan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-06-ketelanjangan/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 18:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-06-ketelanjangan/</guid>
      <description>Sesuatu yang dibuat manusia itu bisa disebut karya. Dan dari setiap orang yang membuat karya aku temui mereka merasa perlu atau ga perlu menyombongkannya, tapi dari setiap karyanya mereka pastilah harus membanggakannya, bangga terhadap diri sendiri utamanya agar ada sedikit perasaan puas di dalam diri. Untuk menciptakan suatu karya dan tanggapan atas karyanya dibutuhkan suatu keberanian yang dinamakan ketelanjangan. Lalu setelah karyanya berhasil terbit dan diakui banyak orang, mereka yang berkarya ini membanggakan ketelanjangannya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengantar Ketelanjangan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-04-pengantar-ketelanjangan/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 19:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-04-pengantar-ketelanjangan/</guid>
      <description>Bosen woy pake sua saya, pake bahasa indonesia yang baku dll. Harus mikir apa yang perlu ditulis biar semuanya nyambung. Tapi pas cape-cape dipikirin ga ada yang nyambung. Daripada baku tapi ga nyambung kenapa sekalian aja ga baku dan ga nyambung ? kan lebih sia-sia ?
&amp;ldquo;Demi masa. Sesungguhnya manusia dalam kerugian. Masa Bodo!&amp;rdquo; –KH. Jati.
Tentang ketelanjangan&amp;hellip;
Gatau kenapa aku ngerasa perlu untuk nulisin yang kaya gini. Setiap manusia hidup dan merasa tau untuk apa hidup atau gatau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tujuan, perlukah ?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-30-tujuan-perlukah/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-30-tujuan-perlukah/</guid>
      <description>17 tahun Dan aku masih gatau harus ngapain Apa yang aku mau Untuk siapa dan apa Aku menjadi Yasudah Aku putuskan Aku akan menjadi Aktor film ***** ... Pak Buk Doakan aku ya Lah, kok aku dimarahin gini ? Bukannya kalian bilang semua itu harus punya tujuan? Kok tujuan aku direndahkan Katanya harus selalu ada tujuan Tapi tujuan yang tak sesuai dengan kalian Kalian tertawakan dan hinakan ... Aku hilangkan tujuan yang kalian hinakan Aku kembali ke tak bertujuan Kalian marahi aku Terus dihubung-hubungkan dengan tuhan .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tugas Puisi Kelas 10</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-19-tugas-puisi-aam/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-19-tugas-puisi-aam/</guid>
      <description>Dibuang sayang
Tugas B. Indonesia
Tema 1 : Persahabatan, Percintaan, dsb. Tema 2 : Bebas 1.
Kejancukan Teman Untukmu rekan seperjuangan Yang punya banyak hutang Nan tak kunjung dibayar Tak punya belas kasihan Untuk wadah uang yang selalu meriang Berebut kecengan Sampai timbul perpecahan Mengakibatkan hutang tak dibayar Ku rela.. Dompetku tak bernyawa Waktuku terbuang manja Asal persahabatan kita tak reda Asal kau mentraktirku ke sana Ku bahagia.. Saat kita tertawa bersama Tak kenal masalah jagat raya Walau keadaan tak selalu sama Di dunia yang hanya sementara 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keretakan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-12-keretakan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 01:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-12-keretakan/</guid>
      <description>Keretakan hubungan tidak dapat diperbaiki Kehancuran bisa dibangun ulang Namun tidak dengan keretakan Tidak ada yang tega menghancurkan Dan tidak ada yang bisa diperbaiki Tambalan tambalan hanya bersifat sementara Dan waktu sebagai tokoh antagonis Selalu memainkan perannya Menghancurkan semua tambalan Dan berusaha memperlihatkan keretakan apa adanya Keretakan merupakan bagian dari semesta Dan semesta ingin keretakan sebagaimana mestinya, apa adanya Karena keretakan memainkan peran dengan baik Menunjukan tanda-tanda Dan tanda-tanda ada untuk siapa saja yang mencari Dan yang hendak mencapai hubungan sejati Namun kesejatian itu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengorbanan Nasi Padang</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-09-pengorbanan-nasi-padang/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-09-pengorbanan-nasi-padang/</guid>
      <description>Saat sesuap nasi padang datang Terkunyah kunyah Tergiling giling Lalu didorong pada terowongan sunyi Bernama kerongkongan Ia tak pernah lelah ataupun kecewa Dengan sikap sekelilingnya Ia rela masuk ke saluran yang menyepikan Ia rela dipecah hingga molekulnya saja Demi bertemu dengan sel yang membutuhkan Ia menutrisi dan merangsang Ia bercinta dengan berbagai enzim Ia digilir dan tak suci Kehidupan tak kenal lelahnya Yang manusia manapun tak pernah menganggapnya Apabila tak lagi butuhkan Bagian lainnya dibusukkan Dianggap kotor dan dikucilkan Dan hingga sampai waktunya dibuang Tapi bagiku Kau pahlawanku Kau menguatkanku Kau sempurnakan aku *Btw sahur pake nasi padang bikin ga enak perut</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sixth Sense (1999)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-03-bukan-review-film-sixth-sense-1999/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 07:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-03-bukan-review-film-sixth-sense-1999/</guid>
      <description>MENGANDUNG SPOILER
Pada awalnya saya ingin mencari film drama psikologi yang bisa menitikan air mata lewat motivasinya seperti Forrest Gump atau One Flew Over Cuckoo Nest. Tapi saya rasa terlalu mainstream untuk melihat yang seperti itu, beralilahlah saya ke kaskus dan melihat rekomendasi film dengan twist ending, berkategori drama, psikologi, dan horror yang tidak lain adalah The Sixth Sense.
Cerita diawali dengan DR. Malcolm yang merupakan seorang psikolog dibunuh oleh pasiennya sendiri di rumahnya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seeking Redemption: A Journey from Lost Faith to Humanitarian Awakening</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-05-19-lost/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-05-19-lost/</guid>
      <description>At the age of 17, I lost the magnetic quality of attracting good things in my environment. Many things emerged that did not meet my expectations during my joyful elementary school years. Back then, I believed that religion could save the world with all its flaws. The environment felt truly alive during that time. I thought that religion had saved many people, and I believed that any problem occurred due to a lack of faith in God.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Realisasi Sistem Ramah Anak di Sekolah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-02-24-essay-gagal/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 10:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-02-24-essay-gagal/</guid>
      <description>Judul: Realisasi Sistem Ramah Anak di Sekolah Sistem ramah anak di sekolah merupakan program sekolah yang bertujuan membentuk budaya sopan santun dan mendekatkan hubungan antara guru dan siswa, sehingga sekolah tidak hanya mencerdaskan generasi yang dididik, tapi juga meningkatkan moralitas siswa guna menjadi penerus bangsa Indonesia yang baik. Jika dilihat dari segi tujuan, program ini tentu saja sangat baik. Namun, pada realisasinya apakah program ini berjalan lancar dan benar-benar membentuk kepribadian siswa menjadi lebih baik ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gagak Kufur</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-02-17-sajak-gagak-kufur/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-02-17-sajak-gagak-kufur/</guid>
      <description>Aku adalah burung gagak Yang mencari kebebasan bahkan kekuasaan Terbungkam di penjara bernama kehidupan Aku adalah burung gagak Terbang membawa pesan Ke tempat yang ditujukan Kembali pada rutinitas yang menjenuhkan Selalu menjadi suruhan Aku adalah burung gagak Bukan karena kesetiaan Melainkan tak punya pilihan Demi cacing yang mempertahankan kehidupan Aku adalah burung gagak Bukan kakatua yang menawan Atau elang yang rupawan Yang dengan jati dirinya bisa melawan Seumur hidup kuselalu bertahan Namun yang kuingin hanyalah kebebasan Dan sepertinya tuhan mengijinkan Untukku keluar kandang Temanku berkata patuhi atasan Namun persetan Aku punya kebebasan Aku berhenti dari membawa pesan Aku terbang penuh kesenangan Aku punya kebebasan Lalu aku terhenti kebingungan Mencari arah jalan pulang Namun Dengan kebebasan Aku tak perlu arah pulang Semuanya adalah tempat tinggal Yang harus kucapai sekarang adalah kekuasaan Sekali lagi aku terbang penuh kebebasan Mencapai asap yang menggairahkan Kucapai asap kekuasaan Dan kuhirup harumnya ketamakan Aku adalah burung gagak Keteriakan dengan penuh kebanggaan Dan aku kepusingan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengkambinghitamkan Tuhan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-01-27-mengkambinghitamkan-tuhan-part-2/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-01-27-mengkambinghitamkan-tuhan-part-2/</guid>
      <description>Kemunafikan Tulisan Pernahkah kalian merasakan ? Saat bersenang senang Di belahan bumi yg lain, Spesies kita yang menderita Tanpa pengetahuan, tanpa kepercayaan, tanpa kesenangan Dikala kita mengejar matahari Tertawa kesana kemari Kita menutup mata akan kesedihannya Kita dibuat tuli akan teriakannya Dimanakah letak kebinatangan ? Dikala kita berusaha memenuhi materi Dikala kita mencari kepuasan pribadi Dikala kita menikmati pemandangan pagi hari Kita takjub pada keindahan ciptaanNya Tapi kita mengabaikan ketidakindahan ciptaannya, Kerusakan ciptaannya, Penderitaan yg dibuatnya Kita menutup mata akan kefanaannya Lalu kita berdoa Karena kita lemah Tak mau bersusah payah Meringankan beban mereka Saat kita sadar akan kesenangan dan kebodohan Kita tahu bahwa kesenangan membutakan Sedang kepercayaan membodohkan Kita sadar Dan berakhir pada keragu-raguan Keragu-raguan yang meyakinkan Yang membawa pada penyesalan Dan saat penyesalan datang Kita merayu dan mengadu Dengan kehendak kita Kita menyalahkan kehendakNya </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pembuangan dan Ilusi Usaha Pemenuhan Waktu di Dunia yang Kompleks</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-01-01-pajangan-pembuangan-waktu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-01-01-pajangan-pembuangan-waktu/</guid>
      <description>Bumi akan selalu seimbang, kita tetaplah seperti ini, sebagai pelengkap dari keabsahan manusia manusia yang duduk di kursi jabatan dan manusia manusia yang selalu ada di pentas popularitas.
Mereka yang kritis kita yang tak kritis, mereka yang berjiwa pemimpin kita yang berjiwa pengikut, mereka yang kritis yang menyalahkan ketidak kritisan kita, dan kita yang tidak kritis dengki terhadap mereka yang kritis. Mereka yang selalu optimis dan berpikir inovatif, kita yang selalu negatif dan berpikir represif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Untuk Apa...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-12-23-untuk-apa/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-12-23-untuk-apa/</guid>
      <description>Kadang aku bertanya Tangisku untuk apa Dan untuk siapa Aku menangis karena aku ingin menangis Selayaknya hidup Untuk apa Dan untuk siapa Aku tidak peduli Aku hidup karena aku ingin hidup Semesta pun memaui keinginanku Keinginanku meniscayakanku untuk mencipta Maka aku mencipta bahagia sedih dan berani takut Aku hidup untuk mencipta Aku hidup untuk dicipta Aku hidup untuk dicinta </description>
    </item>
    <item>
      <title>Sudut Pandang Penjahat</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-12-22-sudut-pandang-penjahat/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-12-22-sudut-pandang-penjahat/</guid>
      <description>Tindak kriminal tak henti-hentinya terjadi di muka bumi. Pembunuhan, Pencurian, Pelacuran, dan lain- lain. Terkadang kita bertanya dimanakah Tuhan disaat banyaknya pelaku kejahatan yang belum di hukum. Sesungguhnya Ia memberikan kesempatan kepada kita untuk menghukumnya di dunia pada saat itu, karena dunia yang hina ini bukan ranahnya. Ia akan &amp;ldquo;bermain&amp;rdquo; setelah kiamat dunia terjadi. Dan semoga saja begitu agar pendakwa bisa damai melihat orang yang berbuat jahat padanya dihukum sekeras-kerasnya oleh Tuhan setelah kiamat nanti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengapa Kebenaran</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-10-1-mengapa-kebenaran/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-10-1-mengapa-kebenaran/</guid>
      <description>Mengapa konstanta pendirian selalu berubah ubah Mengapa rumus kedamaian tidak pernah ditemukan Mengapa titik ekuivalen kebahagiaan tidak pernah berlangsung Mengapa kebenaran harus selalu ditegakluruskan Mengapa manusia penuh kontradiksi Mungkin karena manusia tidak ingin menjadi manusia Melainkan mereka ingin menjadi tuhan </description>
    </item>
    <item>
      <title>Golongan Tengah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-09-07-golongan-tengah/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-09-07-golongan-tengah/</guid>
      <description>Tak ada yang tahu tergolong apa kami Terus bertahan ditengah kepungan golongan atas dan bawah Menjadi figuran dan pelengkap bagi kehidupan mereka Tak ada yang tahu bahkan memerdulikan kami Memberi tak sanggup pun meminta Disebut golongan atas tak kuasa Disebut golongan bawah tak berhak Dibilang cerdas tidak bodoh pun tidak Dibilang kaya tidak miskin pun tidak Dibilang indah tidak jelek pun tidak Tak ada yang dapat mendengar suara kami Penguasa bukan pun rakyat jelata Bergerak tak bisa diam tak ingin Terombang ambing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idul Adha: Pantaskah kita meneriakkan Allahu Akbar</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-09-01-idul-adha-allahu-akbar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-09-01-idul-adha-allahu-akbar/</guid>
      <description>Idul Adha, sering kali dianggap hanya sebagai ritual berkurban hewan dan berbagi daging. Namun, apakah kita benar-benar memahami makna mendalam di balik perayaan ini? Mari kita renungkan dan pertanyakan sejauh mana kesadaran kita terhadap kehendak Allah dalam setiap tindakan kita.
Jika Idul Fitri melambangkan kesucian, maka Idul Adha bermakna sebagai kembalinya semangat pengorbanan. Apa yang sebenarnya terkandung dalam makna &amp;ldquo;kurban&amp;rdquo;? Kata &amp;ldquo;kurban&amp;rdquo; sendiri berasal dari bahasa Arab yang mengandung arti mendekatkan diri kepada Allah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Waktu</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-25-waktu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-25-waktu/</guid>
      <description>Waktu adalah hal paling jahat Saat berjalan merenungi kehidupan Ia tampil memperlambat dirinya Saat menatap suatu keindahan Dengan tanggap ia mempercepat dirinya Berulang kali terjadi Perasaan lama yang ingin terhenti Namun entah mengapa Semuanya terasa berbeda Lagi-lagi Mata ini menemukan mata yang lain Mata menawan dan jiwanya Keindahan yang tak pernah dihabiskannya Walau tau mata ini dan mata itu tak pernah bertemu Kekaguman yang tak pernah disadarkan Oleh waktu yang terus berjalan Biarlah tetap seperti ini Karena saat kedua pasang mata bertatap Dan yang satu mengalihkan Sepasang yang dialihkan akan kecewa Dan keindahan tak akan pernah sama Wahai waktu, ingatkanlah aku Saat mata itu sadar akan tatapan ini Biarkan mata ini memalingkan diri Tapi kutau Engkau selalu jahat Mata itu sudah menatap mata ini Dan mata itu tak pernah kembali pada mata ini </description>
    </item>
    <item>
      <title>Senja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-24-senja/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-24-senja/</guid>
      <description>Biru yang mulai memerah Angin dingin mulai menyergap Menguasai pikiran tersesat Tak ada kicauan burung Hanya ada kepakan sayap Disini aku termenung Terisak dan merayap Dengan perasaan meluap Yang tak pernah terucap Tinta jahat yang terus bergerak </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketek</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-18-ketek/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-18-ketek/</guid>
      <description>Dunia teh kecut ih, kaya ketek kamu Neraka padahal manis, Juga harum, Kaya ketek aku Tapi kenapa ga pada mau, Nyium ketek aku ? Seterusnya surga, duh apa bentuk rasanya yah ? Ga ada rasanya ? Belum kerasa ? Atau ga pernah kerasa ? Surga bisa jadi, Kepala perut kaki Tapi kita pengennya, Surga itu selangkangan Yang penuh daki, Tapi asik ditunggangi Bukan otak yang nyimpen, Beryotta yotta byte memori Atau jiwa yang penuh misteri Duh dewa selangkangan Ijinkanku memasukimu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Hidung</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-18-hidung/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-18-hidung/</guid>
      <description>Kok hidung ga cape-cape ya kerja terus Ga kaya kaki lompat-lompat Cape ngelawan gravitasi Hidung ngelawan dunia malah santai aja gaada beban Otak perlu istirahat Tapi hidung ngga Omong kosong pikiran bisa nyembuhin penyakit Otak mikir berhentiin hidung aja ga bisa Otak yang sehat ga bisa berhentiin hidung Otak yang rusak otomatis berhentiin hidung Otak sakit bisa berhentiin hidung Tapi ga akan mau karena merasa sehat Tapi otak sakit yang baik bisa Karena ia peduli pada hidung Untuk berhenti melawan dunia Yang mana otak dunia ga pernah peduli sama hidung dunia Jadi dunia penuh orang sakit Dan dunia jadi sakit </description>
    </item>
    <item>
      <title>Puisi Dikala Sedang Engas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-07-07-puisi-kalo-lagi-engas/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-07-07-puisi-kalo-lagi-engas/</guid>
      <description>So what happens when I turn off the light Is the world gonna be darkened? Is killing hope bad? That&amp;#39;s what the plants do The good thing in the world Produce oxygen Let them die Let them kill each other Giving birth And attend them in barry Raga selalu menyembunyikan sesuatu dikala jiwa selalu menginginkan sesuatu Tapi apa daya manusia selalu menyukai hal yang bersifat sementara Sehingga jiwa kehilangan kesempatan mencapai kesempurnaannya Digantikan raga yang tampil mengikuti raga yang lain semaunya Kepada wajah yang tak tahu kemana ia harus melangkah Telinga yang selalu resah Mata yang terus menyembunyikan gelisah Jangan jadi pemimpin manusia Mereka busuk Kau akan ditusuk Dewa itu palsu Aku si nafsu Dan kalian semua mendewakanku </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pencarian Sang Hyang Widhi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-07-01-pencarian-sang-hyang-widhi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-07-01-pencarian-sang-hyang-widhi/</guid>
      <description>Mungkin sang Hyang Widhi membuktikan keberadaannya kepada dunia, dengan membiarkan manusia mencarinya. Ada yang menemukan dan ada yang tidak. Ada yang berusaha mencari dengan segala kebetulannya dan ada yang berusaha melupakan karena terlalu rumit untuk dipahami. Dibuktikan dengan saat ini atau saat dahulu, tidak ada yang benar-benar mengenal namanya, bahkan nama panggilannya pun berbeda-beda. Ada yang mengira bahwa kita manusia adalah jelmaan dewa/tuhan, Ia bisa bersenang-senang dan marah. Ada juga yang berpikir bahwa tak boleh menyamakan manusia dengan yang menciptakannya dan menyimpulkan bahwa ialah zat superior yang tak ada duanya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dissonance of Religious Practice</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-06-dissonance-of-religious-practice/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-06-dissonance-of-religious-practice/</guid>
      <description>There are some individuals on this Earth who, during the Islamic month of Ramadan, behave like donkeys. They read what they do not understand and persist in reading what is seemingly impossible for them to comprehend. Hundreds of pages, even until the end, remain devoid of meaning to them, and their foolishness persists, even though they do not grasp the essence of their reading. They continue to repeat it from chapter one to the final chapter because their teacher claimed that reading a single letter holds the value of ten virtues.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menunggu Ia yang Tak Perlu Dijemput</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016-05-19-jemput-mantan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2016-05-19-jemput-mantan/</guid>
      <description>Saat itu pukul 10 malam. Tak sengaja aku lihat status WAnya.
&amp;ldquo;Kebablasan sampe stasiun Bandung 🙁 ada KRDnya jam setengah 12.&amp;rdquo;
Kecemasan langsung mengalir di sekujur tubuhku. Ntahlah, walaupun ku tahu aku bukan siapa-siapa lagi baginya. Kuberanikan diri me-reply statusnya.
&amp;ldquo;Aku jemput ya!&amp;rdquo;
Malam yang seharusnya aku bersiap untuk beristirahat, namun bagaimana aku dapat beristirahat bila aku dilanda kecemasan? Meskipun chatku saat itu hanya ceklis 2 abu-abu, aku terdiam lama dan tahu-tahu jam sudah menunjukkan pukul setengah 12.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keberagamaan dan Relevansi Menulis: Perlukah?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016-04-13-perlukah-kita-menulis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2016-04-13-perlukah-kita-menulis/</guid>
      <description>Nulis itu asyik = bullshit.
Pernah merasakan gelisah saat sedang menulis? Atau apakah kamu menulis karena gelisah? Menulis esai, artikel, curhat, atau bahkan membalas pesan tidak pernah terlepas dari kegelisahan. Apakah tulisannya tidak enak dibaca, apakah menyinggung seseorang, atau tidak pantas dipublikasikan atau dikirimkan? Sesungguhnya, perasaan gelisah adalah hal yang benar jika kamu masih berada di jalan Tuhan. Karena menulis itu sendiri merupakan buah dari hawa nafsu yang seharusnya disembunyikan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keberagamaan dan Relevansi Membaca: Perlukah?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016-03-22-perlukah-kita-membaca/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2016-03-22-perlukah-kita-membaca/</guid>
      <description>Pertanyaan yang sebenarnya super gampang banget, tapi buat menjawab pertanyaan ini, ane harus cari hal yang bisa dipertanggungjawabkan secara intelek nih. Jawabannya sih iya, kalau dilihat dari sudut pandang manusia biasa yang suka banget sama ilmu pengetahuan, karena dengan pengetahuan itu dia bisa jadi berkuasa gitu loh.
Jadi, manusia yang pinter baca dan paham gimana cara mempraktekin ilmu yang dia baca, dia bisa gampang banget kuasain dunia. Tapi, apakah semua manusia paham sama apa yang mereka baca atau lihat?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rindu: Redefining Existence From Silence to Survival</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016-02-17-redefining-existence-from-silence-to-survival/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2016-02-17-redefining-existence-from-silence-to-survival/</guid>
      <description>I don&amp;rsquo;t know why the world is so disconcerting, other individuals are effortlessly engaging while I struggle. When I behave too amiably and act normally, they show no interest in me, and when I act mischievously, they talk behind my back. Only a few people want to befriend me, and after a long time, we feel like strangers, and I don&amp;rsquo;t have any friends anymore. This cycle repeats in my life, and I envy those who have many friends, even if their friends are unpleasant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awal</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2014-01-01-awal/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2014-01-01-awal/</guid>
      <description>Yooww akhirnya ane memutuskan untuk menulis blog atau (curhat di blog) nulis artikel setelah sekian lama berpikir dan ntah kenapa hati ane menggerakan jari jari seniman ini untuk menulis. Beban pikiran juga udah banyak sampe mau meledak nih otak, insomnia karena banyak mikir hal ga guna sebelum tidur jadi ane memutuskan untuk menuangkan ledakan pikiran ane disini biar semua yg ada di hati sm pikiran ane plong lalu menyusunnya serapi mungkin menjadi tulisan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2001-01-01-masjid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2001-01-01-masjid/</guid>
      <description>بسم الله الرحمن الرحيم
Akselerasi Smart City Melalui Masjid Berprestasi Keywords Social Credit System, Sistem Organisasi Masyarakat, Sistem Pendidikan, Akselerasi Smart City
Abstrak Pembuatan Social Credit System di tingkat individu dan Sistem Organisasi Masyarakat di ruang lingkup masyarakat.
Latar Belakang Infrastruktur sudah tersedia, namun belum dimanfaatkan secara optimal. Dengan jumlah masjid mencapai sekitar 800.000 di Indonesia, masih banyak masjid yang belum aktif atau tidak memiliki kegiatan terkait teknologi dan keberlanjutan manusia.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/_draft/00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/_draft/00/</guid>
      <description>intro
i believe data driven society could make world a better place contagion ideas i have is economy post scarcity and economic based on donation if people behave by incentive, then the currency we have right now is obsolete. people will do everything to get the incentive. most advertisment and social media company driven by interaction and engagement, no matter how destructive itself by some perspectives, it continually incentivize those behaviour.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/_draft/nti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/_draft/nti/</guid>
      <description>This is my review of working at NTI. Some of it may be harsh, but I&amp;rsquo;m just expressing how I feel. I apologize if anyone is hurt by my words, but when I voice a complaint, it&amp;rsquo;s not personal; it&amp;rsquo;s because I want everyone to improve and be better. I won&amp;rsquo;t mention anyone&amp;rsquo;s goodness here because I&amp;rsquo;m focusing solely on my own complaints. I take full responsibility for any faults I may have, and I deeply regret them.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Kata itu tidak pernah membenci dan menyalahkan siapa pun. Maka apabila ada kata-kata yang terlihat begitu, minta ampunlah pada diri sendiri karena diri itu menipu kita semua dengan kejeniusannya. Bukannya si jenius diri itu jelek, tapi jenius seringkali tidak dibutuhkan para pembodoh. Karena kita adalah pembodoh, maka selalu minta ampunlah pada diri, agar diri tidak menipu kita sehingga dapat tampak kebenaran kata-kata yang tidak pernah dengan sombong membenci, dan menyalahkan apa-apa dan siapa-siapa.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
