<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rhyme on Laataiasu</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/rhyme/</link>
    <description>Recent content in Rhyme on Laataiasu</description>
    <image>
      <title>Laataiasu</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/rhyme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un/A/I Pluviophile</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2024-01-17-un-pluviophile/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2024-01-17-un-pluviophile/</guid>
      <description>I despise the patter of raindrops&amp;#39; dance, Loathe the thunderous beats of music&amp;#39;s trance. The fleeting TikTok whispers, brief and sly, Assault my senses, make me wonder why. A cacophony of keys, a tip-toeing storm, Noisy symphony, my patience they deform. In this realm of sound, I find no peace, Averse to every note, my solace seeks release. How do I shroud my ears, escape this din, A sensitivity to sound, my Achilles&amp;#39; skin?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jalan Kepengecutan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-07-19-way-of-lose/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-07-19-way-of-lose/</guid>
      <description>lepaskan saat jatuh buang ia yang menginfeksi buka mata akan realita lihat ke dalam kau seorang pembunuh tak pernah diterima tak pernah cukup bertanya salah apa bunuh siapa perlu bagaimana begitu hampa belum! kau belum membunuh! toa itu masih bersuara pembunuh itu masih disana ia redup tapi tak mati meredup untuk sembunyi bersahabat dengan sepi yang sudah dulu tak ingin mati tapi penyakit harus disuntik mati yang baru yang bukan kau yang bukan aku terima saja nyata dan topeng kau senyum dan pendam sopan dan terkam buru ia yang lalu bunuh ia yang baru menyerahlah saat belum kalah tak ada histori semua lupa tak ada kualitas hanyalah jumlah narasikan kekalahan menjadi perjuangan hanya cerita estafet harapan </description>
    </item>
    <item>
      <title>Anakku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-07-anakku/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-07-anakku/</guid>
      <description>anakku, kamu adalah kutukanku tidak perlu seperti yang lain kamu harus sadar sedari awal tentang pengabaian sensual jangan kau mabuk dengan anggur, wanita, atau permainan mabuklah dengan rasa kesia-siaan tantanglah yang ingin membuatmu bahagia heroisme paling luhur bukanlah memberi bukan pula membangun atau mencinta menghancurkan adalah rasa paling luhur karena itu bagian dari kecewa dan dicinta karena aku dapat menggantimu sesukaku marahku adalah bentuk mencintaimu saat yang ada dibenakmu hanyalah penyanggahan sanggahan akan ketiadaan dirimu jangan kau berpikir tapi rasakanlah pengakhiran itu pandangan pertamamu akan kehampaan yang paling manis tapi tidak giung bila maksudmu hanya ingin menyentuh kau ini tidak lebih dari sekedar pengintip kehusyukan dari kelengahanmu pengabaian perang dan penderitaan teriakanmu itu semu selayak menganggurkan kepengecutan kelemahan luar itu kau butuhkan untuk mendukung autokratmu yang manis tapi tidak giung kau bertanya-tanya sejauh melihat ke yang sepi sekaligus berteman dengan yang hampa kamu boleh membebaskan bila merasa merugikanmu tapi itu buru-buru dan sembrono perjuangan akan kemalasan bila penambahan waktu membuatmu tambah rugi jalanlah ke kekosongan itu cobalah sepi yang abadi </description>
    </item>
    <item>
      <title>Knowledge Aversion or The Dawn of Pacman</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-04-05-knowledge-aversion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-04-05-knowledge-aversion/</guid>
      <description>Knowledge Aversion or The Dawn of Pacman Prompt: make a text/rhyme by theme the dawn of &amp;ldquo;:v&amp;rdquo; emoticon with will hunting&amp;rsquo;s fixed mindset, peter thiel&amp;rsquo;s frivolity, zizek&amp;rsquo;s indefinite pessimism, and end it with a little bit of cak nun&amp;rsquo;s faith style.
What&amp;#39;s next after Faustian bargaining The antics of Silenus The quantum entanglement The suppression of emoticon &amp;#34;:v&amp;#34; Ah to fill the hole It must have been the wind of ideology Islamic Sharia law, Chinese totalitarian AI, hyper-environmentalism To globalize something local To generalize something special The first step is understanding the limitation of fractals Second is the Bartlebian movement, a Gandhi without an audience Quo Vadis?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asumsi Rasional</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-03-22-asumsi-rasional/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-03-22-asumsi-rasional/</guid>
      <description>&amp;ldquo;specialization makes it hard to evaluate. sub-specialists propagandize&amp;rdquo;
&amp;ldquo;I love him who wants to create over and beyond himself and thus perishes.&amp;rdquo;
lingua franca itu menyelamatkan, bahasa alay tak terbarukan, budaya maiyah.
maka yang pintar harus menipu, yang pintar harus ditipu, untuk nanya apa arti intelligence dan semuanya jawab asumsi kosong
teman, sekolah, bahasa, agama, sains, diri sendiri, semuanya menipu nipu dan ditipu -&amp;gt;&amp;lt;- growth &amp;amp; learning -&amp;gt;&amp;lt;- transaksi muamalah</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stories from the Heart</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2023-01-01-story-from-the-heart/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2023-01-01-story-from-the-heart/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bukan mencari yang satu, karena optimisasi itu selalu dimulai dari mencari yang nol. Nol itu bisa ditemukan tak terhingga, tapi nol yang paling optimal itu hanya ada satu katanya, yang paling global. Bila mencari nol saja kesulitan, maka cari saja yang paling minimal sesuai daya? Perlu berapa daya? Seberapa dalam? Hingga dapat mencapai nol yang satu itu?&amp;rdquo; - Gradient descent
&amp;ldquo;Bukan untuk mencari jawaban, tapi untuk pencarian, eksplorasi, penambangan, uji banding.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pick Me Boy</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-11-13-pick-me-boy/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-11-13-pick-me-boy/</guid>
      <description>lihat teman bangga dengan identitasnya cerita di instagram dengan pacar pakai kaos motif mahal nongkrong bahas velg mobil berjuta-juta cekrek iphone si paling kamera panggil aku pick me boy kebahagiaan itu sesederhana materi itu tapi itu bukanlah aku aku harus jadi paling beda alpha-sigma-giga-lone-chad-wolf semuanya disambangi konformisme musuh besarku yang materi bukanlah aku sombong itu baru bagianku apalagi sepi itu jalan ninjaku dilupakan sudah rela tak jadi apa-apa sudah tau untuk jadi beda pakai sendal capit 5 ribu nyeker pun perlu diusahakan beli kaos polos 100 4 tapi lebih mending jersey tidak perlu disetrika celana cino toko online pekalongan paling murah paling banyak ulasan uang tidak tau perlu dikemanakan yang penting tidak jadi mereka maka akhirnya jadi penimbun belaka tak jadi apa-apa tak bisa apa-apa hanya niat baik yang membawa menuju neraka si lemah itu banyak mikir yang sia-sia setan hanya mempermainkan roda tapi tuhan penggerak roda tak perlulah kaku seperti itu maka aku pilih bagianku si miskin teriak, sederhana itu mulia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bosan lagi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-09-27-bosan-lagi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-09-27-bosan-lagi/</guid>
      <description>dangkal, dangkal para artis itu dangkal tidak terkecuali kalian para filsuf para guru para penghibur para pelacur setiapnya itu menginginkan yang sama bahagia sudah aku cari si bodoh itu tapi aku tidak pernah tau mengapa aku perlu mencari alasan untuk mencari saja tidak dapat apalagi alasan untuk mendapatkan katanya aku kurang cinta ada yang kotor dari diriku perlu dilembutkan dengan cinta tapi cinta itu sekalipun menarik aku tetap tolak si begundal itu aku berusaha tolak tapi anjingnya bagian diriku ini sekalipun aku tolak seakan-akan tetap ada yang ingin bagai perut kelaparan yang bagaimanapun tak bisa kau tahan suaranya yang memuakkan apalagi saat di depan banyak orang perkumpulan lemah itu mengapa membuatku sangat lapar segala cara telah aku coba tapi tetap tak dapat ku tahan sia-sia selalu usahaku untuk menahan ingin kukebiri bagianku itu tapi dokter hingga dukun tak pernah tau aku pun tidak tau tapi bagiku cinta itu bagai sesuap nasi bagi orang kelaparan bagai menemukan uang 2000 saat kau mencuci tapi sayangnya, nasi tidak membuatku kenyang sayangnya juga, aku tidak pernah mencuci ada kelangkaan dan kejutan dari cinta itu katanya tapi tolol juga yang bilang setiap yang langka itu berharga semua bilang tak ada kata terlambat untuk memulai tapi aku ingin mulai tidak merasakan semua itu dan semuanya menganjing2kanku harus bersyukur katanya bahwa aku terlalu bangga dan sombong atau cemburu bagaimana aku bisa bangga saat aku perlu menuruti para artis itu katanya aku menipu diri sendiri mungkin memang benar penyangkalan tapi tanpa disangkal pun kalian tetap bisa percaya sedangkan aku tak mengerti apa itu kedangkalan itu yang kalian ceramahkan padahal kedalaman itu abadi tapi tetap kalian tolak juga tapi karena hanya sedikit dan aku salah satunya maka hanya aku yang dianggap gila buat apa ada pemenang bila semuanya hanyalah permainan debat tentang dangkal dan dalam saat ia semua merupakan jangkauan dari permainan, dari kegilaan untuk apa melepas beban bila ia dapat melepasmu jauh menuju kedalaman </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengagum Yang Bukan Fisik</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-06-11-pengagum-yang-bukan-fisik/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-06-11-pengagum-yang-bukan-fisik/</guid>
      <description>para pendewa akal itu gila ia yang meremehkan yang fisik ia yang menjelekkan yang terlihat bahwa apa-apa yang imajiner yang nikmat mereka semua itu pengecut tapi kamu memilih jadi itu? jadi yang ditipu tapi tolol juga si penikmat khayal apa ia yakin ia tidak ditipu si fisik itu masih mending yang pasti terhindar dari pengecut tapi si pengecut itu darimana ia tau ia tidak ditipu yang jelas mereka sudah dapat yang kecil pengagum hal kerdil, para kurcaci yang mendewakan tampilan menggeser-geser objek mengelompokkan menyatukan menselect atur kontras atur cahaya atur blur pilih warna pilih font pilih lengkungan lengkungan gitar spanyol jelas sekali mereka itu tidak ditipu itu tidak kerdil itu sungguh besar lebih besar dari khayal si pengecut pengecut itu penjudi siapa yang tau ia tidak ditipu?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bisikan Setan Belajar Ujian</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-06-03-bisikan-setan-belajar-ujian/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-06-03-bisikan-setan-belajar-ujian/</guid>
      <description>pdf itu tak akan masuk bahkan bila dipermudah sekalipun terlintas di dalam hati bahwa aku harus ini aku harus itu mata kuliah apa itu terus kamu jalani kamu sudah tau dalam hati kecilmu kamu ini suka menipu menjadi manusia adalah menjadi penipu lihat bawah sadarmu port yang tidak pernah terekspos kamu tahu sia-sia apalah hapalanmu itu a b c d e f hanya lima huruf itu tapi kamu terus hiraukan jalani, jalankan, jalan terus kau mengaku terbawa arus tanggung jawab harus ditegakkan tapi bahwa sadarmu selalu tau tidak ada teman untuk bersedih tidak ada tulus dalam senyummu tapi waktu itu harus sama dengan sks bahkan kamu harus lebih agar terlihat tanggung jawab padahal orangtuamu hanya perlu keberadaanmu bukan keberadaanmu sebenarnya melainkan fantasi bahwa kamu ada maka usahamu sungguh sia-sia persentase yang diada-adakan ditentukan dengan 5 hari belakangan kepalamu kamu paksa tuntaskan pdf pdf itu sambil kamu tau itu sia-sia buat apa berenang disaat ia menghanyutkanmu ia sudah teriak mimpi yang kamu acuhkan tapi mimpi memang perlu diabaikan karena esok ia kan kamu lupakan tapi mimpimu itu benar dan benar itu memang harus didiamkan jalan lagi abai lagi kamu tahu dik kamu takut kan diam saja maka kamu harus melebihi ekspektasi sks menunaikan apapun yang kecil semuanya itu kecil seperti debu tapi bukankah debu itu ada untuk menjaga adanya pembantu sapu itu siapa ia tanpa debu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Siapa Yang Lebih Dulu Akan Mati?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-05-05-siapa-yang-lebih-dulu-akan-mati/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-05-05-siapa-yang-lebih-dulu-akan-mati/</guid>
      <description>Apa salahnya Kematian Siapapun memilih kematian satwa Yang di luar jangkauannya Mengapa tetap perlu dijaga Tak apa yang mati budaya Hanya diperlukan perpisahan indah Seperti perpisahan dengan hikkikomori Yang mati di apartemen sendiri Tak apa yang mati satwa Toh ayam dan sapi masih tetap ada Sixpack dan otot punggung tetap kekar Pencipta pun tetap dapat dibakar Tak apa yang mati kita Mobil terbang tetap perlu mengudara Rakyat jelata hanya perlu lihat saja Bagaimana ilmuwan membunuh para dewa Tapi bajingan dengan cinta Setiap hari tagar twitter dipakai bercinta Bandar grup kumpulkan foto meki basi Pegang kemaluan cari korban di ometv Kapan matinya budaya Kapan matinya satwa Kapan matinya kita Yang penting tetap dapat bercinta Hidup tanpa cinta Bagai taman tak berbunga Hidup dengan cinta Bagai binatang penjelma dewa Lihat konflik sedikit anunya bangun Sudah banyak tragedi tapi tetap orgasme Ingin melihat yang lebih lagi katanya Dengan cinta semuanya itu puting laki-laki Tak ada rasa, tak ada guna Tapi memang itulah cinta Membuat sebagian ingin menyetubuhi lubang pohon Tak merugikan orang lain katanya Tapi tolol juga Kesenjangan tetap akan ada Betapa asiknya menunggangi pohon Tidak semuanya dapat mengerti Betapa transendennya diskriminasi perbedaan Betapa dangkalnya toleransi Toleransi itu kata mati Kau tau geisha dan para penari Yang gerakannya dapat dibeli Tapi cintanya tak dapat dibeli Toleransi itu seperti geisha Dapat dengan mudah dikustomisasi Karena mereka memang makhluk mati Cinta katanya membuatnya hidup Tapi buat apa hidup Apabila hanya memperjuangkan toleransi Setidaknya biarkanlah para homo itu mati Jawabannya bukan ada pada mobil listrik Pertanyaannya bukan bagimana kiamat terjadi Pendukungnya bukan sang ahli toleransi Tapi mengapa cinta tak mati-mati Padahal dengan matinya cinta Pencipta dapat dipunahkan yang dicipta Aku tanya sekali lagi Siapa yang lebih butuh Pengemis atau Pemberi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Just Pretend</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-27-just-pretend/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-27-just-pretend/</guid>
      <description>Try to be funny. No longer funny any more. Try to be sad and regret. But it&amp;rsquo;s just a drama and an act. When I&amp;rsquo;m blaming, that&amp;rsquo;s the real me. At least that&amp;rsquo;s what I thought, until I get accused. Then I blame something. It turns out I never know. What is the real me. Who is the real me.
When you&amp;rsquo;re little, if you grow up in a good family, there must be a time where your mother leaves you without telling you.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ceritalah Padaku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-04-13-ceritalah-padaku/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-04-13-ceritalah-padaku/</guid>
      <description>Ceritakanlah padaku Sejahat itukah aku? Hingga tak ada yang bercerita? Bahkan kebutuhan akan bercerita lebih dari yang lainnya Bukan peminta-minta yang lebih butuh Tapi ialah pemberi yang lebih butuh Maka aku, aku sangat butuh cerita Tapi cerita itu hanyalah luaran dari percaya Tidak ada cerita padaku Maka aku tidak pernah dipercaya? Sebajingan itukah aku? Hingga tidak ada yang percaya? Bahkan aku sendiri Kau tidak pernah cerita padaku sendiri Sehina itukah aku?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gorengan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-12-30-gorengan/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-12-30-gorengan/</guid>
      <description>Jika aku hidup di tahun pandemi, aku akan berjalan setiap pagi mendagangkan gorenganku Ku tidak akan diam saja pada suatu gerobak sambil menggoreng Ku akan goreng semuanya dahulu dan mengisinya ke wadah Untuk aku jajakan ke rumah-rumah Memang lebih enak punya gerobak dan menunggu kedatangan pelanggan, Tapi aku tidak suka kemudahan dan lebih suka memikul yang berat Agar para pembeliku menghargai setiap yang sedang hangat Sumpahku tidak akan menggunakan teknologi pemesanan Aku bukanlah budak yang bisa kau pakai hanya apabila kau butuh Akulah sakamoto yang tahu bahwa besok aku akan mati, Maka aku akan lebih dari ekspektasi budak kau Aku akan sediakan yang tidak kau butuhkan, Yang penuh kolesterol, Yang tidak bergizi Agar kau tahu hidupku tidak lama lagi Agar kau merasakan hidupmu tinggal besok hari Atau anggap saja aku pensiun dini, Karena aku ingin mencoba juga jadi penjual yang hanya diam di gerobaknya Selalu menunggu pelanggan Atau tidak perlu gorengan, Bisa nasi kuning, kupat tahu, nasi uduk, surabi, bubur ayam, lontong sayur Yang jelas aku tidak akan menggunakan teknologi kau Tentang semuanya yang akan mati, Katanya semua yang ada pada blockchain itu tidak akan mati Tapi bisakah, blockchain kau Spekulasi kau Jargon-jargon kau Menyimpan segala hal tentang gorengan?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suara</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-06-22-suara/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 08:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-06-22-suara/</guid>
      <description>Zat apa yang tak menghantarkan suara Hanya yang bukan zat Yang jauh Bukankah ia tak pernah mendengar suara Atau begitu pekanya Begitu malasnya ia Begitu pedulinya ia Hingga abainya pada suara Merupakan suatu ketakjuban Dan abainya terhadap suara Bukankah bukti kekuasaan Sehingga menyepelekan Karena ia mendengar segala kepekaan Tak perlu menjawab karena tak pernah sampai Diindahkannya pun tidak Atau tak mengindahkannya adalah Bentuk suatu kepedulian Kepedulian ia yang kuasa Aku tak tahu Zat apa yang tak menghantarkan suara Bukankah ia yang bukan zat Kehampaan udara Nan jauh disana?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pekerja Seni</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-04-18-pekerja-seni/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-04-18-pekerja-seni/</guid>
      <description>Pekerja seni adalah lacur rupawan Menyaingi ia yang agung Tidak tahu warna Darimana asalnya Hanya nol dan satu Ia jual anaknya Mencoret dari KKnya Diberikan pada dukun Ditanya bagusnya diapakan Dukun menjawab, Ganti saja namanya Tidak perlu dibuang Sebut saja ia karya Lantas kau bisa jual ia Si karya itu akan jadi uang Dan kau tidak akan kelaparan Pekerja itu mengiayakan Karena ia kelaparan Bukan lapar fisik Tapi lapar kuasa Kuasa atas dirinya Kuasa atas angka Kuasa atas nol atau satu Anaknya dijual Darahnya dijual Suaranya dijual Lukisannya dijual Ketikannya dijual Tenaganya dijual hidup mati selnya dijual Hingga tak bisa ia bedakan Mana dibuang Mana dijual Dan persetan ia Karena lapar Maka ia harus makan Dan karena harus makan Ia harus menjual pula Buang atau jual Ia tak bisa bedakan Dan ia bertanya Apakah aku menjual Apakah aku membuang Terhadap aku sendiri Dan apa bedanya Tiap saat selnya mati Ia merasa terbuang Menjual dapat uang Menjual dapat kenyang Membuang tak dapat apa-apa Membuang itu spontan Tapi kenyangnya dia Kenapa sama dengan membuangnya Yang tak dapat apa-apa Kerjanya itu spontan Jualannya itu spontan Jual diri Buang diri Apa bedanya pekerja seni Dengan jual dan buang Bukannya sama-sama mati Betapa jahatnya ia Menjual anaknya sendiri Membuat dan menjual Membuat dan membuang Dirinya sendiri Lagi-lagi Menjual dan membuang Apa bedanya Bukannya, Membuang itu melegakan Tak perlu dapat uang Tak perlu dapat kenyang Tak ada kelaparan Jual dan buang Apa bedanya Pekerja seni Menjual karya Membuang karya Menjual anaknya Menjual dirinya Bukannya itu semua Kerjaan dari pelacur?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hanya Orang Jelek Yang Memakai Masker</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-04-hanya-orang-jelek-yang-memakai-masker/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-04-hanya-orang-jelek-yang-memakai-masker/</guid>
      <description>Yang memakai masker hanyalah orang jelek atau sakit Jelek bisa digeneralisir sebagai sakit Lihatlah orang modern Jelek itu bagian dari sakit Jelek itu hanya alasan orang yang kurang uang Dengan uang jelek itu bukan penyakit Jelek dijadikan trend Oleh para pemengaruh Siapapun yang tidak bisa cari uang, Bukanlah hanya ia yang sakit? Disakiti atau sakit sendiri kan, Sama-sama bagian dari sakit Maka bisa dikatakan, Bahwa jelek itu bagian dari penyakit Segala yang jelek itu penyakit kan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gelap</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-12-12-gelap/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 17:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-12-12-gelap/</guid>
      <description>Sorot mata mana yang merayu Penuh bias dari harapan Seakan tersenyum menyimpan luka Baginya luka tak berbeda Tapi hanya ia yang kecewa Yang tampil apa adanya Dan mengapa semuanya percaya Dan apa salahnya untuk percaya Bahwa semua hanyalah hamba Mata mana yang kecewa Mata mana yang tampilkan luka Tak ada bedanya Dengan semua yang bahagia Dan bahagianya hamba Begitu kerdil, begitu sia-sia Untuk melihat dan bertemu Dengan mata yang penuh kecewa Dan mengapa semuanya percaya Dan apa salahnya untuk percaya Sorotanlah yang dicarinya Untuk membiaskan segala tatapan Penuh luka dan tanda tanya Untuk yang tak bisa meresap cahaya Ialah yang sebenarnya diliputi cahaya Siapa yang merindukan cahaya Dan ingin membiaskan pada matanya Ialah yang akan jatuh dalam gelapnya cahaya Maka aku, setidaknya yang mencicipi sedikit cahaya, Tidak takut pada kegelapan Melainkan takut pada sorotan yang hanya dipenuhi cahaya Karena cahaya itu lurus Begitu cepat Tanpa perantara Dapat dibiaskan Dapat dipantulkan Begitu menipu Maka yang paling beruntung Bukanlah ia yang penuh cahaya Melainkan ia yang gelap Yang diliputi sedikit cahaya Namun sayangnya, Gelapku tak mampu, Menerima sedikit pun cahaya </description>
    </item>
    <item>
      <title>Budak</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-29-budak/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-29-budak/</guid>
      <description>Budak, Entah mengapa ia dibanggakan Entah mengapa ia dikucilkan. Para pembenci perbudakan Bukankah mereka ini diperbudak? Dengan ceramahnya, Lawanlah kejahatan Lawanlah ketakutan Lawanlah ketidakadilan Mereka ini budak siapa? Menghalang-halangi yang lain untuk diperbudak Sedang mereka sendiri diperbudak Oleh siapa? Mereka diperbudak? Tentunya oleh Sang penakut Sang penakut selalu berkata yang lain dari dirinya Karena itu ia disebut Sang penakut Para pembenci perbudakan, Mengagungkan keberanian Keberanian si penakut Selalu menyimpang Dari jati nya Karena ia kamboja Yang berbau busuk Dan sendirian di tengah hutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goodness</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-11-27-goodness/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-11-27-goodness/</guid>
      <description>I knew nothing about good I ask everyone They knew sometimes But it contradicted each other&amp;#39;s They say good is amenity, Good is luxury, Good is beauty, Good is sufficiency, Good is empathy, Good is lunacy. I am searching for good Then I classified these people When I should not do The thinker or the feeler, The wise or who ignore The holy and the infidel I ask good to whom love to be wise Their answers making sick my brain The holy told me not to use the brain But use the heart to feel the good The thinker showed me Heart makes people weak And the weak never find any good Another said to use both of them Brain and the heart But I can&amp;#39;t understand it It contradicted each other It made my brain sick And it made my heart weak And now I am asking you father, What is good?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maha Kerja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-09-12-maha-kerja/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 01:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-09-12-maha-kerja/</guid>
      <description>Tujuan akhir dari setiap makhluk hidup adalah untuk beristirahat. Maka saat makhluk hidup mencoba untuk bekerja, tidak akan pernah tercapai efektifitas, efisiensi, atau produktivitas. Karena semuanya hanya menuju pada istirahat. Saat ada makhluk hidup yang merasa perlu bekerja, disaat jati dirinya adalah istirahat, semua itu akan memunculkan terus keanehan-keanehan. Dan keanehan-keanehan selalu menimbulkan kesenjangan. Sehingga setelah mendapat perasaan untuk bekerja, manusia harus membangun sesuatu, menciptakan sesuatu. Yang selalu efektif, yang selalu efisien, yang selalu produktif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warna</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-24-warna/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 11:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-24-warna/</guid>
      <description>yang jelek dijadikan monokrom seakan-akan hitam putih itu indah warna primer dicemooh dinggap warna pasaran monokrom katanya menajamkan makna sedang warna primer tidak monokrom memancarkan misteri sedang warna primer buah dari kepalsuan warna primer kira ia paling menarik banyak warna dan tak hanya hitam putih terlihat jelas di perkumpulan menimbulkan keceriaan warna primer kira ia selalu bahagia tak ingin jadi monokrom yang menampakkan kemuraman, kekosongan, dan kesedihan tiap jenis menuntut kespesialan ntah karena ia tak berguna ntah karena ia terlalu berguna dikiranya beda adalah menjadi benar dikiranya sama adalah menjadi lebih benar jenis adalah pengemis kespesialan menuntut perlakuan berbeda menuntut perlakuan sama merasa paling mulia tanpa dirasa, ada banyak hal yang sama ada banyak hal yang beda </description>
    </item>
    <item>
      <title>Iklas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-20-iklas/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-20-iklas/</guid>
      <description>Barangkali iklas itu seperti petani Mengasihi tak pernah membinasai Punya pegangan teguh Memburu siapa yang harus dibunuh Para hama yang mengganggu Diberinya siapa saja Yang miskin juga yang kaya Yang sedih juga yang bahagia Para manusia Yang membunuh juga yang dibunuh Barangkali iklas itu seperti programmer Mencipta dari huruf-huruf tak bermakna Sampah yang dijadikannya karya Interaksi antar padat dan cahaya Memberi nafas kematiannya Dijadikannya apa saja Putaran penuh kebisingan Jeritan-jeritan ketikannya Untuk para manusia Yang haus akan hubungan dan cerita Barangkali iklas itu seperti psikolog Menghanyutkan kesepiannya Pada cerita cerita jenius Yang merasa dirinya bukan jenius Para manusia sakit jiwa Didengarkannya apa saja Yang telanjang dan penuh dusta Yang tak perlu disembuhkan pun Semuanya disembuhkan Kecuali dirinya Barangkali iklas itu memberi dan menjadi Tak peduli siklus dan materi Tentang apa yang diberi akan menjadi Karena semuanya telah dan akan mati </description>
    </item>
    <item>
      <title>Hiper realisme</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-14-hiper-realisme/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-14-hiper-realisme/</guid>
      <description>mereka bilang aku palsu kata mereka aku berbeda di dunia nyata atau di dunia kata di dunia nyata aku tampakkan senyum di dunia kata aku tampakkan ragu padahal siapa yang tahu bahwasanya aku menipu di dunia kata sedang aku benar di dunia nyata siapa juga yang tahu murungku di dunia nyata adalah hasil manipulasi senangku di dunia kata adalah hasil manipulasi juga ilmu logika dan probabilitas kata tak bisa meramal sikapku kau mungkin benar satu dua dan kau mungkin benar semuanya tapi itu hanya mungkin dan boleh jadi begitu bila aku menginininya begitu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Luka</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-22-luka/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 20:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-22-luka/</guid>
      <description>Kata apa yang dulu paling membuatku luka, aku gatau Aku cari dan aku tetap ga tau Seenggaknya saraf idiomatisku ngerasa bahwa aku pernah ngerasa luka tapi aku gatau kata mana dan kata siapa yang membuatku luka Jika semuanya tergerak oleh sistem saraf yang secara impulsif memutuskan dan merencanakan menganggap pasti sesuatu, menuhankan indera menuhankan perasaan menuhankan ketakutan maka sistem saraf dan konspirasinya dengan sistem otaklah yang perlu disalahkan atas kelupaanku terhadap luka Sistem pertahanan diri katanya Tapi jahat sekali bahkan yang dinamakan untuk melindungi untuk mengasihi melahap sesuatu yang seperti luka Atau bukan melahap tapi menyembunyikan bukankah sama saja?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stone Collector</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-stone-collector/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-stone-collector/</guid>
      <description>When the times comes You said that you wanna go home To bear such peculiar nature By the first time you step into the ocean Collecting every single stone Which you marked a wonder You carry every single stone That you consider a miracle Fulfill all your pockets Until they incriminated You are go under your world Stay in the depth Until you forget to breathe And to rise to the surface You get used to not to breathe Too comfortable collecting stones Until you are tired And ask why collecting stones You convince yourself The stone is something valuable Never been found by anyone Who faces peculiar feelings You walk along the ocean Until you find a place Where many like you Collecting stones But their faces did not shine Like a pearl smile And so is your face you find Then you said that you wanna go home You believe in yourself Home is not where you&amp;#39;re come from Home is somewhere you&amp;#39;re supposed to be And after looking out that scent now you realized Where you&amp;#39;re from and where you&amp;#39;re supposed to be is doesn&amp;#39;t matter To collect stone, to collect sand What&amp;#39;s the difference?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Senja Senjang</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-senja-senjang/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-senja-senjang/</guid>
      <description>Senjang senjang Aku makan kamu tiduran Senjang senjang Aku mata keranjang kamu beriman Senjang senjang Aku menikmati kamu mati Bodohnya ia yang peduli tentang senjang Tak ingin senjang tapi ia membuat dirinya senjang Ada pemikiran maka harus ada yang dipikirkan Pemikir tak ada bila tak ada yang dipikirkan Bila semuanya menjadi yang dipikirkan, siapa yang pemikir? Karena ada pemikir dan yang dipikirkan, bukankah itu kesenjangan? Oh si senjang ini sangat mutlak Bajingan yang keenakan Cuman si tolol yang memikirkan senjang Ia yang bangga memikirkan senjang Juga sudah membuatnya senjang Senja atau senjang Sama-sama tak bisa diharapkan Selalu ada lompatan Selalu ada kegelapan Selalu ada keorenan Yang membuatku tertunduk lesu, darimana si oren, darimana lompatan Bukankah hanya oren , dan tiada kesilauan itu enak Karena dingin saling menghangatkan Dari terang menuju gelap Oren yang polos dan bodoh Siapa yang ingin cahaya dan gelap terus?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lemak</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-07-20-lemak/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-07-20-lemak/</guid>
      <description>Mengapa banyak yang suka lemak bukankah itu adalah &amp;#39;cadangan&amp;#39; dari yang sesungguhnya? Yang bertumpuk menjadi kehinaan. Kekenyalannya, susah dicernanya, keenakannya, semuanya menjijikan. Atau bukan karena enaknya tapi begitu &amp;#39;cadangan&amp;#39;nya ia hingga banyak yang mencintainya, walau sudah tau tak berguna, sebagai pelengkap, dan kalau tak dipakai hanya bisa menggerutu menjadi penyakit, memberatkan, melipat kulit. Memang beginilah si lemak, cadangan yang menyusahkan, sedikit sekali kebermanfaatannya Tak mungkin ia bisa mengisi posisi, karena posisi sudah diisi yang paling mulia, yang paling cerdas, maha karbohidrat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gas Mulia</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-09-13-gas-mulia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-09-13-gas-mulia/</guid>
      <description>kamu pikir kamu gas mulia bukan, ia stabil tak perlu berikatan dengan unsur lain mati muda, karena paling mulia tapi kamu kamu itu air murni yang hanya ingin jadi gas mulia pengecut, tak berani mati muda kamu itu air murni kerikil lagi setetes tinta itu lagi hanya itu saja kamu keruh dan besok kamu tidur lagi jadi air murni lagi tapi terus begitu si kerikil dan si tinta kamu tidak berani mati hanya berani tidur dan jadi murni lagi tidak ada gas mulia murni ia tidak berikatan karena ia ingin mati mulia mati muda tapi kamu kamu air murni hanya bisa ikut gravitasi tak berani mati gravitasi ini preman preman pengampun kamu tapi saat ia jadi debt colector kamu juga tak bisa apa-apa namanya juga air murni hingga tersisa black hole pun kamu tak tau mau jadi apa tak berani mati muda seperti para gas mulia </description>
    </item>
    <item>
      <title>Imbuhan Ke-an dan Kebajinganan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-imbuhan-ke-dan-kebajinganan/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-imbuhan-ke-dan-kebajinganan/</guid>
      <description>Imbuhan ke an Dan kebajinganan Apa yang lebih indah Daripada kata berimbuhan Imbuhan tak bereksistensi Kata pusat yang biasa 2 unsur tak saling kenal Yang disatukan suratan Yang mengubah suatu yang biasa Menjadi suatu yang bermakna Ulah siapa ? ,,, Bukan kata pusat yang biasa Bukan pula imbuhan tak bermakna Bukan juga pencampuran secara tak sengaja ,,, Itu semua hanyalah karena rasa Rasa yang timbul dari ilusi Suatu abstrak yang benar benar sia sia Rasa yang menjadikannya indah Sehingga benar tak pernah menjadi indah Salah pun bila ada menjadi indah Lagian memangnya si benar itu ada ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kesedihan di Pagi Hari</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kesedihan-di-pagi-hari/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kesedihan-di-pagi-hari/</guid>
      <description>Dingin yang menusuk tulang rusuk Tak pernah kutau dimana Bersama si polos ia membusuk Tuhan sungguh ini begitu dingin Kakiku mengharap bara api Nafsuku begitu membara Pikirku mengingini neraka Tuhan aku menginginkan kehangatan Sebelum dingin merusak kepolosan Sebelum nafsu memburu kedamaian Kedalamanku terus berperang Untuk melawan dingin Kuinginkan cahaya terang Kudapat hanya sepotong lilin Aku sekumpulan korek api Zat-zat dingin nan telanjang Menunggu dia yang menghangatkan Bersama api aku mati Tuhan sungguh ini begitu dingin Aku harus mendekat pada lilin Yang kuingin hanyalah kehangatan Sebelum nafsu membakarku pada ketiadaan Aku sudah mendekat kepada lilin Cahaya indah yang aku kira kehangatan Percikan kecil yang membakar Kumpulan korek nafsu kedinginan Sungguh ampuni aku tuhan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gunung Kebencian</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-gunung-kebencian/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-gunung-kebencian/</guid>
      <description>Jika kau punya kebencian, iri, dan dengki, Simpanlah di dasar yang paling dalam Sambil kau memanjat dengan perlahan Karena kebencian itu akan melapuk akan membatu Yang dulunya menenggelamkan akan mengeras Sambil kau selalu naik secara perlahan Jangan berenang di permukaan! Kau akan terbawa kebencian. Kau boleh menengok sesekali tapi jangan sampai menyentuh lagi. Kau harus keluar dari kubangannya, karena walaupun kau taruh benci di permukaan, ia akan menaik dengan sendirinya layaknya magma yang konstan ingin keluar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kertas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kertas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-03-kertas/</guid>
      <description>Kertas kosong penunggu tinta Lapuk karam didobrak qada Ia yang hina dan nista Jatuh ke kubangan ia berubah warna Ditelan malam kemurniannya Sobekan angka sementara Mengundi berjudi memutuskan sengketa Tergeletak di gelas kecil selamanya Ia yang dijadikan batu Dilempar dan dipukul Terlampau lemah ia mengadu Pesawat yang ditiup angin Terbang melawan gravitasi dingin Sampai dengan lesu di atas air Ia yang ada tinta padanya... Menunggu diperjuangkan dengan lantang Menunggu perakit jiwa menggunakannya Menunggu sesuatu menciptakan berlian Namun yang datang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pembangun Rumah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-06-16-pembangun-rumah/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 15:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-06-16-pembangun-rumah/</guid>
      <description>Apabila aku ditanya, &amp;#34;Kau belajar dan bekerja keras untuk apa ?&amp;#34; Jawabannya adalah… UNTUK MENGHINDARI NERAKA. . . . Aku tidak pernah mencintai pembangun rumah Aku hanya mencintai rumah yang telah dibangunnya Setelah ia selesai membangun rumah, aku akan nyaman dengan rumah Aku akan melupakannya Dan tak memperdulikannya Banyak orang bilang ingin bertemu dengan pembangun rumah Mereka bahkan orang pintar Dan setiap orang pintar pandai menipu Sungguh yang dikatakannya adalah kebohongan Memangnya jika sudah bertemu pembangun rumah, apa yang akan mereka lakukan ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bumi dan Matahari</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-04-19-bumi-dan-matahari/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 11:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-04-19-bumi-dan-matahari/</guid>
      <description>Matahari sedang ada Sinarnya selalu menunggu untuk dijemput Matahari selalu bertanya Kehadirannya untuk apa Terlalu dekat ia merusak Terlalu jauh ia tak berguna Maka bumi dipilih sebagai kekasihnya Namun matahari selalu gelisah Ia tak bisa terus sinari bumi Bahkan sekarang sinarnya tak lagi menyenangkan bumi Bumi bosan hingga menyakiti dirinya sendiri Matahari tak bisa apa-apa Bila bumi benci dirinya sendiri Matahari tak bisa hentikan pancaran sinarnya kadang ia ingin berhenti bersinar cahayanya selalu disalah artikan bumi atmosfer mengartikan cahaya kadang sebagai biru kadang sebagai jingga Padahal cahaya adalah cahaya bukti kecintaannya pada semesta termasuk bumi Walau ia tahu cintanya selalu menyakiti yang lain Bumi tak yakin apakah matahari mencintainya Maka ia berjuang mencari Ia berputar dan ingin mendekat Namun keinginannya ditahan oleh hukum alam Bumi ingin mencintai dan dicintai Ia terus berusaha begitu Hingga ia merusak dirinya sendiri Yang mengakibatkannya benci diri sendiri Akhirnya bumi sadar sebelum mencintai matahari Ia harus cinta dirinya sendiri Hingga akhirnya matahari mati Dan bumi tak bisa bernafas lagi Dan hingga akhir pun keduanya tak pernah saling memahami Tak pernah ada komunikasi mereka saling mencintai tapi tak pernah saling mengerti Namun begitulah Cinta sejati Tak pernah bertemu Tak pernah saling mengerti Mereka hanya berusaha Untuk saling memahami </description>
    </item>
    <item>
      <title>Coklatku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-01-12-coklatku/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 03:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-01-12-coklatku/</guid>
      <description>Coklat panas Dengan segala kemanisannya Kemanisan yang fana Yang diperalat cahaya Malam dingin dan gelap Menenggelamkan kehangatan coklat panas Meski begitu kutahu, Tanpa malam yang dingin pun Ada yang salah dengan coklat panas ini! Tapi kehangatan dan kemanisan yang sementara ini Tetap juga aku nikmati. Begitu juga dengan binatang lain Menikmati coklatnya masing-masing Meski tidak semanis dan sehangat coklat panasku Lebih manis, lebih getir, tak berasa, dan dingin Tak larut dan mengendap Bahkan setelah dilarutkan pun Coklatnya benar-benar biasa Tapi binatang-binatang ini tetap menikmatinya Yang merasa coklatnya hambar dan tidak cocok dengan perisanya Bisa menukarkan dan membeli lagi pada si cahaya Tentu dengan harga yang tak biasa!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Misteri</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-01-10-misteri/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 10:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-01-10-misteri/</guid>
      <description>menjaga misteri adalah dosa besar hanya ada 1 yang misterius dialah maha misterius siapa yang tidak menjaga misteri atau berusaha menjadi misterius dia menyaingi si maha misterius menjaga misteri termasuk misterius tidak menjaga misteri juga termasuk misterius agar tidak menjadi misterius jangan sampai bertemu si misterius dalam seni harus selalu ada kemisteriusan tak perlu memberi tafsir biarkan binatang-binatang itu menafsir sendiri karena misteri adalah suatu seni dan apabila misteri ditafsirkan ia tidak akan menjadi misteri lagi dan saat ia kehilagan kemisteriusannya ia kehilangan pula eksistensinya dan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bapa Sudah Lama Pensiun</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-12-23-bapa-sudah-lama-pensiun/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-12-23-bapa-sudah-lama-pensiun/</guid>
      <description>Kadang nyoba ngerasain Gimana jadi &amp;#39;bapa&amp;#39; yang mencintai pekerjaannya disaat harus dipensiunkan oleh aturan mutlak. Ketakutannya dengan &amp;#34;apa yang selanjutnya bisa saya lakukan.&amp;#34; Lagi seneng2nya ke luar kota atau negeri untuk diskusi dan ngerjain proyeknya, banyak deadline dan jadwal yang harus ditunaikan. Bukan hanya sebatas mencari penghasilan, tapi sudah dianggap kebutuhan yang ga akan bisa tergantikan. Alasan hidup. Cinta pekerjaan. Terus tiba2 pulang dari luar negeri. Liat jadwalnya dan ternyata tinggal beberapa bulan lagi ia dipensiunkan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Merdeka</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-08-16-merdeka/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 11:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-08-16-merdeka/</guid>
      <description>Siapa kau manusia merdeka? Haha Ada-ada saja Kau ingin merdeka? Buatku tertawa Hanya lelucon saja Kau melawan spesiesmu kau melawan bosmu kau menyelesaikan persamaan mu tapi siapa kau manusia merdeka? Sampai kapanpun kau tidak akan menang melawan egomu sendiri Sampai kapanpun kau tidak akan menang melawan gravitasi Duh sampai-sampai kamu lupa Bisakah kau melawan waktu? mengatur waktu? Persetan managemen waktu Waktulah yang memanage mu Gaya tarik materilah yang melatarbelakangi perbuatanmu Tangan-tangan ilusilah yang membawamu menuju segala cakrawala fatamorgana Bahkan kau ada bukan karena kemauanmu maka dari itu tujuanmu bukan tujuanmu siapa kau manusia merdeka?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menjadi atau Ingin Menjadi Poros</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-30-menjadi-atau-ingin-menjadi-poros/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-30-menjadi-atau-ingin-menjadi-poros/</guid>
      <description>Bulan yang berotasi pada bumi Bumi pada matahari Matahari pada bima sakti Saat ini aku kehilangan pusat rotasi Sehingga kediaman ini menjadi satu hal yang tak pasti Padahal semua yang tak pasti merupakan Satu hal yang pasti Aku yang tak tahu Atau aku yang tak ingin tahu Pancaran bintang indah Yang ternyata adalah ledakan kekalahan Dari musuh abadinya Hisapan gravitasi Aku yang peduli Atau aku yang ingin peduli Permainan dunia kosmos Alien-alien kehidupan Yang membuat titik ekuivalen tak terlihat Dengan rentang tak hingga Aku yang tak percaya Atau aku yang ingin tak percaya Semua harus berporos pada titik ekuivalen Tak terlihat dan tak terhingga Siapa yang menjauhinya Ia jatuh di ketinggian dan melayang di kedalaman Aku yang diliputi keputusasaan Atau aku yang ingin diliputi keputusasaan Semuanya ingin terlihat dinamis Memalui yang statis Padahal kedinamisannya Digunakan untuk menjaga konstantanya yang statis Aku yang terlihat bahagia Atau aku yang ingin terlihat bahagia Aku ikuti permainan sang kosmos Dan konspirasinya benar-benar mengais Dijadikannya aku sebagai poros Di antara atom—atom egois Aku yang sempurna Atau aku yang menginginkan kesempurnaan Kestabilan yang selalu diganggu Yang membuatku nyaman dengan kesunyianmu Menuntut kesadaran jiwa Dari tiap-tiap roh gila Aku yang rusak Atau aku yang menginginkan kerusakan Dengan bakteri yang menghilangkan kendali Segala fantasi jiwa-jiwa murni Melalui hakikat dan makna kosmos Dari aku yang menjadi poros </description>
    </item>
    <item>
      <title>Setan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-21-setan/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 20:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-21-setan/</guid>
      <description>Kadang aku bukanlah aku Setan yang terpenjara Dibalik tampannya solekan keimanan Demi nafsu memburu pujian-pujian Iblis iblis itu tahu Bahwa setan setanku suka pujian Maka setanku terus terbawa nafsu Menirukan apa apa yang dikhotbahkan Setanku yang lain mendewakan pengetahuan Dikeruknya apa saja dari hasil pengetahuan Dibuatnya setan-setan lain mengikutinya Terciptalah lingkaran setan yang tiada habisnya Setanku yang lain menyukai keindahan Dihisapnya puting-puting kesendirian Dilepehnya hiasan kemanusiaan perkumpulan Dirombaknya tabel-tabel hukum keagamaan Aku jadi lupa siapa aku Toh kenapa juga harus menanyakan siapa aku Setan-setan ini suka bermain Biarlah aku jadi permainannya Tapi jangan sampai kalian tidak ada Disaat aku menginginkan kalian ada Dan jangan lupa aku sering jadi permainanmu Maka kalian juga harus jadi permainanku </description>
    </item>
    <item>
      <title>Doa</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-07-20-doa/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-07-20-doa/</guid>
      <description>Doa yang selalu aku panjatkan dengan serius dan khidmat, setelah aku mendengar doaku dipanjatkan orang lain, rasanya doaku terlalu rendah dan tidak berbobot.
Jadi benar rupanya doa dan harapan itu sebaiknya disimpan saja di dalam hati dan pikiran. Karena apabila dilafalkan, disuarakan, diucap bersama-sama, doa dan harapan itu rasanya hanya angan-angan belaka. Karena segala yang di keluarkan aku kira merupakan buah dari nafsu dan keegoisan.
Mungkin itu sebabnya doa kita semua jarang terkabulkan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tujuan, perlukah ?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-30-tujuan-perlukah/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-30-tujuan-perlukah/</guid>
      <description>17 tahun Dan aku masih gatau harus ngapain Apa yang aku mau Untuk siapa dan apa Aku menjadi Yasudah Aku putuskan Aku akan menjadi Aktor film ***** ... Pak Buk Doakan aku ya Lah, kok aku dimarahin gini ? Bukannya kalian bilang semua itu harus punya tujuan? Kok tujuan aku direndahkan Katanya harus selalu ada tujuan Tapi tujuan yang tak sesuai dengan kalian Kalian tertawakan dan hinakan ... Aku hilangkan tujuan yang kalian hinakan Aku kembali ke tak bertujuan Kalian marahi aku Terus dihubung-hubungkan dengan tuhan .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tugas Puisi Kelas 10</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-19-tugas-puisi-aam/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-19-tugas-puisi-aam/</guid>
      <description>Dibuang sayang
Tugas B. Indonesia
Tema 1 : Persahabatan, Percintaan, dsb. Tema 2 : Bebas 1.
Kejancukan Teman Untukmu rekan seperjuangan Yang punya banyak hutang Nan tak kunjung dibayar Tak punya belas kasihan Untuk wadah uang yang selalu meriang Berebut kecengan Sampai timbul perpecahan Mengakibatkan hutang tak dibayar Ku rela.. Dompetku tak bernyawa Waktuku terbuang manja Asal persahabatan kita tak reda Asal kau mentraktirku ke sana Ku bahagia.. Saat kita tertawa bersama Tak kenal masalah jagat raya Walau keadaan tak selalu sama Di dunia yang hanya sementara 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keretakan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-12-keretakan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 01:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-12-keretakan/</guid>
      <description>Keretakan hubungan tidak dapat diperbaiki Kehancuran bisa dibangun ulang Namun tidak dengan keretakan Tidak ada yang tega menghancurkan Dan tidak ada yang bisa diperbaiki Tambalan tambalan hanya bersifat sementara Dan waktu sebagai tokoh antagonis Selalu memainkan perannya Menghancurkan semua tambalan Dan berusaha memperlihatkan keretakan apa adanya Keretakan merupakan bagian dari semesta Dan semesta ingin keretakan sebagaimana mestinya, apa adanya Karena keretakan memainkan peran dengan baik Menunjukan tanda-tanda Dan tanda-tanda ada untuk siapa saja yang mencari Dan yang hendak mencapai hubungan sejati Namun kesejatian itu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengorbanan Nasi Padang</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-06-09-pengorbanan-nasi-padang/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-06-09-pengorbanan-nasi-padang/</guid>
      <description>Saat sesuap nasi padang datang Terkunyah kunyah Tergiling giling Lalu didorong pada terowongan sunyi Bernama kerongkongan Ia tak pernah lelah ataupun kecewa Dengan sikap sekelilingnya Ia rela masuk ke saluran yang menyepikan Ia rela dipecah hingga molekulnya saja Demi bertemu dengan sel yang membutuhkan Ia menutrisi dan merangsang Ia bercinta dengan berbagai enzim Ia digilir dan tak suci Kehidupan tak kenal lelahnya Yang manusia manapun tak pernah menganggapnya Apabila tak lagi butuhkan Bagian lainnya dibusukkan Dianggap kotor dan dikucilkan Dan hingga sampai waktunya dibuang Tapi bagiku Kau pahlawanku Kau menguatkanku Kau sempurnakan aku *Btw sahur pake nasi padang bikin ga enak perut</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gagak Kufur</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-02-17-sajak-gagak-kufur/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-02-17-sajak-gagak-kufur/</guid>
      <description>Aku adalah burung gagak Yang mencari kebebasan bahkan kekuasaan Terbungkam di penjara bernama kehidupan Aku adalah burung gagak Terbang membawa pesan Ke tempat yang ditujukan Kembali pada rutinitas yang menjenuhkan Selalu menjadi suruhan Aku adalah burung gagak Bukan karena kesetiaan Melainkan tak punya pilihan Demi cacing yang mempertahankan kehidupan Aku adalah burung gagak Bukan kakatua yang menawan Atau elang yang rupawan Yang dengan jati dirinya bisa melawan Seumur hidup kuselalu bertahan Namun yang kuingin hanyalah kebebasan Dan sepertinya tuhan mengijinkan Untukku keluar kandang Temanku berkata patuhi atasan Namun persetan Aku punya kebebasan Aku berhenti dari membawa pesan Aku terbang penuh kesenangan Aku punya kebebasan Lalu aku terhenti kebingungan Mencari arah jalan pulang Namun Dengan kebebasan Aku tak perlu arah pulang Semuanya adalah tempat tinggal Yang harus kucapai sekarang adalah kekuasaan Sekali lagi aku terbang penuh kebebasan Mencapai asap yang menggairahkan Kucapai asap kekuasaan Dan kuhirup harumnya ketamakan Aku adalah burung gagak Keteriakan dengan penuh kebanggaan Dan aku kepusingan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengkambinghitamkan Tuhan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2018-01-27-mengkambinghitamkan-tuhan-part-2/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2018-01-27-mengkambinghitamkan-tuhan-part-2/</guid>
      <description>Kemunafikan Tulisan Pernahkah kalian merasakan ? Saat bersenang senang Di belahan bumi yg lain, Spesies kita yang menderita Tanpa pengetahuan, tanpa kepercayaan, tanpa kesenangan Dikala kita mengejar matahari Tertawa kesana kemari Kita menutup mata akan kesedihannya Kita dibuat tuli akan teriakannya Dimanakah letak kebinatangan ? Dikala kita berusaha memenuhi materi Dikala kita mencari kepuasan pribadi Dikala kita menikmati pemandangan pagi hari Kita takjub pada keindahan ciptaanNya Tapi kita mengabaikan ketidakindahan ciptaannya, Kerusakan ciptaannya, Penderitaan yg dibuatnya Kita menutup mata akan kefanaannya Lalu kita berdoa Karena kita lemah Tak mau bersusah payah Meringankan beban mereka Saat kita sadar akan kesenangan dan kebodohan Kita tahu bahwa kesenangan membutakan Sedang kepercayaan membodohkan Kita sadar Dan berakhir pada keragu-raguan Keragu-raguan yang meyakinkan Yang membawa pada penyesalan Dan saat penyesalan datang Kita merayu dan mengadu Dengan kehendak kita Kita menyalahkan kehendakNya </description>
    </item>
    <item>
      <title>Untuk Apa...</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-12-23-untuk-apa/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 19:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-12-23-untuk-apa/</guid>
      <description>Kadang aku bertanya Tangisku untuk apa Dan untuk siapa Aku menangis karena aku ingin menangis Selayaknya hidup Untuk apa Dan untuk siapa Aku tidak peduli Aku hidup karena aku ingin hidup Semesta pun memaui keinginanku Keinginanku meniscayakanku untuk mencipta Maka aku mencipta bahagia sedih dan berani takut Aku hidup untuk mencipta Aku hidup untuk dicipta Aku hidup untuk dicinta </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengapa Kebenaran</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-10-1-mengapa-kebenaran/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-10-1-mengapa-kebenaran/</guid>
      <description>Mengapa konstanta pendirian selalu berubah ubah Mengapa rumus kedamaian tidak pernah ditemukan Mengapa titik ekuivalen kebahagiaan tidak pernah berlangsung Mengapa kebenaran harus selalu ditegakluruskan Mengapa manusia penuh kontradiksi Mungkin karena manusia tidak ingin menjadi manusia Melainkan mereka ingin menjadi tuhan </description>
    </item>
    <item>
      <title>Golongan Tengah</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-09-07-golongan-tengah/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-09-07-golongan-tengah/</guid>
      <description>Tak ada yang tahu tergolong apa kami Terus bertahan ditengah kepungan golongan atas dan bawah Menjadi figuran dan pelengkap bagi kehidupan mereka Tak ada yang tahu bahkan memerdulikan kami Memberi tak sanggup pun meminta Disebut golongan atas tak kuasa Disebut golongan bawah tak berhak Dibilang cerdas tidak bodoh pun tidak Dibilang kaya tidak miskin pun tidak Dibilang indah tidak jelek pun tidak Tak ada yang dapat mendengar suara kami Penguasa bukan pun rakyat jelata Bergerak tak bisa diam tak ingin Terombang ambing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Waktu</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-25-waktu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-25-waktu/</guid>
      <description>Waktu adalah hal paling jahat Saat berjalan merenungi kehidupan Ia tampil memperlambat dirinya Saat menatap suatu keindahan Dengan tanggap ia mempercepat dirinya Berulang kali terjadi Perasaan lama yang ingin terhenti Namun entah mengapa Semuanya terasa berbeda Lagi-lagi Mata ini menemukan mata yang lain Mata menawan dan jiwanya Keindahan yang tak pernah dihabiskannya Walau tau mata ini dan mata itu tak pernah bertemu Kekaguman yang tak pernah disadarkan Oleh waktu yang terus berjalan Biarlah tetap seperti ini Karena saat kedua pasang mata bertatap Dan yang satu mengalihkan Sepasang yang dialihkan akan kecewa Dan keindahan tak akan pernah sama Wahai waktu, ingatkanlah aku Saat mata itu sadar akan tatapan ini Biarkan mata ini memalingkan diri Tapi kutau Engkau selalu jahat Mata itu sudah menatap mata ini Dan mata itu tak pernah kembali pada mata ini </description>
    </item>
    <item>
      <title>Senja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-24-senja/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-24-senja/</guid>
      <description>Biru yang mulai memerah Angin dingin mulai menyergap Menguasai pikiran tersesat Tak ada kicauan burung Hanya ada kepakan sayap Disini aku termenung Terisak dan merayap Dengan perasaan meluap Yang tak pernah terucap Tinta jahat yang terus bergerak </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ketek</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-18-ketek/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-18-ketek/</guid>
      <description>Dunia teh kecut ih, kaya ketek kamu Neraka padahal manis, Juga harum, Kaya ketek aku Tapi kenapa ga pada mau, Nyium ketek aku ? Seterusnya surga, duh apa bentuk rasanya yah ? Ga ada rasanya ? Belum kerasa ? Atau ga pernah kerasa ? Surga bisa jadi, Kepala perut kaki Tapi kita pengennya, Surga itu selangkangan Yang penuh daki, Tapi asik ditunggangi Bukan otak yang nyimpen, Beryotta yotta byte memori Atau jiwa yang penuh misteri Duh dewa selangkangan Ijinkanku memasukimu </description>
    </item>
    <item>
      <title>Hidung</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-08-18-hidung/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-08-18-hidung/</guid>
      <description>Kok hidung ga cape-cape ya kerja terus Ga kaya kaki lompat-lompat Cape ngelawan gravitasi Hidung ngelawan dunia malah santai aja gaada beban Otak perlu istirahat Tapi hidung ngga Omong kosong pikiran bisa nyembuhin penyakit Otak mikir berhentiin hidung aja ga bisa Otak yang sehat ga bisa berhentiin hidung Otak yang rusak otomatis berhentiin hidung Otak sakit bisa berhentiin hidung Tapi ga akan mau karena merasa sehat Tapi otak sakit yang baik bisa Karena ia peduli pada hidung Untuk berhenti melawan dunia Yang mana otak dunia ga pernah peduli sama hidung dunia Jadi dunia penuh orang sakit Dan dunia jadi sakit </description>
    </item>
    <item>
      <title>Puisi Dikala Sedang Engas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2017-07-07-puisi-kalo-lagi-engas/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2017-07-07-puisi-kalo-lagi-engas/</guid>
      <description>So what happens when I turn off the light Is the world gonna be darkened? Is killing hope bad? That&amp;#39;s what the plants do The good thing in the world Produce oxygen Let them die Let them kill each other Giving birth And attend them in barry Raga selalu menyembunyikan sesuatu dikala jiwa selalu menginginkan sesuatu Tapi apa daya manusia selalu menyukai hal yang bersifat sementara Sehingga jiwa kehilangan kesempatan mencapai kesempurnaannya Digantikan raga yang tampil mengikuti raga yang lain semaunya Kepada wajah yang tak tahu kemana ia harus melangkah Telinga yang selalu resah Mata yang terus menyembunyikan gelisah Jangan jadi pemimpin manusia Mereka busuk Kau akan ditusuk Dewa itu palsu Aku si nafsu Dan kalian semua mendewakanku </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
