<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cs/Is on Laataiasu</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cs/is/</link>
    <description>Recent content in Cs/Is on Laataiasu</description>
    <image>
      <title>Laataiasu</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cs/is/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 5</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2022-01-07-review-sistem-informasi-ui-semester-5/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2022-01-07-review-sistem-informasi-ui-semester-5/</guid>
      <description>review sistem informasi universitas indonesia semester 5</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 4</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-07-26-review-sistem-informasi-ui-semester-4/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-07-26-review-sistem-informasi-ui-semester-4/</guid>
      <description>review sistem informasi universitas indonesia semester 4</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 3</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2021-01-15-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2021-01-15-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-3/</guid>
      <description>Kalo dipikir-pikir, ternyata ngereview semua matkul itu gabut juga ya. Jadinya sekarang saya cuma mau cerita aja tentang apa yang dipelajari di semester 3 pacil dari outlier yang malas beradaptasi ini.
Setelah menyesal nyodok statprob di semester 2 dan menurut banyak kating, semester 4 itu sangat menakutkan, maka saya ambil matkul dengan SKS normal-normal aja. Beneran susah emang, tapi gatau kenapa di semester ini justru IP saya paling tinggi dibandingin semester sebelum-sebelumnya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why I Choose SI UI</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-08-31-why-i-choose-sistem-informasi-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 20:19:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-08-31-why-i-choose-sistem-informasi-ui/</guid>
      <description>Actually while I enrolling SBMPTN I didn&amp;rsquo;t know about this field. At first I want to go to STEI ITB because the student only choose the facculty, not the field. I want to go there because I didn&amp;rsquo;t know about what my passion is so that I could relearn about high school topics such as fundamental of Math, Physics, and Chemistry first at the first year together with arranging plan and consider about any other field at that facculty.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-24-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-24-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-2/</guid>
      <description>Akhirnya 23 SKS udah selesai. Agak nyesel sih gara-gara nyodok matkul yang dosen dan asdosnya kurang bersahabat nilaily (secara nilai). Jadi pada turun nilainya tapi alhamdulillah dapet 1 matkul yang nilainya A, yakni MPKS Apresiasi Film wkwkwk
Akademis
MPK Seni Apresiasi Film – 1 SKS
Ga sengaja ngambil matkul ini sendirian. Sebenarnya ingin ngambil Bola/Futsal/Basket sih karena jarang olahraga. Tapi karena ga kebagian dan males ngambil taun depan soalnya cuman 1 SKS, alhasil nekat ngambil matkul ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi UI ~Semester 1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-23-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-23-sistem-informasi-fasilkom-ui-semester-1/</guid>
      <description>Akademis
Dasar-Dasar Pemrograman 1 - DDP 1 - 4SKS
Yap ini matkul pertama yang ngajarin tentang ngoding mengawali akademis di pacil. Awal-awalnya menyenangkan banget belajar python, sampe akhirnya ketemu materi rekursif. Terus dapet tugas lab yang ga bisa di-solve karena kurang TOKI(cari digugel), tapi alhamdulillah masih bisa dicarry sama temen yang OP
Masih inget nilai pertama kuis 57 wkwkwk terus demot takut ga lulus matkul. Tapi alhamdulillah kebantu doa ibu dan bantuan temen-temen yang lain</description>
    </item>
    <item>
      <title>Is It Really Important to Go to College?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-23-is-it-really-important-to-go-to-college/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-23-is-it-really-important-to-go-to-college/</guid>
      <description>Ini niatnya belajar bahasa inggris direcord pake google record, tapi pronounciation saya jelek parah. Artikan saja sendiri
:v: :v: :v:
So now I&amp;rsquo;m gonna talk to you about is it really important to go to college now? So this is my pure opinions, so. There&amp;rsquo;s not tried or wrong in it, but you should read every other material or sources so that you can. Grow them your point of view broaden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review Sistem Informasi Fasilkom UI - Index</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020-05-20-index-review-sistem-informasi-fasilkom-ui/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2020-05-20-index-review-sistem-informasi-fasilkom-ui/</guid>
      <description>Karena gabut, saya ingin sedikit nulis tentang pengalaman kuliah di fasilkom, materi kuliah, dll. Semoga aja bermanfaat hehe. Ini index blognya dan bakal terus diupdate.
Materi Kuliah Download Materi Kuliah SI (bakal diupdate terus)
Review Per-kuli-ahan [Semester 1]({{ site.baseurl }}/posts/Sistem-Informasi-Fasilkom-UI-semester-1/)
[Semester 2]({{ site.baseurl }}/posts/Sistem-Informasi-Fasilkom-UI-Semester-2/)
[Semester 3]({{ site.baseurl }}/posts/Review-Sistem-Informasi-UI-Semester-3/)
[Semester 4]({{ site.baseurl }}/posts/Review-Sistem-Informasi-UI-Semester-4/)
Lain-lain [Why I Choose SI UI]({{ site.baseurl }}/posts/why-i-choose-sistem-informasi-ui/)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Streamlining University Registration: Overcoming the Challenges of Technological Advancements</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2019-08-08-retardedness-of-univ-no-1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2019-08-08-retardedness-of-univ-no-1/</guid>
      <description>Title: &amp;ldquo;Streamlining University Registration: Overcoming the Challenges of Technological Advancements&amp;rdquo;
Introduction: In an era characterized by remarkable technological advancements, it is surprising that certain bureaucratic processes, such as registration for new university students, still pose significant challenges. While the advent of technology has promised efficiency and convenience, the reality often falls short. This essay explores the reasons behind the persistence of time-consuming registration processes and argues for the urgent need to streamline university registration to align with the pace of technological development.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
